［第四季］［冒險］亞特蘭蒂斯戰記 第五版

in尼菲特we trust

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第四季 第一版：
第四季 第二版：
第四季 第三版：
第四季 第四版：
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一季：
第二季：
外傳 ：
第三季：
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

ＦＢ專頁：

紙言：
不定時更新

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
已知職業表：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

一起討伐魔王吧！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十一章—————征服海洋的旅程

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
陸地從海岸線左邊一直伸延到海中心，遠眺過去好像一條匐伏在水平線上的巨蛇。

陸地的盡頭有一個小海灣，依稀看到附近有幾間草屋，似乎住了一個小部落。

「要上岸查看嗎？」門達尼亞問。

「不用了，我們應該盡快駛到夢之島。」尼菲特對陸地並不感興趣，笑說。

五月花號緩緩繞過大地的蛇首尖角，當船頭剛剛駛過尖角的一刻，玩家面前突然跳出系統訊息———

「區域發現：東望角。」

玩家們聚集於船首拍照留念，並告最後一塊熟悉亞特萬蒂斯大陸道別。

汪洋，東望角之後就是一望無際的大海。

海水由湖綠色慢慢變成紺青藍，繞着船邊游戈的魚兒也消失不見，海鷗在桅杆上鳴叫幾聲，不一會便飛回陸地去。

啵沙～～～艦首突然衝破一個巨浪，濺起的水霧折射出彩虹。

他們打開雙手，感受着冰涼的水花，凝視前方的美麗新世界。

「尼菲特，東望角是最後一個可以判定位置的地標。我建議你開始繪製航海圖。」里奧說。

「但蒙的地圖顯示夢之島就在『左前方』，不是嗎？」尼菲特問。

「有自己製作的航海圖一定比他畫的公仔紙可靠。」里奧反白眼說。

「那…好吧，辛苦你了。」尼菲特搭着里奧肩膀笑道。
。。。。。。。。。。。。。。。。

大海雖然迷人，但很快就感到無聊。玩家無所不同其極消磨時間。

依時跟里奧在甲板地面鋪上一張牛皮，畫上方格，開始以圓規及三角計算航行距離。

三個會長則在船首放了一張桌，桌上插幾枝花，搖着紅酒欣賞美景。

「還是這裡比白境有趣，不是嗎？」墨斯武看着藍天白雲，舒暢道。

「白境有錢賺，而且沒有壓力。要不是丁格，我不會回來的。」桑雅呷小口紅酒，說。

「我們在白境多久了？」丁格問。

「幾年吧？我工作也換了兩次，而且差不多跟女友結婚了。」墨斯武笑道。

「哈？你想清楚了嗎？那個婊子曾經出軌阿…」桑雅吃驚得將眉尾剔上頭頂，挖苦笑說。

「你記得上個月我前女友問我借錢嗎？」墨斯武突然問。

「那個靠失業金過活，不務正業的女人？你該沒有借給她吧，她沒有能力還阿。」丁格皺眉問。

「所以我沒有借，我讓她好好幹活了一整晚。」墨斯武一改憨厚老實的樣子，奸笑道。

「噢～值回票價嗎？」丁格舉起酒杯問，笑問。

「物超所值。」墨斯武跟丁格碰杯，淫笑道。

「我的天…男人…」桑雅反白眼，灌下一大口紅酒。

此時，帕修斯跟尼菲特出雙入對巡視戰艦，相言甚歡。

「我想不到你會幫她重建公會。」墨斯武看着尼菲特側臉，說。

「她讓我重拾遊戲興趣，出來玩一下也不是壞事。」丁格說。

「還是你對她有興趣阿？」桑雅冷笑道。

海風剛好吹亂尼菲特的藍髮。

她一邊笑着，一邊用勾起花指輕輕按住亂髮。

陽光映照着她雪白的臉龐，勾出一條閃閃生輝的輪廓線。

「哈！出來玩一下也不是壞事呀！」墨斯武仰天大笑，說。

尼菲特聞聲望來，對三人焉然一笑。

丁格沒有回答。

他搖着酒杯凝視尼菲特，然後舉杯一飲而盡。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

三日後—————

尼菲特剛上線，就看到門縫攝了張紙。

她拾起來細讀，臉色一沉，急步衝上頂層甲板。

「門達尼亞，甚麼謀殺案？！」尼菲特找上門達尼亞，拿着紙張質問。

「尼菲特艦長，昨晚有水手發現自己的一桶淡水不翼而飛，懷疑被旁邊水手盜去。雙方爭執，繼而動武，有人抽劍刺死另一人，並將屍體藏在船底倉庫。今早被點算物資的士兵發現。」門達尼亞對士兵招手，將肇事水手押上來。

他雙手被鎖上手扣，腳也纏上鐵鏈，一臉無辜看着尼菲特。

「你想我怎樣？」尼菲特驚問。

「艦長，你需要作審判。」門達尼亞說。

「系統提示：審判水手 （Ｙ／Ｎ）」

尼菲特猶豫地按下Ｙ。

「艦長，我的淡水肯定被他偷了。他一直都妒忌我賭錢賭贏。」水手說。

「請選擇：
你覺得水手有罪———Ｙ
你覺得水手無罪———Ｎ」

「假設他當真偷水，你也用不著殺人吧？」尼菲特皺眉說。

「那桶水可是我整組大炮隊一個月的配給份量。沒有水需要向其他人買，不然會活生生渴死阿！」水手哀求道。

「一整個月用一桶水？！」尼菲特聞言驚問。

「淡水是船上最珍貴的資源。」門達尼亞回答。

「那…」尼菲特本想判他有罪，現在卻同情起他來。

「系統提示：門達尼亞 正凝視你。」

「艦長，犯罪就是犯罪。」門達尼亞皺眉說。

尼菲特最後按下Ｙ，判水手有罪。

「很好，請艦長判刑。」門達尼亞又說。

「請選擇：
Ａ）死刑
Ｂ）收監」

尼菲特二話不說按向Ｂ，但門達尼亞突然說話。

「艦長，養着一個罪犯，依然會消耗資源。」門達尼亞說。

今回尼菲特沒有猶豫，按下Ｂ。

「系統提示：區域聲望（五月花號）—３」

「系統提示 水手‧奎恩 對你好感度＋９９」

「來人，將他押到船底監艙！」門達尼亞朗聲說。

「謝謝你…艦長…」水手奎恩趴下來，捉住尼菲特的腳說。

門達尼亞向尼菲特點頭，然後跟士兵押送犯人離開。
。。。。。。。。。。。。。。

「有這樣的事？！」帕修斯上線後立即被尼菲特拉住，分享這件事。

二人邊藐，一邊巡視各層，避免再發生悲劇。

「我也覺得很驚訝。這是劇情嗎？為甚麼船上會生成劇情？」尼菲特也覺得不可思議。

「嘛～也許這是管理的困難吧。」帕修斯苦笑說。

「思前想後，好像殺掉他比較划算。雖然他對我升滿好感度，但害我損失三點聲望。」尼菲特說着，未為意自己聲音太大，附近的水手聞言立即更賣力工作。

他們剛好經過三樓船尾，聽到尾艙的玩家房間傳來嬉笑聲。

尼菲特正想快步路過，卻看到門縫滲出水來。

「這是………」正當她蹲下來時，木門突然打開，赤條條的火良野剛好出來。

「哇～～～～～～～！」帕修斯反應最快，一手推走火良野，可是力量不足。

「哇～～～！！」尼菲特赫見一根巨物捅向自己，立即摔向旁邊。

「哇！」火良野急忙撥開巨棒，隨手拉起旁邊的桌布掩着下體。

「你幹嗎蹲在我房門。」火良野尷尬笑道。

「你走出公眾地方應該穿衣服吧？」帕修斯皺眉怒道。

「抱歉，我打算到旁邊取點朗姆酒而已。」火良野指着角落的一堆物資笑說。

此時尼菲特聽到房內傳出瀝瀝水聲。她探頭一望，驚見秀子正在一大木桶內泡浴。

「午安，尼菲特。」全身赤裸的神田秀子僅用一塊短布遮着前方重要位置，苦笑說。

她站起來時身上滴水如雨，嘩啦嘩啦灑到地上。

「你哪來這麼大桶水？」尼菲特呆問。

「吓…每組火炮附近都有一堆物資阿。有糧有水，我見閒着無事做就取一桶來用囉～喂喂喂，要試試海中心泡溫泉嗎，很過癮阿！」火良野對他們招手笑說。

「。。。。。」

「。。。。。」帕修斯跟尼菲特目瞪口呆看着火秀二人。

「怎麼了？」火良野傻笑問。

。。。。。。。

當晚，所有玩家收到一則公告。

「區域公告：艦上物資將統一由門達尼亞分發。所有人於非戰鬥時間只獲分配補充體力值的必需品，擅取物資將視為盜竊，請各位自重。
最後修改：尼菲特。」
。。。。。。。

啵沙～～～～～

船頭昇起數米，水面霎時間消失，前方只剩下蔚藍的天空。

幾秒後—————船頭急墮，重重摔向水面，濺起的浪花從船邊翻上來，打濕頂層甲板上的人。

海風不再怡人，它們猛烈如風暴，吹個半小時就頭痛欲裂。

尼菲特臉色鐵青，抖着腳，扶着帕修斯攀上樓梯。

「還…還有多久到夢之島？」她忍住吐意，問長駐甲板的里奧。

「別想了，起碼幾個月。」里奧笑道。

尼菲特聞言白眼一翻，趴到欄杆嘔出一道彩虹。

叮‧叮‧叮‧叮‧叮！

桅杆上的士兵突出敲響小鐘。

幾秒後，門達尼亞及幾隊士兵從船艙衝上甲板，手持燧發槍在船邊一字排開。

門達尼亞用單筒望遠鏡掃視水平線。

「甚…甚麼一回事……」尼菲特虛弱問。

他屏神聚息看着，突然身體前傾，看着右舷某個方向。

「艦長，右舷35度發現船隻！」門達尼亞大叫。

「淨化術！」尼菲特用金掌拍向自己心口，暈眩感立消，朝門達尼亞指着的方向舉起望遠鏡，果然看到一艘三帆戰船。

它只有兩層，比五月花號細小很多。

「太好了！他們肯定知道附近水域！過去打個招呼吧！」帕修斯笑道。

「艦長，萬萬不可！萬一他們是海盜就壞了！」門達尼亞急忙說。

「海盜？！」尼菲特驚問。

「對。他們通常會用黑旗，並塗上自己的徽號，以便在戰鬥中區分———」門達尼亞說着，桅杆上的士兵又敲響小鐘。

門達尼亞立即語塞，沉重地嚥下口水

「那是甚麼意思？！」尼菲特又問。

門達尼亞沒有回徊，默默指着那艘船。

它落下三面黑帆，並慢慢轉彎，向五月花號駛來！

尼菲特立即打開五月花號的介面，直接將警戒級別升到紅色。

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮——————

剎那間整艦戰艦都瘋狂起來。

水手從吊床跳下來，解開大炮的繩索，開始裝填大炮。

「尼菲特，我們如何打了？！」玩家們也衝上甲板，興奮問。

「呃…我們就……」尼菲特對着複雜的戰艦介面，突然覺得無從入手。

「艦長，我們處於順風狀態，而且火炮數目有壓倒勝優勢。我建議直接迎戰！」門達尼二說。

「好…那麼…我要做甚麼？」尼菲特問。

「水手會自動裝填火炮，但航行方向及開炮時間全由你指揮。除非你把指揮權交為給其他人。」門達尼亞說。

尼菲特心想對方只是海盜，試一下無妨。

「好，正面駛向海盜，準備迎戰！」尼菲特頓時戰意高昂，朗聲道。

五月花號張開大帆，乘風破浪駛向海盜船。

「五里！」門達尼亞大叫。

對方由一隻小木蝨慢慢變大成一座大樓，黑帆上的火槍徽號也清晰可見。

尼菲特一邊盯着介面裡的鳥瞰圖，一邊看着實時的水面情況。

「尼菲特…你是不是需要打開炮眼？」旁邊的帕修斯看到「炮眼蓋」的選項未選擇，問。

「哇～對！」尼菲特急忙按下UI。

「全艦打開炮眼！」門達尼亞大叫。

五月花號兩邊冒出密麻麻的黑洞，伸出炮口。

「咦…那是防衛性航行嗎？！我們也Ｚ形走！」此時，尼菲特發現對方正在「Ｚ」形行駛，故有樣學樣。

可是五月花號正順風航行，舵手每次轉向都令船身大幅搖擺。

相反，海盜雖然逆風，但他們的艦身非常穩定。

「４里！」門達尼亞大叫。

尼菲特已經可以從望遠鏡看到敵艦的桅杆上攀滿海盜。

他們手持彎刀及手槍，對自己叫囂。

她清晰記得自己五月花號的船首12磅炮可以打2公里，開始默算距離。

「3里！」門達尼亞再叫。

尼菲特全神貫注，算準船首指着海盜船的瞬間—————

「開炮！」尼菲特大吼一聲！

澎澎澎澎澎澎澎澎澎！海面爆出一串巨響，五月花號猛烈震動，然後被煙圈吞沒。

它身邊激起一圈水柱，射上半空。

全艦大炮同時變紅，然後重新填裝填。

「矣？！為甚麼全艦開炮，我只要想打船首炮阿？！」尼菲特大驚。

「你說開炮阿…」門達尼亞驚問。

這一發炮彈全數打空，未傷及盜盜。

此時敵艦突然上滿右舷，在五月花號面前轉彎。

隨着海盜船慢慢轉向，他們看到對方數十個炮口對着自己…

他們看到海盜船閃起多團火光，白煙四起。

幾秒後聽到砰砰巨響————

「快伏下！！！！！！！！」火良野撲倒秀子。

「What the—————」依時雙腳一軟。

澎澎澎澎澎澎！甲板頓時血肉橫飛，有人被攔腰射斷、有人被轟掉頭顱、有人頸上插着碎木，更有大炮被打斷！

突然間哀號聲四起，尼菲特不知所措。

「艦長，專注！」門達尼二大叫。

「尼菲特！用船邊的優勢火力阿！」里奧攀上來，大叫。

「轉…轉向！」尼菲特急道，下令舵手左轉。

此可五月花號遠比海盜船笨重，一時間追不上海盜船的轉幅。

海盜船再次開炮！甲板上已經一片鮮血，屍體七橫八豎，疊在一起。

新一排士兵從船艙衝上來，補充陣亡的戰友的位置。

尼菲特眼見追不上，千鈞一髮間生出一計。

「右舷！」她下令急速轉向右邊。

現在兩艦朝不同方向行駛，很快就互相平衡。

五月花號左舷的火炮已經飢渴難耐—————

「左舷齊發！！！！」尼菲特大吼一聲。

「左舷齊發！！！！」門達尼亞重覆。

澎澎澎澎澎澎澎澎澎！

海盜船瞬間被轟成蜂巢，吃水線更出現幾個大洞，海水像餓鬼一樣從洞口湧入去。

尼菲特也想不到五月花號的火力是如此可怕，決勝只在一發全舷齊射的時機.

不消幾秒，海盜船開始傾斜，四周海面浮滿屍體及貨物。

「好棒阿！」

「ｙｅｓ！！！！！！！！！！！！！！！」五月花號立即爆出一陣歡呼。

「準備填好火炮…再一發送你們去海底！」尼菲特金睛火眼盯着火炮裝填的讀條，心急道。

「艦長，我們應該放下小艇活捉幾個海盜及打撈物資。」門達尼亞說。

尼菲特心想不錯，下令收起炮口。

「不…不要殺我阿！」

「求求你們放我一命！」海盜們連同貨物被打撈到甲板上。

「獲得道具：淡水（桶）x１」
「獲得道具：醃魚（箱）x３」

「恭喜艦長初戰獲勝，這個是戰鬥損耗報告。」門達尼亞很快就交出清單。

「損耗報告
人員傷亡：
—水手37(11)
—陸戰隊24(20)

損壞報告：
頂層甲板
—12磅火炮2(0)
—船艦破損木材39板

消耗報告：
—火藥1600磅」

尼菲特看着戰損報告…再看着正沉沒細小的海盜船突然覺得這根本不是一埸勝利。

還有更多的事要學呢…

你老母臭閪係新post

大直路

既有新po，又有文，唔反樓B了

浪子回頭

新毒留名

以為換名就唔記得你？

但係我好耐無換過名喇喎

差緊你一篇文 都唔反 傻左呀

順風，炮又勁過人，都打到咁柒，柒尼都冇改錯名

其實睇柒尼拎大旗真係好撚燥
佢真係好冇料
由母服乜都唔識做會長
只係識比人點黎點去
到now 出海都係乜都唔識
真係好撚廢

好心比返火良野做啦 話晒有洪巴艦隊

百屌成材

新po留名

感謝陰陽絲合集

係喎，唔係要交任咩

舊毒追到第三季完就停左，今日入黎望下見到有合集！重睇+追埋未睇就就返黎！

歡迎回家

啲木材係五月花到

推

依家轉４６出文，時間表轉咗星期1-3都好忙

龍門任你擺

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百一十二章—————石縫的樹苗

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
時值正午，烈日當空，但是船底的監牢仍然不見天日，僅靠掛在橫樑上的油燈照明。它們隨着海浪搖晃，令監牢層忽明忽暗，伴隨金屬絞磨的嘰嘰聲，更顯陰森。

此時，樓梯冒出一團亮光。

「就是這裡，艦長。」門達尼亞帶着尼菲特到來。

尼菲特剛步下樓梯，感覺腳掌一涼，赫見這裡有淺淺的積水。

「這是正常的，艦長。」門達尼亞冷靜說。

尼菲特只好揪起袍尾，狼狽地涉水前進。

走着走着，她突然聞到一陣刺鼻的氣味，然後一堆啡黃色的嘔吐物被積水沖到腳邊。

「哇！」她嚇得跳到旁邊。

「這是正常的，艦長。」門達尼亞冷靜說。

尼菲特舉起提燈一望，發現被自己囚禁的奎恩正伏着鐵欄嘔吐。他臉色蒼白，嘴唇發紫，顯然生重病了。

「我們不如放他走吧？」尼菲特知道這是火良野闖出來的禍，於心不忍，問。

「這是你的決定，艦長。但容許殺人犯在船上自由閒晃會對打擊士氣。」門達尼亞說。

的確，為了整艘戰艦著想，這隻黑鑊他必須背下去。

「淨化術！」可是尼菲特仍然用神杖一點，治好奎恩身上所有疾病。

她的神術光效點亮監牢一秒，但已經如寒冬中的餘燼一樣撫慰心靈。

「系統提示：水手‧奎恩 對你好感度＋100」
「系統提示：水手‧奎恩 正仰慕着你。」

「暈船無法醫治，你只是徒勞無功，艦長。」門達尼亞說。

「繼續走吧～」尼菲特沒有回應。

再走幾步，來到海盜監籠。

他們百無了賴地坐在地下，神態自若，彷彿巨浪只是哄他們入睡的搖籃，沒有咩點不適的樣子。

「女人……」三人看到尼菲特馬上色瞇瞇的眼睛盯着她，不約而同嚥口水。

「艦長有問題，誰早快回答到就可以——————」門達尼亞說道。

「哼～少來。你們知道答案後仍會扔我們下海。」海盜搖頭冷笑，對門達尼亞的問題不屑一顧。

「我們不是海盜，很講信用。」尼菲特行前，認真說道。

海盜們相覤着，下流的眼色在彼此眼眉間跳彈。

「你脫下那身亮麗的聖衣，光着身體讓我們上一次就最實際。」海盜淫笑說道。

「來人，把這人扔下海！」門達尼亞勃然大怒，喚來士兵。

「不要緊。」尼菲特按住門達尼亞的手，說。

「他們公然侮辱艦長你，就是侮辱船上所有人，怎可能算了？！」門達尼亞非常執着。

尼菲特站到監牢前，正面盯着海盜。

「看甚麼？要讓我上一次嗎？」海盜訕笑說。

尼菲特沒有回答，反而則好奇地凝視着海盜。

「看甚麼阿臭婆娘？」另一個海盜囂張地說。

她最後停在一個年老的海盜面前。

他從頭到尾也沒有理會尼菲特，也沒有惡言相向，跟是了無生氣地坐在角落。

「你很淡定阿。」尼菲特說。

「我年紀大了，見識較他們多。」老海盜冷笑一聲，指着兩個囂張的海盜冷笑。

「老頭子，你發甚麼瘋阿？！」海盜反罵他。

「那麼你知道甚麼？」尼菲特笑問。

「我們死定了，死定。沒有懸念。」老海盜又冷笑一聲。

「你…你說甚麼阿…他們也要找到陸地阿。」那兩個海盜聞言立即心虛，顫抖說。

「你們未遇過旅人不明白。他們想要陸地…隨便找個人飛上天就找到了。」老海盜冷冷道。

尼菲特心頭一顫————對！要是有翼騎兵在船上豈不是很簡單？

「不錯…然後呢？」她擺出冷傲的姿態，輕輕點頭，說。

那兩個海盜對望一眼，開始慌張起來。

「小伙子，安坐下來吧。別讓自己的死相太難看。」老海盜突然嚴肅起來。

「……………」兩個海盜氣焰盡消，沒精打彩地盯着地面。

「我會讓你們活，而且完好無缺地落船。」尼菲特的話語簡直自帶聖光，點亮監牢。

海盜們突然喜上眉梢，正想歡呼時窒住。

「你怎會對我們這些小嘍囉守承諾。」他們冷淡說。

「我並非對你守承諾，而是對自己守承諾。」尼菲特說。

海盜們對望一眼，在彼此的臉上看到一絲生存希望。

「系統提示：海盜 本 對你好感度＋５」
「系統提示：海盜 唐 對你好感度＋５」

「好吧…你想知道甚麼？」他們問。

「我要知道夢之島的位置。」尼菲特交出白紙及蠟筆。

「我們不————」一個海盜正想回答，立即被老海盜打斷。

「等等，讓我來。」他站起來，將手伸出鐵籠，取去尼菲特的紙筆。

他畫阿畫，畫了一幅比蒙更簡陋的航海圖。右下角有塊大陸，左上角有一點而已。

「這是甚麼東西?」尼菲特拿出蒙的航海圖對比，根本南轅北轍。

「夢之島的位置。但夢之島太遠，你們必需先補給，才可能駛到夢之島。」老海盜說。

尼菲特凝視着老海盜，發現他眼神閃縮，閃過一絲恐懼。

「你畫。」尼菲特拿出另一張白紙及蠟筆，交到年輕海盜手上。
他們呆望着對方。

「你們畫的航海圖不一樣的話我就立即吊死你們。」尼菲特冷冷道。

「喂等一下，我根本不知道夢之島在哪！他聲稱自己知道而已。」年輕海盜怨忙將紙筆交還，指着惠海盜說。

尼菲特凝視着手上那張航海圖，越來越覺得不可信。

「放心吧，我沒有騙你。但你們必須向東北航行，先到『人魚群島』補給。」老海盜說。

尼菲特越聽，眉頭皺得越利害。

要是人魚群島是海盜窩呢？
要是他想騙自己駛離夢之島呢？
要是他純粹胡說八道呢？

十萬個理由告訴尼菲特他在說慌。

她冷眼看着老海盜，他眼睛瞪得大大，擠出牽強的自信，可是發抖的雙手已經出賣了他。

此時她再注意到他手中的玩偶，老海盜急忙將玩偶藏到袖中。

「剛才你以為自己死定了，為甚麼突然改變主意？」尼菲特問。

「我…信你而已。你不會殺我們吧！？」老海盜忽然握住鐵籠，像年輕的海盜一樣求饒。

「…………門達尼亞，我們有新航向了。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

下午，尼菲特獨個兒坐在船長房內看書。

她一邊看，一邊做筆記。

喀喀——————

尼菲特並未注意，有人直接推門進來。

「誰？！」尼菲特驚覺有人入房，立即合起筆記。

「我敲門了，你好像聽不到。」帕修斯苦笑道。

「噢～帕修斯。怎麼了？」尼菲特看到是帕修斯才安心打開筆記。

「伯努利效應？這是甚麼？」帕修斯看到尼菲特筆記上畫滿縱橫交錯的線條。

「這是空氣動力學的一種…原來當海風吹過風帆時，受風面會凹下去，背風面會凸出去，好像＇Ｃ＇字一樣，你明白嗎？」尼菲特翻開筆記指着ｃ字，興奮說。

「對阿，這是常識，不用讀書吧？」帕修斯恥笑。

「Nonono，原來帆船需要利用『伯努利效應』才可以令帆船達到最高速。
簡言之，當海風吹過凸面時較流動快，吹過進凹面時較慢。所以凸面的風壓較凹面低，因而產生一種吸力，將帆船吸向前！」尼菲特說。

「矣…這倒沒有聽說。」帕修斯收起笑容，認真地翻閱尼菲特的筆記。

「這點很重要阿！逆風時正正利用『伯努利效應』才可以前進……亦是上次海盜＇Ｚ＇形行駛的原因。」尼菲特向帕修斯展示自己上載進遊戲的pdf書本：《風帆入門》。

「為甚麼你要看這種書？」帕修斯苦笑問。

「作為艦長…應該要有基礎的帆船知識吧？現在我們只剩下這艘五月花號…我怕…唉…」尼菲特嘆氣，沮喪地合上書本。

帕修斯將她的航海書放到一旁，輕輕在她額上一吻。

「你可以的。」他焉然一笑，雙手開始在尼菲特臉上遊走。

帕修斯勾住尼菲特下巴，姆指慢慢撫向她的耳珠，將她的臉慢慢捧————

澎！大門被踢開。

「誰？！」尼菲特嚇得縮後，臉紅耳赤問。

「噢～我妨礎到你們了？」丁格奸笑問。

「沒有阿。」尼菲特搖頭說．

「你知道？」帕修斯黑着臉說．

「里奧發現艦隻維修出現問題，想叫你到頂層甲板。」丁格說。

「問題？！馬上來。」尼菲特二話不說站起來，跟丁格離開。

丁格再向帕修斯單眼，然後喀一聲關起門。

「。。。。。。。。」帕修斯呆望着木門，再望望藏在後手的一束小白菊。

他輕嘆一聲，將小白菊夾在尼菲特的筆記，然後默默離去。
。。。。。。。。。。。。。。。。

「里奧，你發現甚麼？！」尼菲特跑上頂層甲級，問。

「你看…我們已經修補好船身破洞，但戰艦的血量沒有補回來。」里奧說。

尼菲特打開戰艦介面…

「五月花號 血量：739627/800000」

「對喔！難道中bug了？」尼菲特疑問。

「水手只是用木板將破洞封住，齊沒有真正將戰艦修好。我猜只有要把整板木頭更換才可以令五月花號的血量補回來。」里奧說。

「那麼我們趕快動手吧？」尼菲特動行力奇高，說。

「矣～～～等等。你好歹有個碼口，港口等設施材才方便阿。難道你想在海中心鑿一個大洞嗎？」里奧差點拉不住她，皺眉說。

「也對…」尼菲特默默點頭。

「剛才你下令改變風帆的方向，令船速增快不少。水手們對你開始改觀了。」里奧拍拍尼菲特肩膀，笑道。

「有嗎？我以為他們都懂，只是不教我而已。」尼菲特搖住自己雙臂，欣慰地甜笑着。

「對了。你知道船上有『卡里莎木材』嗎？」里奧說。

「知道，那是火良野的任務物品。怎麼了？」尼菲特疑問。

「你有聽說它的神話嗎？」里奧問。

「略知一二。」尼菲特答。

里奧將尼菲特拉到船尾角落的角落。

「你看看這張圖…」他從袖裡拉開一張藍圖。

上面畫着一艘戰艦，外形跟五月花號酷似。

「哈～這是你設計的戰艦嗎？蠻飄亮阿。」尼菲特笑道。

「你看看…吃水線以下的木材…」可是里奧一臉嚴肅，指着底部說。

尼菲特瞧下一望，赫見藍圖中戰艦的底部換成『卡里莎木材』，船尾更有一個類似螺旋槳的東西。

「你該不會………」尼菲特既驚又喜地看着里奧這張設計圖。

「我取回來了。」里奧從懷裡端出一顆熾熱的鐵球。

「你想把熱源安裝到五月花號上？！」尼菲特驚呼，內心突然萬馬奔騰。

「安靜點！只是一個棘思…但需要的鐵材遠比坦克多。我們在海上不知道如何搞到手。另外要火良野放棄卡里莎的木材也不太可能…我只是幻想一下而已。」里奧嘆一口氣，將設計圖捲起來。

尼菲特突然搭住里奧肩膀，老成地笑着。

「Good job，其他是交給我處理，你放心設計。多多材料我都會給你搞回來。」她笑道。

「哈，很少見你如此有幹勁。好！我等你好消息，會長。」里奧仲仰天大笑，然後揮手離去。

尼菲特聞言愣住…回味着那一句：會長。

正當她被幸福的巨浪拋得浪來浪去時———————

叮叮叮叮叮叮叮叮叮！門達尼亞帶領陸戰隊再次衝上甲板列隊。

「尼菲特，左舷15度發現船隻！」坐主杆瞭望台的桑雅大叫。

尼菲特跑到左舷，舉起單筒望遠鏡查看，果然看到另一隻海盜船。

而且……這艘海盜船比上次多一層，更大隻…更多火炮。

「艦長，請指示迎戰或逃跑。」門達尼亞說。

尼菲特突然百感交集。

想打，卻看到甲板上的破洞，怕輸；不打，又看到水手對自己期待的眼神，怕醜。

正當她七上八下時，看到茫茫人海中注視着自己的帕修斯。他沒有笑蹕，但仍然仰望着自己。

她再抬頭，查看風向禁————現在是側順風，大利航速。

尼菲特束起衣袖，打開戰艦介面。

「全員備戰！」她大叫。

「全員備戰！」門達尼亞重覆。

五月花號兩邊炮眼同時打開，乘風破浪駛向海盜艦。

「艦長，上次有幾組炮手陣亡，令現在有三門大炮沒有人操控。」門達尼亞說。

尼菲特靈機一觸。

「我有好人選………」

依兩頁搞咗我好耐

卡里莎木材有咩用
點解要用呢d 木材加鐵？
只用鐵唔得？

好型

好似羅馬軍團啲盾咁？有一定防禦力但又唔會真係太重？

雖然海上航行又好似唔太關重量事

本身d木係諗住做咩 我已經唔記得

推呢個

火良野咪係翼騎兵囉

火良野偶遇洪巴，要佢搵哩啲木材俾佢

「南邊…有甚麼古老帝國。」洪巴瞪大眼睛問。

「奧蘭多爾帝國，俗稱太陽帝國。」火良野代答。

洪巴跟紳士使一個眼色，然後奸笑搖頭。

「奧蘭多爾帝國……」他意猶未盡重覆，如細味舌尖的櫻桃。

「這跟口中好事有關嗎？」火良野問。

「你…坐。」洪巴說。

「系統提示：大盜洪巴 指明你 坐在他面前。」

「系統提示：大盜洪巴 命令你 離坐。」

火良野跟薩摩同時彈出視窗，然後乖乖換位。

「知道我船的命字由來嗎？」洪巴問。

「米底亞？不知道。」火良野實話實說。

「嗯～～～諾古諾。」洪巴點點頭，然後遠眺窗外海景。

「你們有聽說…火神跟夜神的故事嗎？」紳士原來叫諾古諾。

「祂們交惡，然後鬧出很多事。」火良野回答。

「祂們比馬車，夜神輸掉後跟火神交惡，然後引發大戰。」諾古諾說。

「然後呢？」火良野反問。

「火神的馬車，就是米‧底‧亞。」諾古諾如說童話故事一樣充滿抑揚頓
挫，說。

「馬車變成戰艦了？！」眾人大驚。

「非也…我們跟是取得米底亞的木材，建造這艘戰艦而已。」諾古諾笑
說。

「然後…好事呢？」火良野再問。

「我們無法駛出‘冥海’，亦稱‘外海’，除非我得到夜神馬車‘卡里莎’的木
材。

然而…‘卡里莎’在夜神輸掉比賽後，便扔了進大海，作為送給火神對手－
海神塞頓的貢品。

相傳…它被某文明改造成一艘戰艦，不但所向披糜，更借海神加護可以
在陸地行駛。然而，祟拜火神的人－奧蘭多爾帝國打敗，並趕走了那艘
戰艦。

最後‘卡里莎’失去海神加護，逐漸被大地吞噬，永久沉沒在奧蘭多爾帝國
境內某處。」諾古諾長長道出劇情。

「如此龐大的戰艦，肯定有沉沒地點的情報啊。你們自己也十分輕
鬆。」火良野直接了當。

「我們被所有陸上文明通緝，只可以招攬小偷強盜等人工作。但他們就
是比不上旅人。所以旅人……我知道你們需要戰艦駛離‘灼熱之海’。我可
以給你戰艦，作為交換，你幫我取回‘卡里莎的木材’。如何？」洪巴笑
道。

「系統提示：接受大盜 洪巴的任務。（Ｙ／Ｎ）」

我都記得陸上戰艦，但完全唔記得洪巴去唔到外海

洪巴去唔到外海，柒尼佢地咪可以拿完one piece先返去內陸彈出彈入撚鳩洪巴？

主角仲洗唔洗上堂

張入港證係陸地打返嚟

你終於上水 我打啲安落死咗你 但你有更重要嘅任務要做

差啲＊

我已經唔記得晒D劇情

淨係記得你好M

睇到邊，我仲以為你唔再上連登

完左聖山定出海 唔知

依家先剛剛上聖山打咗三個神宮

出海應該係第四季開頭,火良野果到

呀邊個邊個拎火寵個到唔係叫聖山咩

我比個正皮你啦☹️大家讚佢有交帶啦雖然遲左FD

依座係大帽聖山
果座係喜瑪拉雅聖山

比我屌左獲

文呢？

改四，六又冇文，改嚟把撚咩

是日休息一晚

congratulations

姐係點呀
棄故喇？
有老婆得啦
唔洗出文
係咪？

星期二都未見文
你更表改四，六有撚用咩
咪又係冇文
而且四到六兩日就一更，俾你星期日陪老婆，星期一，二日都出到一更啦
應該即係二，四，六加埋一星期三更先正路喎

不過，冇文，講閪

文呢，屌你

一星期三更？
三星期有一更係準時都已經要去還神啦

改四 六出文係咪玩自己

留四日衝星期四嗰更無問題呀 但你之後得兩日出星期六嗰更 係咪博可以出少一更

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十三章———————海洋巨角

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「敵艦轉向，正迎面駛向我們！」騎着桅杆的桑雅大叫。

水平線上的黑點載浮載沉，未構成威脅，但船上的海氛已經亂成一團。

大家都捧着物資跑來跑去，生怕炮彈隨時都會打過來。

「9000碼！」測距水手大叫。

滴答滴答滴答————隱形的秒針在尼菲特耳邊跳動。

今次戰艦更巨型，火力更強。

萬一自己操作不好的話………

「艦長，你要的人到了。」門達尼亞將海盜及奎恩從監牢拖上甲板。

「這個鐘聲……難道…」海盜對警備鐘耳熟能詳，立即眺望水平線，果然在左前方發現一艘船。

「太捧了！肯定是我們的兄弟！」海盜興奮地叫嚷。

四周的水手及士兵厭惡地瞪着他們，而門達尼亞則瞪着尼菲特，不明白為甚麼她見這些罪犯。

「你怎知道他們不是我的船？」尼菲特不慌不忙問。

「哈！這片海域叫斧鯨海，只有我們薩流斯一派海盜，其他海盜團才不敢駛入我們的水域！」年輕水手囂張地說。

「你該不會要我們當人質吧？我們沒有這個價值。」老海盜卻凝重問。

「你不用怕…另外三個就不同說法了。」尼菲特奸笑說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「6000碼！」測距手大叫。

海盜戰艦越變越大，帆杆幾乎跟五月花號一樣高，甲板上的海盜已經急不及待舞着彎刀叫囂。

「尼菲特，我們要做甚麼？」玩家們聚集到尼菲特身邊，問。

「大炮射程約2000米，除了狩魔人外也沒有事好做。你們留在我身邊待機吧。」尼菲特說。

「5500碼！」測距手大叫，海盜船終於顯示血條。

它不但有血量，而且有一條裝甲值！風帆又大又厚，逆風行駛時非常靈活。

「上膛！」門達尼亞大吼一聲，五月花號掀起兩邊炮蓋。

尼菲特的介面換成鳥瞰角度，戰艦兩邊冒出多條灰色光柱顯示射擊的距離。

未幾，海盜艦出現在左上角，正以Ｚ形向下行駛。

「4000碼！進入射程範圍！」測距手大叫。

上次尼菲特就是傻呼呼地以船首炮攻擊，今次她懂乖了——————

「右舷！」她大喝一聲，舵手立即將舵輪扭成風火輪！

一響沉重的壓木聲，五月花號突然前傾，然後船身左斜，幾乎以完美的直角轉向。

戰艦左搖右擺，水手們需要捉住附近的巨索才可以站穩身體。

再晃幾下，艦體漸漸穩定下來，炮口已經就對準海盜船！

被俘擄的海盜被尼菲特安排操控開放甲板的一門大炮。

他們互拋眼神，神情散發着古惑氣味。

尼菲特金睛火眼盯着介面，看準灰線對齊海盜船的一刻—————

「著！」她不假思索，狠狠按下介面！

「開火！！！」。

澎——————澎澎澎！

萬炮齊鳴，整艘戰艦盪起水花。

由於彈速太快，尼菲特只見介面有一排密集的黑線由右射向左邊。

此時處於介面邊緣的海盜船竟慢慢轉向，以船首對準五月花號！

下一秒—————黑線高速穿過它的船體。

水花四濺，有幾塊大木頭炸上高空，然後甲板開始變紅，海盜在上面跑來跑去。

「我打中了！！！！」尼菲特興奮得彈起來。

「ＷＯＷ，打得好。」桑雅從狙擊鏡觀察，親眼目睹幾個海盜被炮彈直接命中，只留下一團血霧，肉屑散落四周。

「不…艦長，你打歪了。」門達尼亞凝重說。

「吓！？」尼菲特驚道，立即查看海盜艦的血量————果然只擦掉少許毛皮而已。

「他們減少受彈面積，雖然人員傷亡會增加，但降低大炮對船體的傷害了。」門達尼亞解釋。

「尼菲特，他們轉向了！」桑雅大叫。

「我…我們也…」尼菲特本想命令大炮填彈，可是想不到原來有避彈這一招。

現在她好像拾到兩本武林秘笈，緊急關頭卻不懂得應用。

「他們擺橫船體，即將開炮！」桑雅驚呼，全員急得抖起腳來，痴痴呆呆地等待尼菲特的命令。

已經沒有時間讓你計算………

「填彈！」尼菲特電光石火間狠下心腸，決定硬接這一擊！

「裝填火炮！！！」門達尼亞大叫。

可是水手們仍未來得及填彈，海盜艦已經爆出一波火光！

「敵艦開火了！」桑雅大叫，急忙將腰帶綁住桅杆。

「抓緊阿！！！！！」水手們像樹熊一樣攬住附近的繩索，或伏在炮管上，希望對死神作出最微弱的反抗。

砰砰砰砰砰，幾秒後海面才傳來海盜船炮鳴之聲。

「帕修斯，來！大家躲在我們後面！」墨斯武跟帕修斯並肩而立，朝大海架起巨盾，玩家們立即撲入他們的影子裡。

尼菲特看到聖三一帆下的水手們瑟瑟抖顫，一種莫明奇妙的使命感湧上心頭。

她不但沒有蹲伏，更離開守魂使的城牆一樣安全的背影，跑向艦邊。

「你幹甚麼阿！快回來阿！！！！！」帕修斯欲衝前抓住尼菲特，可是衣領被後面的火良野牢牢揪住。

「喂你別行開阿大哥！」火良野驚道。

尼菲特毫無掩護下跑到欄杆邊，站在開闊的海洋面前。

她橫架神杖，將附近的小金球凝聚在杖首，神杖開始產生魔力共鳴旋動。

水手們一時間忘卻恐懼，看着艦長怪異的舉動。

就在炮彈擊中五月花號的瞬間———

「伊甸聖門！！！」尼菲特雙掌齊擊，將旋動的神杖推出去，一幅足以覆蓋艦體的巨形鍍金聖牆憑空出現，浮在水面！

下一秒，數十枚炮彈同時擊中聖牆，砰一聲將它炸成一團金色碎片。

船體微震幾下，艙內傳來悲鳴，顯然仍有人中彈，但已經比上次少很多。

「你看………」年輕海盜拍拍同伴，指向旁邊尼菲特。

她的右臂連衣幅消失，半件聖袍染紅，但臉上盡是笑容。

「艦長，請趕快療傷！」門達尼亞帶着士兵想扶她進內艙內救。

「不礙事，癒合術。」尼菲特不以為，用神杖隨意敲自己斷臂一下，血就止住了。

船上的人面面相覷，更有水手脫下帽子，向尼菲特下跪。

「搞甚麼鬼，門達尼亞，為甚麼我的大炮仍未填好？！」尼菲特的傷口仍傳來劇痛，但她毫不在意，反過來怒道。

「填…煩彈！！！」門達尼亞突然鬥志高昂，將旁邊的水手一腳踹向大炮。

「趕快，你這個豬頭！」水手們也燃起鬥志，互相催促。

首先，你要按住藥引孔，杜絕鮮風進入炮管內；
然後，另一人用帶勾的長杆清空炮管內的殘餘物；
接下來，洗膛手將一根濕布棒塞入炮管，熄滅殘留在炮管內的餘燼及降溫，以免點意外點燃下一發火藥；
緊接着，另一個洗膛手要用乾布棒擦乾炮管，以免火藥點不著；
最後，將包裝好的火藥塞入炮管，用長杆桶至底部，再炮彈塞進去。

很複雜吧？但水手們好像一級方程式補氣站的小隊般，一人忙完另一人立即做下一個步驟，絕不浪費半秒。

不消一分鐘，大炮已經悉數填好！

「繼續…」被俘的海盜也裝填大炮，可是他們根本沒有填進彈藥，只是裝模作樣打空炮。

然而，某海盜取火藥時發現一枚炮彈不翼而飛。

他突然揪住奎恩的衣領…

「混蛋，這是你做的好事吧？」海盜氣紅眼睛，細聲問。

「打好你的炮，閉好你的嘴就可以了。」奎恩反瞪着海盜，絲毫不怕。

「喂，他瞪着我們。」另一年輕海盜輕聲說，指着正注視自己的門達尼亞。
。。。。。。。。。。。。。

尼菲特望向海盜艦，發現他們船頭對住五月花號，又想避彈。

「直航！我們有順風優勢！」尼菲特決定正面駛向海盜艦，試圖以一發漂亮的側舷齊射擊沉敵艦。

「3000碼！」測距手大叫。

兩艦現在變成怒海上的公牛，以鋒利的牛角對衝。

惟五月花號有兩門船首炮，海盜艦卻沒有。

他們立即以火力優勢削弱海盜艦。

「2000碼！」

澎！桅杆上傳來一發巨響！

桑雅像蟒蛇一樣伏在橫木上，以長腿繞住木杆，開始狙擊。

「1000碼！」現在兩艘戰艦僅距離數百米。

玩家清楚看到海盜船上的彈孔，甲板上的海盜蹲在大炮下，躲避桑雅的狙擊。

兩艘船越駛越近…已經清楚看到彼此的衣服的顏色。

「500碼！」

「兵士，列陣！」門達尼亞朗聲說，穿着軍服的士兵肩併肩站在船邊。

「瞄準！」他舉起手，士兵們朝左前方舉起燧發槍。

「發射！」門達尼亞手臂一放，百槍齊響！

砰砰砰砰砰！敵艦血花四濺，幾個海盜應聲落水。

此時五月花號的影子已經可以投射到海盜艦上。

兩艦船首的距離逐米縮減………

五月花號比海盜船稍高，所以頂層甲板能夠避於大炮攻擊。

雙方都屏息以待，等待敵艦駛入自己的炮眼。

正當兩艦以完美平行線對航，火炮即將齊發的瞬間，海盜船突然急緊急轉—————直撞向五月花號！

「ＷＴＦ？！」尼菲特立即離開介面視角，望向海盜船，赫見多個海盜已經爬上繩網，有人甚至高過五月花號頂層甲板。

「他們要登船進攻了！大家捉穩！！！」門達尼亞大叫。

全員蹲下，拼命住捉住附近的繩索、大炮或帆杆。

那面巨大的海盜黑旗像惡夢一樣貼過來…然後是兩艘戰艦間來回激盪的浪水聲————————

澎！！！！！！！！！

整個視野瞬間糊化，全部人被強大的衝擊牢擊倒，後腦好像被重錘一樣隱隱作痛。

五月花號的血量激降一半，只剩四份一。海盜船半個船頭撞入二樓，不過位於吃水線的撞角被裝甲擋住，不至於入水。

「吼阿～～～～～～～～～～～！」甲板立即傳來刀劍交擊之。

原來一批海盜已經藉着撞擊跳上五月花號，在甲板跟水手們進行白刃戰。

砰砰砰砰，四周突然槍聲四起，硝煙彌漫。

尼菲特糊蒙間被揪了起來。

「謝謝你…門達尼亞。」尼菲特視線仍未恢復，忍痛說。

「這個女人好香阿！！！哈哈哈哈！」可是面前突然傳來猥褻的聲音。

尼菲特立即揮杖趕走對方，然後以一招「定神術」解除暈眩狀態。

她赫見甲板上的水手不是被殺就是重傷倒地，門達尼亞跟士兵被逼到船頭苦戰，中間站滿密麻麻的海盜。

「嗚阿～～～～～」

「守住樓梯！別讓他們前往其他樓層阿！！！！」

此時尼菲特腳下傳來激烈的打鬥聲。

她查看介面，發現全部大炮處於近戰狀態，無法開火。

「好美的船…我們收下了！」海盜們舉起刀斬向尼菲特的瞬間—————

「殛雷鎖鏈！」一道藍光電殛從後射來，串起多個海盜，然後啪勒啪勒電成焦炭。

「這個距離我們管用了吧？」丁格從後悠閒地走過來，笑問。

「他們的近戰能力比想像中弱…」墨斯武架着大盾來到尼菲特旁邊。
然後帕修斯守在她前方。

「有甚麼命令，艦長？」帕修斯問。

「先救出門達尼亞，然後從下逐層清空！」尼菲特爽快說。

「你要跟上阿…風暴護盾！」丁格突然向前疾奔，接近他的海盜全部被響雷轟擊，雖然沒有傷害，但他們的動作被打斷，同時附近脆弱狀態。

「帕修斯，衝阿！！！！！」墨斯武跟帕修斯同時舉盾，在人海中剷出一條路來，眨眼間衝到船頭，為門達尼亞解圍。

「謝謝艦長…但我們接下來如何擊退這群餓鬼？」門達尼亞喘着氣問。

尼菲特發現船頭一層小平台，平日用於演說之用，可以容納十餘人。

它左右各有一條樓梯，正是易守難攻的好地方。

「衝上去，墨斯武跟帕修斯各守一梯，門達尼亞正面輸出！」不知何故，尼菲特此時思路非常清晰，好像所有事情背誦出來順暢。

他們攻上平台，肅清該處，士兵倒開始列陣射擊！

澎澎澎澎澎！多個海盜倒地。

他們見狀立即對小平台發起猛攻。可是狹窄的樓梯均被巨盾完全封鎖，他們的小刀與手槍對守魂使而言只是抓癢。

「五雷轟頂！」澎！澎！澎！澎！澎！

多道閃雷從睛空劈下，響如巨炮，嚇得海盜不敢前進，只好舉起手槍齊射。

手槍攻擊力雖低，打在身上不過一二百傷害 ，可是數十柄手槍齊射的傷害卻是另一回事，但最終仍打不穿尼菲特的聖庇所。

「瞄準————發射！」門達尼亞再吼一聲，硝煙再起，海盜又倒了一片。

來回幾次，甲板上已經躺滿死屍。

「兄弟們，快撒！」海盜們見情況不對，紛紛跳回海盜船。

「別追！趕快幫助內艙的兄弟！」尼菲特全部指令都記掛着船上每一個人的性命，讓門達尼亞聽得熱血沸騰。

「好的，艦長！」他率領存活的陸戰隊反攻向下層。

尼菲特覺得神袍非常不方便跑動，決定撕去衣袖，坦露斷臂，另一手執起神杖跟隨隊友衝鋒。

可是下層的戰鬥已經結束，反而是海盜船的甲板傳出悽厲的慘叫！

尼菲特小心翼翼探頭查看，赫見有兩條血龍在敵艦甲板來回穿梭，所到之處血肉橫飛。

「哈！！！哇哈哈哈哈哈哈！！！這樣打海戰才爽嘛！！！！！！」

原來火良野跟秀子肅清內艙後順勢反攻，二人手牽手跳向敵艦。他們舞着大刀，來回衝殺。海盜手中的彎刀就如百力滋一樣兒嬉，連人帶劍被劈成兩半！

就在混亂之間，一個異常健碩的肥海盜從內艙走上甲板。

四周的海盜紛紛讓出一個圓形。

「系統提示：海盜小頭目‧多薩 現身。」

「你該不會向我發起挑戰吧？哈哈哈哈。」這一句並非出自多薩，而是火良野。

他一上來就舉起大劍恥笑多薩。

「你敢不敢跟我單挑？！」多薩怒吼。

「有甚麼好處？」火良野收刀腋下，笑問。

「要是你打贏我，我們就——————」

嗖～

多薩話未說完，火良野已經架刀出現在他身後。

「多餘的對白就略過吧～」火良野苦笑說，然後甩走刀上的血，收刀。

此時多薩的頭才滾下來，屍首像山崩一樣倒塌。可見火良野出刀之快及
刀鋒之利，絕對非海盜可以與之抗衝。

此時海盜紛紛扔下武器，舉起雙手向火良野投降。

「系統提示：你已獲得 薩流斯海盜船（三級）的指揮權」
「系統提示：指揮權空置——請於２４小時內任命新的指揮官。」

「獲得指揮權？！」尼菲特大吃一驚，好像突然多了一層樓似的。

「恭喜艦長，你成功捕獲了一艘戰艦。你想馬上為它命名嗎？」門達尼亞臉上的血污也蓋不住笑容，問。

「先…等一下吧。」尼菲特默然回答，因為她看到長長一頁的戰損報告。

不過仔細一看，今次人員傷亡比上次略少，主要為艦體損壞。

以戰果計算可謂大獲全勝。

「ＹＥＡＨ！！！！！！」

「我們打贏了！！！！！！！！」水手們振臂狂呼。

「尼菲特！尼菲特！尼菲特！尼菲特！尼菲特！」他們呼喊着艦長的名字。

「系統提示：區域聲望：斧鯨海＋１０」
「警告：陣營 薩流斯海盜 正注意你的動向。」

「正注意我的動向？這是甚麼一回事？門達尼亞？！」尼菲特急問。

「我也不清楚…抱歉，艦長。我從未跟外海海盜交手，但可以推測他們有更強的船及更多的人呢…」門達尼亞沒有被勝利衝昏頭腦，認真說。

此時，里奧發現甲板上的血流向左邊，急忙跑到下層，發現有幾個內艙已經被海水淹沒！

「尼菲特，水體進水了！」他跑回甲板，驚呼。

尼菲特立即打開介面，赫見五月花號遭受重創，左邊穿了個大窟窿，吃水線好像筲箕一樣千蒼百孔。

「趕快向西航行到人魚群島維修吧！那個老海盜呢？」尼菲特急問。

「他在這，安全得很。」門達尼亞派士兵把他押上來。

尼菲特對大海點一點頭。

「告訴我，人漁群島的方向，上岸後還你自由去見孩子。」尼菲特笑道。

老海盜瞪大眼睛，淚珠瞬間注滿眼眶。他查看指南針，然後默默朝右前方舉起手。

「很好，打撈附近的物資，半小時後起航！拖住海盜船前往人魚島！」

尼菲特單手按着欄杆，對着遠方焉然一笑，說。

「好的艦長！！！！」水手們齊聲歡呼。

「你的同伴呢？活下來了嗎？」尼菲特忽然想起那兩個海盜，問

「我怎知道，我被你關起來了。」老海盜反駁。

此時有人向門達尼亞報告，門達尼亞聽完馬上向尼菲特報告。

「艦長，我們餘剩的一批火藥報銷了，不能使用。」他跟尼菲特耳語。

「吓？！為甚麼？！」尼菲特驚呼。

「跟我來。」門達尼亞帶她到位於吃水線以下的底層火藥儲存庫。

為了方便戰鬥時補充火藥，水手都會將部份後備火藥箱放到門外。

現在火藥庫裡躺了三具屍體，其中一具偏偏躺在火藥箱上，他的血淋濕了整箱火藥。

「嘖…唉，沒法子了。」尼菲特開始擔心再遇上海盜會打不過對方。

「這些屍體怎辦？」門達尼亞二問。

尼菲特用神杖翻過其中一具屍體，發現他是海盜。

「扔下海吧，收隊。人魚島等着我們阿！」她整副心機已經放在人魚島上了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

澎～～～！海盜船撞擊五月花號的瞬間，全部士兵及玩家同時倒地，然後陷入混戰。

「哇！你看！」年輕的海盜赫見火良野在內艙瘋狂殺戮，自己的兄弟如生菜一樣被他劈開幾塊，根本擋不住玩家的攻勢。

「不行。我們要想辦法為兄弟取得勝利！」另一個海盜說。

「我有計！」另一人說。

二人趁混亂時穿過人群，遇上水手就展示腳鏈表示自己是俘虜，竟然一路順風來到徜底。

「就是這裡………」他們來到火藥庫前方。

因為海盜登船近戰，水手們已經不用開炮，全部人都拿起近戰武器奮戰，變相無人到訪火藥庫。

「炸掉這裡，這艘船再強都會粉碎！」海盜點燃火把，走向火藥箱。

「喂，會不會炸死自己阿？」另一人擔心問。

「你傻阿，用藥引不就可以了嗎？」他反白眼說。

「但———」另一人急忙勸阻，突然呼嚓～一柄長劍穿胸而出。

渾身是血的奎恩出現了。

「可惡阿！！！！」手持火把的海盜勃然大怒，揮刀就斬向奎恩。

奎恩只是一名水手，劍術怎可能比得上在岸上作惡多端的海盜？

幾下來回，奎恩已經落入下風。

但他沒有放棄，看準海盜揮刀時幅度過大，防守薄弱的一刻反擊！

「哈，蠢材！」可是海盜早猜到他會刺出劍來。他反手搬開奎恩的劍，然後一劍刺入奎恩的肚子。

奎恩痛得抓住他的手，連長劍也捉不住。

海盜抽出長劍，將他端到一旁。

「你這個笨蛋，原本你可以跟我們逃走，你卻選擇死在這裡。」他皺眉說。

奎恩痛得說不上話，但依然撐起身體，坐在火藥箱上，肚子血如泉湧，嘩啦嘩啦淋滿木箱。

「有遺言嗎？」海盜用劍指着奎恩的咽喉，冷冷道。

奎恩點點頭，然後冷不防舉起手槍，澎一聲擊中海盜側腰。

海盜腳步一晃，臨跌倒前刺出長劍，插入奎恩的胸口。

海盜翻起血衣，赫見一個粉紅色的器官從自己肚子溢出來，知道自己命不久矣。

「蠢…蠢材………你以為…守護到甚麼……嗎……」他用盡最後一口氣將火把扔到火藥箱旁邊。

三人先後氣絕，只剩下火把燃燒着。

然而，當木箱開始冒煙時，奎恩流出來的血泊淹到，慢慢熄滅了火把。

整個空間慢慢變暗…

他的劇情也悄然落幕了。

星期四照有依篇補嘅

咩係煩彈

土同火個key係隔離

言彈啲fd

依篇好睇

柒尼既好心係有回報

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十四章—————魯賓遜的故事

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
嘰———嘰嘰嘰嘰————嘰————

五月花號隨着在海中波浪搖曳。

雖然她遍體鱗傷，左舷更被撞出一個大洞，不過主要的傷口都在吃水線以上,航行時尚算穩定。

反觀奪取過來的海盜艦船情況糟糕多了。

乍看它只是船頭被轟出幾個洞，理應比五月花號健康。

可是它的航速越來越慢，而且血量正慢慢扣損，令拖着它航行的五月花號

也像笨伯一樣遲緩，手牽手在海面拔河。

隨着夕陽慢慢浸入大海，玩家們逐一下線休息。

再上線時已經是中午。

尼菲特一載入遊戲，門達尼亞就交出一份長達腳掌的航海日誌。

她抓住日誌，逐項細閱，發現多人因為用水而爭執。

再向下讀，驚見有水手執行私刑，將幾個海盜綁住炮彈沉到海中。

「私刑？！」尼菲特發現這並非單一例子，而是好十幾個海盜都被水手濫殺。

「比起這件事…淡水的問題不是更緊急嗎？」門達尼亞皺眉問。

尼菲特愣住半秒，反思門達尼亞的問題：食水比人命重要？

「我們不是有很多食水嗎？為甚麼突然會因為食水爭執了？」尼菲特問。

「我們共俘虜八十三個海盜，我按你的意思分配足夠的食水予他們。現在我們的淡水僅夠三日使用。」門達尼亞說。

「三日？！」尼菲特萬萬想不到自己一個隔夜命令後帶來如斯惡耗。

「報告尼菲特艦長，昨晚我登上海盜船檢查，確認上面有十三桶淡水、幾桶魚乾。門達尼亞說。

「矣？你不將它們搬過來？」尼菲特苦笑問。

「報告艦長，沒有你的批准，我能夠許移動船上的資產。另外…我可以建議嗎？」門達尼亞眼神似乎有事不吐不快。

「當然。」尼菲特洗耳恭聽。

「與其讓五月花號拖行那艘船…不如將它駛起來。它雖然有一根帆杵被打斷，但船頭的破洞已經被我修好，不再入水。現在可以勉強航行。」門達尼亞凝視着後方的海盜船說。

「原來它船頭入水了？！」尼菲特終於明白為甚麼它會越駛越慢。

「是的，船首吃水線以下有兩個大孔，我命令俘虜搶修。」門達尼亞說。

「你不是說航行中維修船是很危險的事嗎？海盜的航海本領認真不錯。」尼菲特笑道。

「報告艦長，維修海盜船時共有五個海盜淹死了。」門達尼亞冷冷道，尼菲特的笑容瞬間消失。

「那麼…我們如何把那艘船駛起來？」尼菲特問。

「首先你要實際指揮它。」門達尼亞說。

尼菲特打開艦隊介面，看到五月花號下面顯示着：薩流斯海盜艦（三級
）的名字。

正當她按下去時，介面突然跳出紅框框。

「警告：當前指揮等級過低 無法指揮 薩流斯海盜艦（三級）。」

「系統提示：解鎖第二艦隻指揮權需要 第三級指揮官（當前一級）。」

尼菲特只能將海盜船的權力轉交予別人。當下最合適的人選自然是航海經驗豐富的門達尼亞。

可是兩星期相處下來，她總覺得門達尼亞陰陽怪氣。

要給是給他一艘船不知道會做出甚麼事來。

思前想後，似乎只有在灼熱之海航行過的火良野最有資格當指揮官。

最後，尼菲特決定把海盜艦的指揮權轉予火良野。

「系統提示：門達尼亞 對你好感度-10」

「如你所願，艦長。當火良野先生醒來後我向他確認。」門達尼亞不瞧尼菲特一眼，擰轉頭就走了。

「正因為你這種性格…不能怪我阿。」尼菲特心裡盡是委屈，喃喃說。
。。。。。。。。。。。

兩日過去。

西邊仍是一望無盡的汪洋。

你打開太陽椅在甲板上曬太陽，一邊啜着冰涼的橙汁，一邊聽着海浪聲對着夕陽打盹，簡直是人間天堂—————假如你有橙汁的話。

五月花號開始制水，可是水手仍然要挨着熾熱的陽光攀到帆杆上保養風帆。

過程汗流浹背，卻連半滴水也不能喝。

亦因為缺水的原故，船上開始有衛生問題。

水手們渾身乏力，單是站立已經十分吃力，遑論遇上海盜要戰鬥。

他們亦對尼菲特供水予俘虜的決定大感不滿，令士氣跌入谷低。

尼菲特別無選擇下只能大幅減少對海盜的供水量，結果當晚就有海盜偷水被打死。

有人抵不住蔚藍碧海的誘惑，吊了半桶海水上來喝，不一會開始喉乾欲裂，又吊了一桶海水上來解渴，結果越喝越渴，最後渴死在萬千公升水上。尼菲特的神術對這個情況也無能為力，她只能解決水手的痛苦，但時晨一到他們就會自然死亡。

然而—————

「早安阿～」丁格上線後跟尼菲特打招乎，甚是精神。

「我這邊都快黃昏了，還早安。」尼菲特沒好氣說。

丁格走向水桶洗臉，卻發現水桶上鎖了。

「矣？搞甚麼鬼？」丁格皺眉問。

「我們不夠水用了。」尼菲特憂心忡忡說。

「真是煩人的問題呢…」丁格說，再從背包拿出冰鎮啤酒，卜一聲打開，小呷一口，然後將啤酒澆到臉上。

附近的水手目瞪口呆，眼睜睜看着啤酒滴答滴答灑在地上。

「哇～爽！看新聞去。」精神爽利的丁格焉然一笑，打開介面走入船艙。

尼菲特跟水手們對望一眼，自己也無言以對，默默轉身離開。
。。。。。。。。。。。。

兩日又過去。

五月花號的航道浮滿屍體，大部份都是海盜俘虜。

水手的耐性已經到達極限，每個人都像一隻餓壞的野獸，求生本能已經凌駕於一切。

現在與啟航當日的心情已經大相徑庭。

所有人都不想再曬太陽，亦對一成不變的景色感到煩厭。

尼菲特無時無刻都坐鎮甲板穩定軍心。

正當她對着桌面上的航海圖費煞思量，思考如何安撫即將崩壞的士兵時，旁邊的欄杆突然傳來拍翼聲。

她望過去，不以為然回頭，然後眉頭一皺，猛地望過去————一隻海鷗停在欄杆上。

然後又有一隻海鷗停下來，兩鳥鴉鴉鳴叫。

突剎那間，全場水手霍地望過來，雙眼冒光看着這兩隻飛鳥————

「陸地呀！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」他們跳起來瘋狂尖叫，一洗連日頹喪。

「ＩＳ ＬＡＮＤ！！！！！！！！！！！！！！！」桅杆上的桑雅同時驚叫。

「右舷有島阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」她再說

這消息如核爆一樣炸篇五月花號，連後面的火良野也聽到，兩艦的人員全部站在右舷眺望。

果然，水平線上突然出現幾個起伏不停，大小不一的島嶼。

「你記錄下來了嗎？里奧………」尼菲特崩緊的心情瞬間像花蕊一樣綻放，幾乎掉下眼淚。

「有…你看。」里奧將航海圖交到尼菲特手中，發現自己已經航行到右邊外海的中央。

尼菲特心滿意足地握住航海圖，腦海湊起輕快的音樂。

海水由午夜藍色變成鮮亮的碧藍色，更開始看到魚群游戈。

繼續前航，小島上的綠色越來越翠綠，幾艘大船停泊在群島外的水域，多艘小船來回穿梭島嶼。

再接近少許，連島上的部落及村莊都出現眼前。

可是五月花號太大，未能找到合適的碼頭，只好下錨，跟其他大船一樣停在外圍。

島上的居民很快就發現五月花號，駕着幾艘小船來到船邊。

「艦長，他們求見。」門達尼亞說。

「快請。」

幾個皮膚黝黑的島民登船，其中肥佬頭戴海鷗翎毛冠，身上卻穿着歐洲的襯衣，下肢穿豬皮裙，赤足。

他的打扮雖然多元化，但奇醜無比。

門達尼亞將那個人帶到尼菲特面前。

「艦長，這是人魚島的酋長…哈布…不，哈哈布……抱歉，布哈——」門達尼亞說不出他的名字。

「哈布哈哈奇。」哈布哈哈奇，我們稱他為人魚島酋長好了。

「噢～～～想不到艦長是個美女。」酋長看着尼菲特笑道，然後伸出友善之手。

「你好，我是尼————」正當尼菲特伸出手，酋長突然咔吐一聲，將口水吐在尼菲特手上，然後搓滿她雙手。

尼菲特嚇得張大嘴巴，全身毛管戙起，拼命嚥下尖叫聲。

「你們都辛苦了！將禮物送上來！」酋長拍拍手，島民將幾皺木箱搬上船。

門達尼亞一打開，發現裡面塞滿椰子！

「謝天謝地！是水阿！！！！」水手們一湧而上，瘋搶椰子。

「哈哈哈！歡迎～來到人魚群島！」大酋長笑道。

玩家眼前同時彈出系統訊息。

「區域發現：外海—人魚群島。」

「我們到了～～～」玩家們面面相覷，笑道。

其實佢地有法師
是但開招水技都有水
點解會缺水咁撚on9?

點解npc 要歡迎佢地？
用文答未
屌你

一開po有文

樓B今次抵讚

冇水技既法師唔緊要
火技都得
用蒸餾法煲d海水 儲起d 蒸氣已經可以有無限乾淨水用
佢地唔係普通人
個個都有技能
絕對冇可能缺水
好撚唔合理

佢哋冇缺水，係ｎｐｃ缺
我有諗過
一隻船有幾百人，你好難蒸餾比幾百人飲，另外我諗過用法師火攻打近戰，但發現一個問題．你係唔想係船上面放火唔係隻船，你塊帆，你好難搵到替補

唔洗爆粗嘅

你見唔見到佢啲打扮

就算係旅人都唔應該歡迎佢地啦
直接開波打到仆街先正常

咁水技呢
點解釋
開招水技都夠哂比npc 用

丁格練雷法，比盡都係一轉果類輔助水技，另外隻船有幾百人，好難夠飲，等下一篇，唔會令你失望

所以先叫你快d 用文答
唔知你等咩
快d 出文

好快．．．

關鍵詞：大溪地

尼菲特應該唔係第一隊旅人登島

阿蒙

我聽日再出 今日有啲屋企事要做有交帶，真漢子

笑撚死

冇睇一排
渣一聲就live
文呢？

做愛師 btw congrats

閱

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十五章—————————飄到外海的旗幟

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
登上部落小艇，隨着波浪搖曳，慢慢駛向人魚群島。

群島之間的水域一片淺灘。假如你不怕偶然出現的鯊魚，大可以走入這個碧藍色的天然嬉水池，步行來往各島。

淺灘中央有一個浮動市集。島民各自推着浮床，半身浸在水中叫賣。

貨品有新鮮的漁獲，編織品或木製工具。

「早安，我的朋友。有新客人來到了！」酋長朝淺灘一叫。

島民聞言，瞬間雙腳裝上摩打，拍躂拍躂開足馬力推着浮床游過來。

「魚～魚！魚！」
「水！水！水！」
「刀！刀！刀！」他們以極奇怪的英語口音叫賣。

他們將貨物舉到尼菲特面前，距離近得魚獲擺尾時打到她的臉蛋。

「謝謝！我們等一會再買。」
「不用了。」
「抱持，你舉太近了。」尼菲特一邊微笑，一邊以降龍十八掌擋開四八方面來襲的貨物。

好不容易衝出重圍，小艇已經來到最大的島嶼。這裡有群島中最高的山，也是最大的一座島。岸邊有一個小碼頭，上面站滿人。他們一邊微笑，一邊將花瓣撒到海中。

不一會，玩家乘座的小艇駛入那片花瓣，最後停在碼頭。

岸上的土著友善地扶起玩家，然後由上身赤裸的女土著為他們戴上花環。

「哇來了來了！」里奧用力肘依時。

相貌娟好的女土著為里奧戴上花環時在他臉頰上輕輕親了一下。

里奧瞬間血衝腦門，差點一頭栽進海裡。

她們皮膚曬成小麥色，有着翠綠色的瞳孔，秀髮隨風飄擺。雖然臉型較寬，並非一般大眾公認的瓜子俏臉，但每一個身材都比模特兒更惹火———堅挺而富彈性的水滴乳房，佔身長過半的長腿，巧巧蛇腰。
要是你想尋覓可以醉生夢死的溫柔鄉，恐怕就是這個名不經傳的外海小島。

「歡迎諸位登上大吉島！請跟我來吧！」酋長牽着尼菲特的，與她並肩深入樹林。
。。。。。。。。。。。。

首先，你經過一片腥臭的曬魚場，幾千尾魚掛在木杆上曬成魚乾，有的魚更高如成人，讓你大開眼界。

繼續前行，森林裡搭起多間小屋。婦女們背着孩子圍在一起工作。有的在搓麵粉；有的在編衣服；有的在做木工。她們看到你後都放下手上的工作，站起來揮手微笑。沿路都有強壯的男土著站崗，他們手持長盾及石矛，眼神堅定地盯着前方，警告你還是打一切消壞主意為秒。

地勢慢慢向上，也開始離開森林，你來到高山下的一片平地。

這裡的土屋特別巨大，而且有不同的布料裝飾。

那些布料有鮮豔的紫色、紅色、藍色或黑色。

尼菲特立即好奇這些小島如何生產這麼多染料？

這裡的島民一樣赤裸上身，但他們頭戴着高草帽。有人以鮮花裝飾，有人掛着動物的毛皮，最審有的人以金器裝飾。這裡也明顯比較安靜，沒有人工作，沒有人叫賣，只有三五成群聊天的喁喁細語，而且這處的守衛手持火槍及歐式裝甲。雖然他們的裝束與小島的部落風格格不入，但戰鬥力明顯遠強於海邊的土著。

酋長帶他們來到最大的圓頂木屋。

與其說它是木屋，倒不如形容它是半開放形式的圓頂帳幕。

因為它只有半邊圓木牆，另一邊則蕩盪盪地面向公眾。

裡面有一張可以坐二十人的巨型白熊地壇，上面堆滿咕𠱸，中間深深陷下去，顯然就是酋長的屁股印。

「來，我的朋友，再次歡迎你們！」酋長拍拍手，土著捧着多木几出來，放在玩家面前。

他們疑惑地對望一眼———椅子呢？

「謝謝酋長！」尼菲特大聲說，然後一屁股坐在沙地上。
其他人恍然一悟，乖乖坐下。

「矣等等！沙子那麼髒怎可以坐？我有坐毯給你們！」酋長緊張地說道，土著彎腰急步捧來多張皮草，放在地上。

「謝謝…」尼菲特瞬間臉紅耳赤，輕聲說。

酋長再拍手，土著捧來大量奇形怪狀的水果。

奇怪地，他們在玩家桌上放了一隻玻璃杯。

「各位喝酒嗎？」酋長問。

「恭敬不如從命！」火良野第一個大笑回應。

「好！來，倒酒！」酋長呵呵大笑說。

「不知道這裡有甚麼特色酒呢～～～」火良野對土產特別有興趣，揉着掌心說。

豈料土著端來一枝紅酒，更以標準的西餐侍酒姿勢倒了一小杯。

酋長也要了一杯紅杯，熟練地搖幾下，然後送到鼻子輕聞。

「這傢伙會掛杯，是好東西阿！」他笑道。

「甚麼是掛杯？」尼菲特側頭，偷問帕修斯。

「吓…掛杯…掛杯是……矣………」帕修斯口吃起來，支支吾吾。

「掛杯是品酒用語，即酒黏附杯身滑下來的狀態，用以分辦酒的品質。」旁邊的丁格插嘴。

「哦～～～」尼菲特點頭道是，帕修斯立即白了丁格一眼。

火良野木然地看着紅杯，好不失望。

「來，讓我們美好的友誼乾一杯。」酋長說。

玩家們紛紛舉杯，一飲而盡。

火良野剛入口，發現此酒不但香醇，且餘韻十足，先澀後潤，且果味越來越香，馬上要第二杯。

酋長也不客氣，再給他倒一杯。

「敬你的，先生。」酋長笑道，跟火良野又乾一杯。

「好酒，我想再要！」火良野已經興起，大膽說。

「夫樣…恐怕…」秀子尷！說。

「好！再來！」酋長卻毫不吝嗇，再給火良野倒一杯。

他們連乾三杯，立即大笑起來。

「酋長，你從哪裡得到這麼上品的紅酒？」火良野笑道。

「哈！不錯吧。我從其他的旅人手上買回來的！」酋長笑兗。

「其他旅人？！」玩家們大驚，立即感到吃大虧，猶如洞房一刻才發現配偶非童貞。

「有旅人從北邊駛來，有旅人從南邊駛來，有旅人從東邊駛來，然而…你們是第一批從西邊駛來人魚群島的旅人。」酋長笑道。

玩家們對望一眼，忽然覺得自己落後於人幾世紀。

「你們每次都帶來十分精彩的故事，朋友！光是你們的故事已經足夠讓我聽三日三夜！所以你們不用容氣，盡情吃吧！」酋長拍拍手，土著捧來烤肉，炸肉串等新鮮美食。在船上蹦啃了兩星期麵包的玩家立即胃口大開，不顧儀態大吃起來。

狼藉過後，大家都捧着肚子，載歌載舞。

「酋長你好，其實我到訪貴島是希望——————」尼菲特見夜色已深，。

「我知道，旅人就是這個模樣。但宴會仍未結束，明天才談生意！」他笑道，然後有人為他們席地鋪床。

尼菲特見火良野及墨斯武正跟部落貴族拗手瓜，旁邊人看得不六樂乎，里奧已經醉倒一旁。心想反正今天也來不及補給，就留下來了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

夜半，大部份人已經七橫八豎躺在酋長的大屋裡熟睡。

里奧半夜登入，發現角色的酒碎狀態仍未恢復。他站起來，到樹旁吐一下就下線。忽然有人溫柔地拍他的背，並送上樹皮手帕。

「謝謝…」他說，然後抬頭一望，赫見一個美豔的女土著熱情地盯着自己。

他急忙低頭，剛好視線正正盯着她的胸部。

「抱歉，我————」里奧急忙擰過頭。

「不要緊…」女土著握住里奧的手，輕輕摸向自己乳房。

「噢不……噢～～～～我的天……」里奧受寵若驚子地捧着聖果，不敢掐弄，又想親下去。

「不要緊…你可以做所有事。」女土著微笑道。

「所有事？」里奧特然以強大的意志力喚醒自己，認真問。

土女著伏在他肩上，雙手漫不經意擦過小里奧。

「對…所有事。」她輕聲。
。。。。。。。。。。。。。。。。
翌日中午，尼菲特待角色酒醒才上線，省得頭痛。

「你是罕有的女艦長。讓我敬你一杯。」酋長一見面仍是醉薰薰笑說。

「謝謝你如此熱情的款待。」尼菲特笑道，偷偷以水代酒，跟酋長乾杯。

「你想要甚麼貨物。我有淡水、椰子～～～很多很多東西可以跟你交易。」酋長說。

「我想要食糧及淡水。另外想聘請你的人民幫我維修艦隻，請問要多少錢？」尼菲舟問。

「錢…這裡不通行阿。我只接按黃金、白銀或鐵作交易貨幣。不然以物易物都可。」酋長說。

「那你有甚麼貨？」尼菲特問。

酋長咧嘴一笑。

「跟我來！」
。。。。。。。。。
酋長帶着尼菲特繞到木屋後的小山洞，裡面堆滿金銀珍寶，好像一舍小型的收藏庫。

她想不到這裡有可可豆、北極熊皮、麥穗甚至袋狼的禁本。

「這些貨物都是旅人跟我交易得來。假如你有特別的土產，我願意以你修船必要的木材跟你交換。」酋長笑道。
尼菲特萬萬想不到酋長想要亞洲的土產，一時間找不到甚麼來，瞬間渾身滲出一陣寒酸味。

正當她心急如焚時，忽然看到一件熟悉的東西，一個讓她冷靜下來的圖騰。

十字架與玫瑰————西教庭的大旗掛在藏寶洞的深處，附近還有一面平頂山旗。

「酋長………」尼菲特幽幽道。

「怎麼了？」酋長笑道。

她指着西教庭的旗幟，眼神凌厲起來。

「告訴我…這個組織的旅人的方向。」她說。

「噢～你想買情報。價值不菲喔。」酋長奸笑道。

「沒錯…我要知道…」

淺灘但係有鯊魚係咩玩法？

好多鯊魚都係淺水生活

淺水區同淺灘唔同架喎
你確定你清楚明白咩係淺灘?

依類企係身嘅地形 最深嘅位 附近都係小腿深嘅水

遊戲設定，不要認真，如有必要，腦補就好

腦補1：其實係陸上鯊魚，水深多少少都浸死

收緊尾，好快

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十六章—————————深海長老

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
夕陽西下，天空變成一匹紫紅色的彩布浸入大海，將海水染成一缸鮮豔的水彩。

沙沙……沙沙………

里奧坐在沙灘上，對着良晨美景發呆，不時傻笑。

依時突然坐下來，將一條香噴噴的葉烤魚遞到他手中。

「perfect…parfait…完美。」里奧默默舉起那條烤魚，左觀右察，鑒賞藝術品般不斷讚嘆。

「。。。。。」依時不知何故對里奧作狀的舉動火冒三丈，一手搶回那條烤魚。

「perfect…parfait…完美～」里奧不但沒有生氣，更臉帶微笑，一邊撥弄依時耳根上的頭髮。

「你是不是有病？我有相熟的獸醫。」依時立即縮開，怒道。

里奧重重搭住依時肩胯，朝壯闊的大海揚開手臂。

「你看這個擬幻似真的世界…也許所有事都真實地發生過。」里奧彷彿一朝得道，以教化世人讚天頌地的聖人口吻說道。

「真實？你現實只是一個無朋友的怪咖。假如你有特異功能，應該就是那副醜得令人自動閃避的毒撚樣。你應該登出，好好照鏡。」依時訕笑說。

里奧聞言僵硬半秒，猶如撞上一幅隱形牆，但隨即眨眨眼，原地復活。

「你不明…你不懂欣賞我的魅力。」里奧放開依時的肩膀，得親冷笑。

「誰會欣賞糞坑？老友，你還是少打遊戲吧。」依時反過來搭住里奧，語重深長說。

里奧昂起頭，鄭重架開依時的手。

「我搞咗了。」他奸笑道。

「搞？搞甚麼？」依時立即皺眉，問。

里奧小心翼翼地查看四周，好像誤以為自己是甚麼大人物，然後湊到依時耳邊。

「這裡的女土著。」他輕聲說。

依時張大嘴巴，難以置信地瞪着里奧。

「想不到吧？我的魅力終於比你———」里奧輕拍依時肩膀安慰時，依時突然狂笑起來。

「土著？！哈哈哈哈哈！你是不是飢渴很久了？喂…瑪麗比她們美多了。口味變差了喔～～～～」依時不怒反喜，更揶揄起里奧來。

「你肯定十分葡萄，卻裝作不妒忌！哼，那麼有沒有女土著對你示好？你說！」里奧生氣起來，用力拍依時胸口，挑戰他。

「這…倒是沒有。」依時結巴地回答。

「哈～那證明一件事。我的魅力比你強。」里奧趾高氣揚，說。

此時墨斯武換上輕便的棉襯衣，下身赤條條地涉水走上沙灘。

「矣？你們在這裡幹甚麼？」他一邊說，一邊灌下啤酒。

墨斯武怦一聲坐到沙灘上，附近的樹隨之晃動，股風差點吹熄營火。里奧跟依時坐在墨斯武旁邊猶如綿羊與獅子的分別，默默挪到一旁，騰出空位。

「下船吹吹風罷了。反正水手未修好船，在船上也沒有事情做。」依時答道。

「沒事做？天阿。你們肯定不知道船上正舉行派對。」墨斯武灌一大口啤酒，用酒樽指着五月花號，笑說。

「派對？甚麼派對？」二人對望一眼，問。

「有班女土著登船作客，聲稱想認識更多男人。」墨斯武意淫笑道。

里奧瞬間心跳停頓，默默垂頭。

「哈哈哈哈哈哈哈！原來如此，水手們一定樂壞了！」依時笑得捧着肚子。

「豈止，由甲板到桅杆，整艘船正被慾火焚燒着呢！每個人都打上幾炮了。」墨斯武呵呵大笑。

「每個人都打上幾炮了？！哈哈哈哈！你聽到嗎？哈哈哈哈哈哈！」依時笑得快摔到地上，期間搭住里奧肩膀不放。

「妖！」里奧霍地撥開依時的手，拂袖離去。

「他怎麼了？」墨斯武皺眉問。

「他去打飛機了。」依時擦擦眼淚，說。
。。。。。。。。。。。。。
正當玩家分散在人魚群島各處盡情縱慾時，帕修斯選擇回到海邊渡假屋。

他細心布置房間，將花瓣鋪在床上，點著床頭兩根香薰蠟燭，然後躺在床上等待尼菲特回來。

可是時間一分一間過去，最後夕陽都浸入海中，萬紫千紅的天空變成漆黑一片時尼菲特才捧着一個大箱回來。

「幫幫我，好重！」她彎着腰，雙腳顫抖說。

「喔…好…」帕修斯從床上彈起來，花瓣灑到地上。

他將沉重的木箱放到角落，裡面傳來金器撞擊的叮噹聲。

「辛苦你了，讓我———」帕修斯打開雙臂想攬住女友，可是尼菲特不以為然地側身閃過，令他攬了一空。

「這些是其他海員轉賣給酋長的航海儀器，你猜它們還有用嗎？」尼菲特全副心思都放在木廂裡。

「先別管五月花號的事，今天休息一晚不好嗎？」帕修斯蹲下來，輕輕撫摸尼菲特的臉蛋。

「明天我想到旁邊的小島看看。酋長說玩家幫他們趕走人魚後他們才得以發展。他說旁邊的坦姬島有個殘存的人魚部落，我們有興趣可以去考古。你可以陪我去嗎？」尼菲特突然熱情地拉住帕修斯的手，笑道。

「好！當然好！難得你有興致！」帕修斯心花怒效，說。

「要是找到隱藏劇情，也許有夢之島的線索！」尼菲特按着木箱，自言自語笑道。

這句話清清楚楚被帕修斯聽到了。

他突然抱起尼菲特，然後將她輕輕放在床上。

「怎…怎麼了？」尼菲特瞬間臉紅耳赤。

「休息一晚，就當作陪我，可以嗎？」帕修斯用指背輕掃她的臉蛋，柔聲說。

「矣……但明天我們要檢視五月花號，然後————」尼菲特說着，帕修斯突然用雙唇封住尼菲特的嘴巴。

「帕修斯…我需要———」尼菲特輕輕推開他，害羞說，雙手卻被帕修斯牢牢按回床上。

尼菲特的掙扎意識越來越弱，帕修斯隨即大膽起來，身體越壓越下。
就在二人打得火熱之際—————鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴～～～木箱裡的鬧鐘突然大響。

二人立即瞪大眼睛，難得的溫馨氣氛煙消雲散。

「我…去按停它。」尼菲特苦笑說，然後從帕修斯的腋下鑽出去。

一陣涼風入懷，瞬間吹散帕修斯的興致，噗一聲伏在床上。

尼菲特在木箱裡左尋右探，終於找到那個鬧鐘，但不知道如何閉掉它。

「打壞它吧。」帕修斯不耐煩地說。

「不行！這樣虧大本阿。」尼菲特不悅答道。

這一秒，帕修斯只想變成一條死屍躺在床上，甚麼事都不想要了。

良久過後，尼菲特終於在鬧鐘底部摸到一顆隱閉的按鈕。

手指一扣，鬧鐘就停了，可是背後卻彈出一個暗格，裡面藏着一條木鏈。

「獲得道具：蒂格的奶嘴
傳奇海盜領主蒂格的飾物。據說他生平殺人無數，直到某個沒有月亮的夜晚，他在船上遇上冤魂索命，嚇得連日無法安睡。最終在半月島找到巫師，製作一條受祝福的木鏈作驅鬼之用。」

「傳奇海盜領主蒂格…蠻有趣耶…」尼菲特取走那條木鏈，放到背包裡。

她整理好木箱，爬回床上。

「帕修斯…」她說，可是帕修斯不回應。

「帕修斯～～～」帕修斯仍然不回應。

「不要生氣啦……」尼菲特輕拉他衣袖，說。

此時帕修斯終於坐起來，一臉愁容看着尼菲特。

「你不覺我們之間發生很大問題嗎？」帕修斯不悅說。

「就遊戲裡少見一點，現實中不是一樣嗎？我們也定期約會，所以我才可以將情報分享給你阿。」尼菲特反駁。

「這正正是問題。你在遊戲想玩特別的事，我也有…想在遊戲跟你做的事阿。」帕修斯說着，突然臉紅起來。

尼菲特一愣，明白帕修斯的話中話，突然皺起眉來。

「這裡的感覺好真實，加上我沒有經驗…所以不想在遊戲裡。」尼菲特委屈說。

「但我在遊戲裡陪你做所有事。有哪一次不挺你？盲算被眾人所指也沒有半句冤言。念在我歷盡千辛萬苦回到你身邊…就當獎勵我一下不可以嗎？」帕修斯不滿的感覺油然而生。

「等到現實我們更了解對方，然後在現實發生…不是更好嗎？」尼菲特焉然一笑，捉住帕修斯的手說。

「哦～好～～～你一向都自由自在阿，跟誰在白境玩了甚麼都不知道。」帕修斯冷笑說。

「甚麼？」尼菲特鬆手，質問。

「分開幾個月，再次見面時身邊多了幾個不三不四的人。」帕修斯側頭說。

「甚麼不三不四，你把話說清楚。」尼菲特眼神一變，從柔情似水變成鐵烙一樣熾熱。

「那個丁格經常揩你油，又吻手背又跟你耳語。怎麼不見幾個月你就變成一個蕩婦阿？！」帕修斯勃然大怒，指着尼菲特的臉孔咆哮。

尼菲特身體猛然一震，帕修斯立即意識到自己闖禍。

「抱歉，我並不是那個意思。」他馬上道歉，可是尼菲特已經掩着臉急步離開。

「喂！你去哪兒阿？！」帕修斯大急，用力捉住尼菲特。

尼菲特掙不開帕修斯的手，突然反手摑他一巴，然後眼淚好像鑽石一樣掉到地上。

帕修斯變成木頭一樣呆立原地，眼睜睜看着女友離開。

當晚無論是遊戲裡的密語或是現實裡的電話尼菲特都沒有回應。
。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，帕修斯早早上線準備向尼菲特陪罪。

可是他沒想到尼菲特比自己更早上線。

「艦長呢？」他划船回到五月花號，發現水手們死氣沉沉地工作，故問門達尼亞。

「艦長剛才檢視完五月花號就離開了。」門達尼亞回答。

「他們為甚麼沒精打睬？」帕修斯又問。

「艦長登船時發現水手們正跟女土著尋歡作樂，生氣地將女土著趕下船。所以他們就悶悶不樂了。帕修斯先生，待會你會見到艦長嗎？」門達尼亞問。

「會，怎麼了？」帕修斯細想昨日的對話，知道尼菲特就在坦姬島，說。

「如果你見到艦長請代我轉告，水手們長年出海，動輒幾個月都碰不到女人。假如有機會卻不讓他們好好滿足的話可能會引起叛亂。」門達尼亞說。

「好……」帕修斯嘆氣說。
。。。。。。。。。。。。。。。。

坦姬島乃人魚群島的最東邊島嶼，亦是面積最細的島嶼。

此處風浪明顯較強，涉水過去甚是吃力，故帕修斯借來一艇，獨自划到坦姬島。

到達後立即發現灘上有另一條小艇。

有幾個土著在沙灘上聊天，卻不見尼菲特。

「請問你們知道尼菲特在哪嗎？那個長相漂亮，藍髮大眼的女孩。」帕修斯問。

「她走入去了。」土著指着藤蔓交纏的樹林說。

「你們不入去？」帕修斯疑問。

「人魚很兇殘…我們不敢入去。」土著瑟瑟發抖說。

帕修斯聽到後立即拿出玄武巨盾，手持長劍闖入去。
。。。。。。。。。

「尼菲特！」他放輕腳步，眼觀四面，慢慢深入樹林。

這片樹林全部浸在混濁的咸水裡，不時冒出氣泡。

莫說尼菲特，這裡連一尾魚都找不到。

沒有蟲鳴，沒有花香，這裡反而彌漫着一股死亡的氣息。

水域越來越深，而且水底是軟綿綿的濕泥，每走一步都需要額外力氣拔出腰來。

未幾，帕修斯在前方赫見一個壞徵兆———尼菲特的神道服掛在樹上了。

「尼菲特！你在哪兒阿！？」帕修斯拾起她的神袍，發現它已經被污水染綠。

可是他的聲音在疏落的林木間溜走，沒有回應。

他當下心急如焚，加快腳步前進。

然而，走着走着，他發現腳下的混濁的咸水已經變得清澈，而且明顯變暖。

附近的樹木長得更高，而且有更多葉子。

再前行一段路，四周的水域已經清澈如雪川，且水底也變成穩固起來。
前方茂密的樹藤透出光茫來，帕修斯猶見曙光，沙啦沙啦涉水跑過去！
他穿出樹藤，赫見這裡有一個深不見底的林中大藍洞，那些清水正是從這個洞裡湧出來。藍洞上有幾個浮台，浮台上有少量簡陋的晾架及木籃。

僅穿着內衣的尼菲特正蹲在藍洞邊緣，跟一隻不明生物聊天。

「尼菲特！！！」帕修斯立即大叫，然後像野豬一樣沸沸揚揚跑過去。

那隻生物忽暈帕修斯大吼，反應疾如閃電，扑通一聲就潛入水中，消失在蔚藍的水洞裡。

「喂…等等！回來阿，我還有魚乾！」尼菲特大驚，急忙用魚乾拍打水面。

可是藍洞只剩下幾圈漣漪，再沒有回應。

「尼菲特！太好了…我還怕…怕你出事了。」帕修斯喘着氣說。

「你知道我花了多少時間引它過來嗎？！」尼菲特氣得白眼翻到後腦。

「你先穿好衣服吧。」帕修斯想將為尼菲特披上毛巾，卻被她推開。

「好了，別生氣了。我知錯了。」他誠懇說。

「我才沒有空理你。你快給我找它上來！」尼菲特指着藍洞，氣急敗壞說。

「好！不管水底是甚麼，我給你找上來就不可以生氣了喔！」帕修斯突然熱血起來，笑道。

「好，但等等———喂！！！」尼菲特話音未落，帕修斯已經飛躍入藍洞中。

下一秒———

「哇～～～救命阿！！！好熱！！好熱阿！！！」帕修斯萬萬想不到藍洞的水滾燙非常，眨眼間他已經附近「灼傷」狀態。

「聖母的頌衣！」尼菲特立即拔出神杖，朝帕修斯一點，他的疼痛感馬上消失。

「這是甚麼水？！差點燙死我了！」帕修斯驚魂未定，在水中載浮載沉，說。

「人魚就住在水底裡，剛才我好不容易哄到一條小人魚跟我聊天，你卻把它嚇走了。」尼菲特怒道。

「那…我可以怎做？」帕修斯問。

尼菲特思前想後，知道不可能潛入那個深不見底的藍洞裡。

「先回來吧…」她死死地氣說。
。。。。。。。。。。。

二人在岸邊烘乾衣服。此時尼菲特勺了一杯藍洞水，直接用來泡茶。

「矣等等！咸水不可喝。」帕修斯大驚。

尼菲特白眼一翻，將整杯熱茶潑向帕修斯，燙得他哇哇大叫。

可是帕修斯嚐到滲入嘴角的熱茶，不但沒有咸味，而散發着一種難以言喻的清甜味。

「這是……淡水？！」帕修斯驚道。

「人魚群島有幾個淡水溫泉，全部都可以直接飲用。所以這裡才會吸引船隊經過。」尼菲特一臉不耐煩說。

「矣…原來如此，你蠻了解這座島阿。」帕修斯苦笑說。

「不然你以為我都在幹甚麼？好像你躺在渡假屋裡甚麼都不做嗎？」尼菲特冷嘲熱諷說。

「我……我才不是甚麼都不做好嗎…」帕修斯覺得有理說不清，鼓着嘴巴說。

「你知不知道打理好一個公會是多麼複雜的一件事？」尼菲特皺眉說。

「我不知，我只知道無論你幹甚麼我都會支持你。」帕修斯說。

「哈～你以為你幫得上忙嗎？老實說，火良野比你好打、墨斯武比你更坦，就連里奧都可以為我修船，你卻……算了。」尼菲特欲言又止，嘴裡嚥下甚麼東西。

「你說阿！你有話直說阿！你就是嫌棄我了對不對？我一直窩在你身邊，等級升不上去，裝備搞不上去。而你認識一群比我強的人就嫌我廢，對不對？你直就可以了，我不會再煩你。」帕修斯連珠炮發，說到激動處眼淚就滴下來。

「…………………」尼菲特沉默下來，帕修斯也默默看着藍洞。

尼菲特慢慢拉住帕修斯衣袖。

「對不起…」她紅着眼睛說。

帕修斯看到女友梨花帶雨的樣子，連骨頭都軟下去了。

「對不起，我昨日太過份了…」他攬着尼菲特說。

「我只想好好努力…對不起，我忽略了你。」尼菲特伏在他懷裡抽泣，一邊告解。

「傻瓜…我當然知道…」帕修斯緊緊抱着女友，輕揉她的頭髮。

二人在水邊依偎着，不自覺又吻起來。

他們殊不知水面已經浮出一張好奇的臉孔，正瞪大眼睛，凝視二人唇槍舌戰。

Ｏ＿Ｏ………

帕修斯越吻越激動，雙手按住尼菲特肩膀，突然想在井洞邊推倒她。

此時尼菲特終於發現水面上的眼睛，急忙拍停帕修斯。

帕修斯一回頭，驚見一個黑短髮的小孩頭顱浮在水面上，目不轉睛看着自己。

「矣～～～你想要嗎？」尼菲特立即拿出魚乾，輕輕放在水面。

小孩看到魚乾後以優雅的姿態慢慢游過來。

此時帕修斯發現他下身正是深棕色的魚尾，待他游近後更隱若看到表面上的鱗片。

他抓起水中的魚乾，張開小口吃起來，樣子特別可愛。

「你有看過嗎？」尼菲特從背包找到一包太陽國買的糖果。

它的彩色糖紙對小人魚有異常的吸引力，他不自覺慢慢游到尼菲特腳前。

「給～～～」尼菲特將糖果捧到手中，忍痛浸在熱水裡。

「謝謝…」小人魚居然說話，拾起糖果就放入口中，驚覺糖紙質感非常差，立即把糖果吐出來。

「不～你看看。」尼菲特親手拆開糖紙，露出裡面雪白的糖粒，送到小人魚手中。

小人魚含着糖粒，立即綻放出幸福的笑容。

「你有名字嗎？」尼菲特問。

「荷荷荷魯。」小人魚以特異的送氣音說，絕非一般人類能夠輕易模仿。

「荷魯～我可以叫你荷魯嗎？」尼菲特問，小人魚點頭。

「荷魯，你有其他家人嗎？」她問，小人魚點頭。

「它們在哪裡？」尼菲特問。

「媽媽在家…爸爸出門去了…」小人魚說。

「哦～所以媽媽在水底，爸爸就出海打獵了？」尼菲特跟帕修斯對望一眼。

此時小人魚搖搖頭，幸福的笑容慢慢褪去。

「爸爸尋找長老去了。」小人魚黯然道。

「那…他應該很快回來阿？」尼菲特又問。

「他已經離開二十三年…仍未回來。」小人魚說。

尼菲特跟帕修斯差點跌進水中。

二十三歲…這位小水妖居然跟比自己更年長。

「那麼…長它住很遠嗎？」尼菲特瞬間改掉可愛的口吻，一本正經問。

「很遠很遠…它們住在海底的宮殿。」小人魚說。

「喔～～～海底的宮殿～～～」尼菲特一邊說，一邊在筆紙上抄寫。

「媽媽跟他吵架，說長老已經不存在了。」小人魚憂心說。

「那是一種關心，你媽媽肯定十分害怕失去爸爸。」帕修斯柔聲說。

「你可以告訴姐姐人魚長老是甚麼樣子及大概住在哪嗎？姐姐遇到它們可以轉告它們阿。」

「嗯！長老們表面長着強勒的鮮甲，頭有觸角，可以在水中吐喚出雷電。
它們身體很強壯，大約這個水池只能容下一個長老。手拿着巨大的三叉戟，能夠對抗邪惡深海巨人‧塞頓的手下。他們就住在…西北面的海底。」小人魚說。

尼菲特的筆記默默停下來，跟帕修斯對望。

強壯的體魄…且能夠與海神塞頓戰鬥…

那玩意不是人魚吧…

路非要出場啦

你嗰隻長老似娜迦多過人魚喎

話唔定仲大條

瑪麗號

第一百二十七章——————大維修
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「系統提示：五月花號維修進度———７９％」

是日週末，尼菲特一早爬起來，可是五月花號仍未維修好。

航海日誌…查看了。
船隊補給…買齊了。
跟其他人打關係…大家都相處容洽。

這是她當上會長以來第一次處理好所有公務，可以安心休息的時間。

做點私事吧？

她換上便衣，將污跡斑斑的神泡進熱水。

其實神道袍又熱又重，尼菲特一點兒都不喜歡它。

但礙於維持會長的威儀及顯示五轉的實力，她只能每分每秒穿着它。

穿上便服的尼菲特心情也輕鬆起來。

打開窗，清爽的海風吹入船房，溫暖的陽光灑在臉上，還有懶洋洋的浪水聲洗涮耳朵…

阿…一陣睡意油然而生。

然而，她立即驚醒過來，再次檢查航海日誌及補給品清單。

確認所有事已經辦妥後，她更感到莫明奇妙的不安，乾脆盲目地盯着航海圖，然後用曲尺量度沒有意義的距離。

喀喀喀————某人敲門。

「進來！」尼菲特忽然鬆一口氣，大聲說。

「YO～～～」戴着羽毛頭飾，穿着草裙的火良野走進來，手中還拿着一枝白色的酒。

「你似乎玩得不亦樂乎阿。」尼菲特冷笑說。

火良野低頭查看自己的裝扮，焉然一笑。

「快樂…難道有錯嗎？」他笑兗，然後將白色酒放到尼菲特桌上。

「這是甚麼鬼，好難聞！快拿開。」尼菲特聞到酒瓶散發出嘔吐物的酸臭味。

「這是椰子酒！人魚島的秘密土產！我跟幾個土人混熟後才跟我交換的。」火良野拿起酒瓶，親一下再放回桌上。

「幾錢？你該不會用公帑買吧？」尼菲特厲起眼神，質問。

「甚麼公帑？我用玻璃珠跟他們換的。」火良野奸笑道。

「玻璃珠？玻璃珠有甚麼用……」尼菲特疑問。

火良野將一顆玻璃珠拼在羽毛頭飾鑲寶石的位置上。

「我騙他們這是價值連城的鑽石，可以跟其他玩家換到很多好貨。」火良野笑說。

「真受不了你。找我有事嗎？」尼菲特苦笑搖頭，問。

「是的，艦長！有關海盜船的命名，我想改它名為赤城號，可以嗎？」火良野敬禮，問。

「可以，它是你的船，當然由你改名。」尼菲特笑道。

「赤城號一半的大炮都被五月花號打壞了，遠程火力嚴重不足。你會不會考慮將五月花號的火炮轉移到赤城號上？」火良野問。

「矣…五月花號也有部份大炮被打壞，火力已經不如出港時強勁了。」
尼菲特打開戰艦介面，皺眉說。

「你不平衡兩邊戰鬥力，打起上來赤城號幫不上忙阿。我們被那派薩流斯海盜盯上，說不定會派更強的船襲擊我們。」火良野解釋。
魚與熊掌，無論尼菲特如何選擇都會損失戰鬥力。

「此外…我們仍未能招募到水手，只可以從海盜俘虜中徵兵。假如你把所有海盜俘虜指派到赤城號的話…說不定他們會趁機叛亂阿。」火良野認真說。

「嗯，你的建議是甚麼？」尼菲特也認真反問。

「你應該把五月花號的水手及海盜俘虜平均分派到兩艘船上，那麼可以將叛亂的機會降到最低。」火良野說得頭頭是道。

尼菲特托着下巴沉思起來。

她認為火良野的建議不無道理，亦很認同他的觀點，可是總覺得不對勁。

降低五月花號的火力…平均分配水手…

海盜能發揮五月花號本來的戰鬥力嗎？

他們駛船比太陽國的水手更強嗎？

船速會有變化嗎？

她越想，越發現更多的不穩定因素。

「我覺得這建議一般。」她說。

「那你的建議是甚麼？我們差不多要出航了。」火良野指着五月花號慢慢飽滿的維修進度條說。

兩艘船。現在尼菲特手上有兩艘船。

打起上來該如何配合？

誰掩護誰？

光是指揮一艘船戰鬥已經很難，遑論配合戰鬥力不明的赤城號。

不安的感覺再次襲來，她眼前閃過想起紅櫻要塞的一幕……

尼菲特開始閃縮，眼神顫抖間篤見火良野看着自己。

那雙信任自己的眼神仍未改變…

她內心突然點起一團無名火，將煩紊的感覺燒清光，思緒空明無阻。

平分戰力會令兩艘戰艦不湯不水。

假如我反過來集中戰鬥力呢？

尼菲特忽然靈光一閃。

「將赤城號的剩餘的火炮運到五月花號上，將五月花號的火力升到最高。」尼菲特將火良野的計劃反轉，說。

「厄…然後呢？你要我們扔石仔嗎？」火良野一愣，苦笑問。

「不，當我們找到鐵材…將會全部安裝在赤城號上。」尼菲特越說，語氣越肯定。

「你要我們當活靶嗎？」火良野苦笑，抱怨道。

「不，你們…將會打近戰！」尼菲特笑說。

火良野聞言呆若木雞，然想想起自己跟秀子在敵艦上殺敵的場面。

「對喔……對喔！！喂！可以，這個可以！好！我就陪你癲！哈哈哈哈！」火良野突然興奮莫明，光是想像戰鬥場面已經大呼過癮。

尼菲特掃開桌上的所有雜物，擺出幾隻小船模型。

「那麼，我們現在開始研究如何————」尼菲特立即想跟火良野討論戰術，可是火良野立即按小船。

「且慢～～～今天夠了，我等秀子上線就到其他島觀光，不想煩。」火良野笑道。

「………好吧……。」尼菲特面懵懵地拾回地上的雜物。火良野見狀也蹲下來幫忙。

「其實你做得很好，有點自信吧。」他把散亂的書本疊好，交到尼菲特手上。

「你自己也知道做會長有多累。現在你擺脫會長身份才可以這麼瀟灑。」尼菲特扁嘴說。

「不不不，你搞錯了。」火良野搖頭說。

「我那兒錯了？會長就是要管理好公會，打點一切，確保公會長盛不衰阿？」尼菲特皺眉說。

「你大錯特錯～會長…只需要好好帶領同伴享受遊戲，其他因素只是洐生物而已。假如你為了洐生之物忙碌，豈不是忘記本質了？」火良野用尾指指着尼菲特，淡然一笑。

「。。。。。。。。」尼菲特跟火良野雖然只有幾面之緣，突然覺得他是最了解自己的人。

「好好玩吧，外海有這麼多地本可以探索，跟着你一定很好玩！」火良野拍拍她肩膀，笑道。

「嗯！哈，你讓我萌生尋找深海長老的想法。」尼菲特想起小人魚的傳說。外海的傳說，屬於自己的快樂！

「喔？聽上去蠻有趣。」火良野交疊雙手，認真聆聽。

「我只是從人魚族打聽回來。它們說『人魚長老』住在某座海底的宮殿。」尼菲特說。

「深海宮殿…？」火良野皺眉，似乎想起甚麼。

「嗯。它說人魚族本來是興盛的種族，但隨着旅人船隊的出現，人魚族就逐一消失。現在淪落為抬荒乞憐的種族。然而，部份人魚部落開始尋找住在深海的長老，希望透過它們強大的戰鬥力帶領人魚族回返昔日的輝煌。」尼菲特似層層地說。

「那種長老很強嗎？」火良野又問。

「聽說它們體態巨大，外樣介乎於魚跟蛇之間，手持強大的武器，可以引發地震及海嘯。」尼菲特說。

「不會吧…」火良野聞言後臉色陣紅陣綠，右手慢慢摸向自己腰包。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，五月花號及赤城號分別維修完畢，酋長親自率領土人到淺灘送行。

「謝謝你們！請你們務必回來阿！」酋長跟尼菲特握手。

今次她戴上手套，不怕他再吐口水。

「夢之島在西北方，玫瑰與十字架的旅人在遠東方，你記下來了嗎？」酋長再問。

「記下來了。」尼菲特笑道。

「很好，再見了！」酋長揮手，笑道。

「等一下，我還想買一件東西…」尼菲特將一疊皮革塞到酋長手上，然後交出一張紙。

酋長看一眼，一臉狐疑。

「要多久？」她問。

「我的女人手工很好，幾小時吧。好奇一問，為甚麼？」酋長疑問。

「因為…我喜歡。」尼菲特淡然一笑，然後回到船上等待。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

五月花號的水手們圍在一起，議論紛紛。

「喂…你們有聽說嗎？艦長把海盜舌上的大炮統統運到這艘船上了。」
「不會吧？！他們沒有大炮怎打？」
「恐怕她想把那艘船當肉盾…唉，我開始同情那些海盜了。」

水手們嘆一口氣。

「但看艦長的樣子不是那麼冷酷無情阿。」
「好人有樣看嗎？」
「其實她總是抑抑鬱鬱，讓人有種陰森的感覺。」

水手們望向重門深鎖的艦長房，再嘆一口氣。

「我認為你們都錯判了。」
「甚麼說法？」
「剛才大部份旅人都轉移到海盜船上。」
「甚麼意思？！」
火良野、秀子、墨斯武、尼菲特跟丁格在甲板虐殺海盜的情況仍歷歷在目，對水手而言他們簡直是守護神。現在守護神卻跳船了！

「當真想不明……」水手們完全猜不透玩家的想法。
「算吧…萬一情況不對，我們下次靠岸就偷偷溜走吧。反正艦長很易信人，不看管我們，看樣子，她肯定是————」水手們正想淫笑時，艦長艙的門打開了。

「。。。。。。。。。。」全場肅靜。

「嗯…我未看慣。」帕修斯苦笑道。

「那就習慣一下吧。」尼菲特自信笑道。

她不再穿神袍，而是穿上皮革背心配襯衣，下肢著緊身麻布褲，腳套皮靴。尼菲特更將水藍色的短髮用髮箍箍成all back，笑容滲出滿滿的自信，儼如貨真價實的海盜領主。

水手們瞬間靜默下來，更有人不禁脫帽致意。

「那麼…出發吧！」尼菲特朗聲說。

「起錨！！！」門達尼亞大吼一聲，三面巨帆索索落下。

「ＹＯＮＡ！！！！！！！！！！！」水手們振臂狂歡呼。

赤城號在前，五月花號在後，兩艘戰艦慢慢駛向大海。

不知道…浩瀚汪洋的水面及水底有甚麼等着他們呢？

🤨

推下文先

柒尼改變造型當自己已經改變，等睇一有事就打回原形柒到喊

我好期待

利伸：支持膠膠

支持侵侵膠膠，出文前一日推一吓

公事入醫院 今日晏小小先有文

唔得，唔夠時間，聽日出
睇在我上星期準時又量多份上
今晚我要誠心祈下禱先

無事嘛?

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第一百二十八章———光與影的序曲

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「他來了…」
「就是他…」
唐卡拉熱鬧大街上玩家紛紛讓開，厭惡地瞪着路中心的蒙。

「他來了…」
「就是他…」
相反，橫街裡、窗簾後、門縫間透來一雙雙NPC充滿盼望的眼睛。

蒙向躲在水井後的小孩揮手，卻被出錢買下水井的玩家擋住。

他跟六口彌生協議好不與城內玩家溝通，故只能後退，將那些眼睛留在深港之中，獨自走向唐卡拉古王宮。

古王宮建於半山上，昔日以一片幽林與市區相隔。該片森林變成貴族與庶民同樂的花園，而唐卡拉內戰後則變成王族孤高的城牆。蒙記得只要穿過幽森就可以看到王宮的城牆，穿過城牆就看到聖火廣場，闇之宮就在聖火廣場的角落。

可是，現在整片樹林被砍光，取而代之是琳瑯滿目的玩家民房。
在這裡建屋的玩家多為富人或公會高層，每棟房屋都麗華如小宮殿。
本來一條大路直上王宮，現在分裂成無數的小岔路，他只好跟着領路的法國人前行。

豈料入村才幾秒，一個大花盆突然摔到蒙腳邊，瓷碎與泥塊四濺。

蒙抬頭，赫見頭上的陽台站着一個玩家，正對自己冷笑。

「………………」他環顧四周，方才發現玩家的目光如利箭般射向自己。路才走到一半，他已經好像箭豬一樣，背脊插滿怨毒的利箭。

「假仁假義的人渣。」某個站在陽台上的人突然對他吐口水，這次不偏不倚地擊中蒙的臉頰。

「你說甚麼？」蒙停步，昂起頭，凝重問。

「喂！快走，別說話！」領路人聽到蒙開口說話立即回頭，吆喝他。

蒙瞬間內心塞滿冤屈，不明白自己到底對這些人幹了甚麼，為甚麼他們如此討厭自己。

如是者，他好像囚犯遊街示眾般穿過住宅區，終於來到古舊的城門。

主城門已經在上次的聖三一進攻唐卡拉時損毀，半邊門塌下來，露出牆體內嶙峋的石頭。

「你們都不保育古蹟嗎？」蒙輕輕一夾，幾千年的文化就在指灰隨風消散。

法國玩家並沒有理會，帶領他走入聖火廣場。

「你找的黑神廟…」他指着角落一座攀滿藤蔓的方形建築說。

「矣？這是亞柏的聖殿，你們都不向她禱告嗎？」蒙赫見高神的神廟竟然如跟廢屋一樣，驚道。

「亞柏？我只知道那個女神很麻煩而已。趕快吧。」法國玩家用力將蒙推前，粗魯說。
。。。。。。。。。。。。。

二人來到闇之宮正門，可是入口已經被藤蔓密封。

「請問你可以幫我砍斷樹枝嗎？」蒙身上並沒有利器，禮貌問。

「不可以。」法國玩家繞起雙手，冷冷道。

蒙只好徒手扳斷藤蔓，不一會，神殿入口好像剝殼雞蛋一樣露出來。
裡面漆黑一片，其麼也看不到。

「你肯定要走進去嗎？」法國玩家心裡毛毛的，疑問。

「當然～有甚麼好怕？」蒙反問，然後舉起神杖，從藤蔓洞口鑽進去。
。。。。。。。。。。

闇之宮如其名，實在伸手不見五指。

二人只能依靠蒙手上的神杖的光茫照明。

與被歲月摧殘的唐卡拉文明截然不同，神殿的牆壁及黑女神像原好如初，潔滑無暇，沒有一絲裂縫。

「她就是亞柏？」法國玩家乃第一次進入闇之宮，不禁好奇問。

「嗯…但她不肯以真面目示人…為甚麼…」蒙皺眉說，一邊盯着女神像上的蒙眼布。

「她只是個搬弄事非的小神而已，有甚麼好在意。」法國玩家冷笑說。

「你大錯特錯了…亞柏是最善良的高神，亦是提勒斯的妹妹。只是…她的想法有點偏激而已。大祭司呢？」蒙左顧右盼，也不見大祭司的縱影。

「你要大祭司幹嗎？」法國玩家問。

「我要透過他才可以跟神使溝通，不然就要搞很多額外的劇情。」蒙苦笑說。

「那個……矣……」法玩家突然尷尬起來，支支吾吾。

「快帶我去阿。」蒙不明所以，問。
。。。。。。。。。。。

法國玩家帶蒙走到闇之宮背後的小空地，那裡豎起一隻十字架，上面掛着一具骷髏。

「………………」蒙呆望着那個骷髏，無法言語。

「我們也不知道誰幹的，反正發現他時已經死了。」法國玩家笑道。

「………………………」蒙仰望着那具骷髏，然後慢慢望向玩家。

「你想幹甚麼阿？！」那個玩家被他一個眼神嚇怕，拔出武器怒道。

蒙根本不想跟他說話，甚至不想看他一眼。

他走近十字架，將它輕輕拔出來，再溫柔地放到地面。

蒙先移除骷髏手腕及足背的大鐵釘，再用一塊黑布蓋住它的頭骨。

「別看…」他對法國玩家冷冷道。

「有甚麼了不起。」法國玩家不屑地回頭。

突然，綠光一閃—————

「你好…」
法國玩家偷偷回頭，發現蒙正在自言自語。

「我知道…一定很痛。」他又說，一臉婉惜。
「………」

「不…你看我。」他突然站起來轉身。
良久未說一句，但他似乎留心傾聽着。

「沒有。我手上沒有重生種子。」蒙又說。
「……………」

「好的…我明白了。」蒙嘆一口氣。
他聽着聽着，突然厲眼瞪着法國玩家，可是殺氣一閃即逝。

「不一定…大家需要多了解對方。」他苦笑道。
「……………」

「好的，我不會強人所難，我會尋找重生種子。
那麼………你準備好了嗎？」蒙笑道，然後將手按在黑布上，單膝下跪。

「……………」
「願眾生看到真相…一切榮譽歸於聖母。」蒙說，然後用力一壓，澎一聲壓碎骷髏頭。現場吹起一陣陰風，然後慢慢變柔，最後消失於氣絲之間。

蒙再次站起來，但眼神已經多出一份冷漠，與先前恭維有禮的樣子顯然有別。

「走吧。讓我趕快完成六口彌生的協議就離開這個鬼地方。」蒙不瞧玩家一眼，快步離開。
。。。。。。。。。。。。。

艾德格都城的邊緣—————

在摺皺的山巒中有一條小徑，亦是陸路進入艾德格都城的主要入口。
加奈多次以這條小徑偷運物資接濟聖三一殘羽，故這條路被他們戲稱為『聖姑路』。然而，這片山巒有不少雪熊，山怪等魔物出沒，所以每次運貨的玩家可是賭上性命。

不過從某時某日起，這一帶的山怪及雪熊都統統消失，反而多了一種粉紅色的蝴蝶在白石間飛舞。

今天，一隻粉蝶又在這個山岰扼口飛舞着。

它飛阿飛，累了———就停在某人的手指上。

這個人戴着大草帽，默默坐在路旁的一塊大石上，風雨不改坐了兩個月。

他所坐的位置巧妙地正是艾德格都城與唐卡拉的交界處，每日就低頭盯着腳前那條交界線。

他不時抬頭，幽幽盯着遠方的唐卡拉，然後再垂頭呆坐。

「很快會見面的………六口彌生。」他輕輕道。

無人覆既

追緊第一季
明明好好睇點解咁少人

可能唔多人鍾意睇打機故

睇到好想玩mmo

四，六

今篇冇咩好講，轉完線剛剛開始，但一篇講兩個點……睇嚟蒙都係輕輕帶過

因為每日都要上來睇佢幾時有文

新毒要屌文先會吸引返啲舊毒返哂留言恥笑

因為之後有一季柒左

因為個作者要俾人屌老母先識出文

我comment完個個入嚟恥笑

唔係嘛我仲追緊

Pure M

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十九章————光與影(二)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
今日，那個男人一如既往坐在聖姑路同一塊大石上。

自從加奈消失後南唐再沒有送物資過來。

路上的車輪坑道被山水撫平，加上落雪飄飄，他好像守着再沒有人拜訪的荒城遺跡。

「喂～」有人突然按住他肩膀，坐到石上。

他仍然沒有反應，默默盯着前方。

「你的防衛意識弱了，無名。要是搭上你肩膀不是手臂，而是大劍，你已經身首異處。」穿着白素衣的蒼蒹笑道。

「試試看…」無名冷漠地回應，雙眼死死盯着前方。

蒼蒹一愣，長嘆一口氣，然後拿出一樽白玉瓶。

一拔開梅紅色的布塞，一陣清幽的花香立即飄出來，跟飄雪共舞。

無名的眼神終於離開冰冷的山石，輕輕斜望着白玉瓶。

「看甚麼，喝吧！」蒼蒹立即酌了一杯，交到無名手上。

無名可以拒絕所有女人，所有財富，惟不拒絕杯中物。

他接過酒杯，未等蒼蒹就舉杯乾盡，然後將酒杯甩向山壁，摔個粉碎。

「……好，我不跟你計較。」蒼蒹苦笑，然後自酌起來。

二人坐在飄雪山道裡眺望遠方翠綠色的亞特蘭蒂斯大陸，久未發一言。

「你打算甚麼時侯歸隊？」蒼蒹打破沉默，問。

「當你決定跨過這條線的時候。」無名指着前方一條粗糙的地線，說。
蒼蒹立即坐正身體，打一個嗝。

「跨過這條線不難，問題在你想幹甚麼？」蒼蒹皺眉說。

「迎面而來的人，斬。」無名平靜說。

蒼蒹白眼翻到後腦。

「我們可以去玩劇情，可以去結識不同國家的人，也可以約戰其他公會。只是扔失紅櫻要塞需要，你不需要———」蒼蒹說着，無名霍地回頭，如野狼一樣瞪着自己。

「紅櫻要塞不是扔失…而是被偷了。」無名幽幽道，然後繼續盯着前方。

「唉…其實都一樣。我們因為它錯過了多。很多公會成員覺得我們裝備及劇情都落後其他國家的玩家，應該出去闖闖。加上現在可以無限復活，不正是最理想的機會嗎？」蒼蒹輕輕肘他，笑道。

「那你去阿，你知道根本沒有人可以攔住你。

「未完成的事…必須完成。」無名繼續冷漠的口吻說。

蒼蒹突然跳起來，指着指方。

「那你去阿，你知道根本沒有人可以攔住你！」蒼蒹怒道。

「你要我走嗎？」無名冷靜地問，彷彿這句就是告別。

蒼蒹立即膽怯起來。

他說不服蒼蒹，也知道無名當真會一走了之。

現在無名是一個不斷吹漲的氣泡，終有撐破自己的一日。

「唉～～～」蒼長嘆一口氣，坐回老友身邊。

「寄人籬下的日子過久了，你就不敢再往後闖了。」無名疊起雙手，對着遠方的河山說。

「老友，相信我。我們大可以立即起行，但你可以保證不會去紅櫻要塞復仇嗎？」蒼蒹搭住他肩膀，苦笑問。

「……………………」無名欲言又止，最後選擇沉默。

突然，一陣花香又飄出來。

「多說無益，喝吧。」蒼蒹笑着，將一杯櫻花露遞到無名面前。

無名本來牢牢繞住雙手，可是蒼蒹斜遮酒杯將清酒灑到地面時，他立即撲過去接住酒杯。

「唉，敬你的脾氣。」蒼蒹伸出酒杯，無名默默碰上去。

二人在雪中對飲，好不暢快。

「那個神神子把艾德格都城搞得有聲有色，現在都城範圍可以招募ＮＰＣ軍隊。我們往北邊走或者可以闖出一片天。」蒼蒹說。

「不，去紅櫻要塞。」無名斷釘截鐵說。

「不…無名，我們要前行了。」蒼蒹突然凝重起來，說。

無名突然瞪大眼睛，跟蒼蒹對上眼神。

大家從彼此肅穆的眼神明白了對方的意思。

「嗯。」無名簡潔回應。

「嗯？就這樣？你當真對那座城堡有多大的執著？！你真正的歸宿不是身後的兄弟嗎？！」蒼蒹勃然大怒，打翻酒杯，吼叫。

「…………………」無名安坐着，默默無聲。

蒼蒹急急敗壞蹲下來，正面望着無名。

「看着我。憑你一己之力再打回去紅櫻要塞也於事無補。你打不處，可以復活又如何？你只會變成一隻被人戲弄的喪家犬而已。」蒼蒹說。

「我就坐在這裡…你們放心去，不會有人從後追上你們的。」無名焉然一笑，說。

「這個地方被六口彌生發現是時間的問題，神神子早已經步署好撒退的方法。難道你想一個擋住食師團嗎？！」蒼蒹猛力推向無名，可是無名的身體像鐵鑄一樣堅硬，推不動分毫。

無名拔出小刀，在掌心輕劃一下，向蒼蒹伸出血掌。

「從今天開始，我背後就是朋友，前面就是敵人。」無名笑道。

「…………………」蒼蒹看到無名的血掌就知道他心意已決。

如果握下去，紅櫻武士就再與無名無關。

「我還要查看農田的升級進度…晚一點派人送你飯菜吧。」蒼蒹沒有握下去，站起來，落漠地離開雪道。

「喂，你的櫻花露阿。」無名舉起白玉瓶，說。

「留給你的，人渣。」蒼蒹頭也不回，慢慢走下山。

無名勾起一抹微笑，呷下小口清酒，暢快地呼一口氣。

他腦海忽然想起初到亞洲時開荒的情況。

那時侯紅櫻要塞連城牆也未起好，人馬經常襲擊村莊，武士們需要輪流守夜的日子。

再呷一口，他想起大敗羅馬人的津津事跡。

然後，他想起那個被自己斬首的金髮女孩。

她死守的聖園被自己攻陷了，不過身邊的人對她的愛有增無減。

她復活後跟神神子住在艾德格都城裡，過着比以前更歡樂的日子。

反觀自己…扔失領地…令兄弟流離失所…

他突然滿口都是苦味，灌下一大淡清酒仍沖不淡。

這一刻他不知道自己在恨甚麼。

謀勝自己的六口彌生…還是恨自己而已。

「嘖…」他索性乾了整瓶櫻花酒，封存這個問題。
「嗨！」

「全部都是蠢材…」無名自言自語。
「你還好嗎？」

「唉………」無名再次舉起酒瓶。
「你再喝就要昏迷了。」突然，有人捉住他的手。

無名回神過來———赫見一個金毛小子站在自己面前。

「嗨～～～我特意過來找你的。」金毛子笑容可掬，甚有禮貌說。

無名立即躍後，站在山道中央，按住刀柄凝視少年。

「大俠勿慌，我名字叫蒙，特意前來拜訪。」蒙客氣地彎下腰，笑道。

「……………………」無名的酒醉感一掃而空，冷眼凝視着，這個小子。

為甚麼…他聽不到蒙的腳步聲？

難道自己喝太多了？

「有何貴幹？」無名壓下草帽，將自己的銳利的目光藏在影子中。

「我奉六口彌生小姐的委託，特意前來邀請你們重新加入她的同盟。」蒙興奮地揚起一面大旗。

無名抬頭一望—————玫瑰與長劍。

「六口彌生小姐說她想—————」蒙說着，一道銀光從右疾閃過來！

噹一聲，蒙千均一發拔出神杖，擋下這一劍。

「矣！等一下，先生，你不必——————」蒙說，前方突然響起一陣嗡鳴，十朵銀花在臉前綻放開來。

「聖護術！」蒙立即蹲下來，以左臂的無形聖盾接下暴雨一樣的劍擊。

可是，正當劍尖暴雨打在聖盾上叮叮響時———無名已經閃到蒙不設防的背脊。

他雙手各持一把長刀，交叉相疊作鉸剪狀對住蒙的頸。

「幫我跟六口彌生問安。」無名冷冷道，然後雙刀一合！

澎！

蒙突然前滾，順勢伸出後腳，像蠍子尾一樣勾中無名下巴！

無名萬萬想不到這個神職者的體術利害得騰得出手反擊。

這一腳既沒有傷害也不致眩暈，但足以叫他大吃一驚。

「稍安無燥…先生。我沒有惡意的。」蒙急忙道歉。
無名扔開長刀，從背後拔出長兩倍，刀刃有雕空櫻花圖案的落櫻刀。

它刀刃幼如髮絲，垂直握住的話猶如隱形，教人防不勝防。

「先生，等一下，可否先聽我說？！」蒙自知剛才對手輕敵，要是正面對抗的話必定無法全身而退，急忙喝止。

「活下來再說吧！！！」

週未去咗婚展+出卷

知衰,下次早啲單聲,估唔到去婚展搞咁耐 以為星期日有星期出到

不要屌文

婚展
浪費時間
睇下好
唔好買任何野

開頭2條友d 文戲錯字太撚多
多到腦補唔到
出多次得唔得呀
一d feel 都冇

屌M底好了，不要屌文

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百二十九章————光與影(二)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
今日，那個男人一如既往坐在聖姑路同一塊大石上。

自從加奈消失後南唐再沒有送物資過來。

路上的車輪坑道被山水撫平，加上落雪飄飄，他好像守着再沒有人拜訪的荒城遺跡。

「喂～」有人突然按住他肩膀，坐到石上。

他仍然沒有反應，默默盯着前方。

「你的防衛意識弱了，無名。要是搭上你肩膀不是手臂而是大劍，你已經身首異處。」穿着白素衣的蒼蒹笑道。

「試試看…」無名冷漠地回應，雙眼死盯着前方。

蒼蒹愣住，嘆一口氣，然後拿出白玉瓶。

一拔開梅紅色的布塞，清幽的花香立即飄出來，跟飄雪共舞。

無名的眼神終於離開冰冷的山石，斜望着白玉瓶。

「看甚麼，喝吧！」蒼蒹立即酌一杯，交到無名手上。

無名可以拒絕所有女人，所有財富，惟不拒絕杯中物。

他接過酒杯，未等蒼蒹就舉杯乾盡，然後將酒杯甩向山壁，摔個粉碎。

「……好，我不跟你計較。」蒼蒹苦笑，然後自酌起來。

二人坐在飄雪山道裡眺望遠方翠綠色的亞特蘭蒂斯大陸，久未發一言。

「你打算甚麼時侯歸隊？」蒼蒹打破沉默，問。

「當你決定跨過這條線的時候。」無名指着前方一條粗糙的地線，說。

蒼蒹立即坐正身體，打一個嗝。

「跨過這條線不難，問題在你想幹甚麼？」蒼蒹皺眉說。

「迎面而來的人，斬。」無名平靜說。

蒼蒹白眼翻到後腦。

「我們可以去玩劇情，可以去結識不同國家的人，也可以約戰其他公會。只是扔失紅櫻要塞，你不需要———」蒼蒹說着，無名霍地回頭，如野狼一樣瞪着自己。

「紅櫻要塞不是扔失…而是被偷了。」無名幽幽道，然後繼續盯着前方。

「唉…其實都一樣。我們因為它錯過了多。很多公會成員覺得我們裝備及劇情都落後其他玩家，應該出去闖闖。加上現在可以無限復活，不正是最理想的機會嗎？」蒼蒹輕輕肘他，笑道。

「那你去阿，你知道根本沒有人可以攔住你！」蒼蒹怒道。

「你要我走嗎？」無名冷靜地問，彷彿這句就是告別。

蒼蒹立即膽怯起來。

他說不服蒼蒹，六知道無名當真會一走了之。

現在無名是一個不斷吹漲的氣泡，終有撐破自己的一日。

「唉～～～」蒼長嘆一口氣，坐回老友身邊。

「寄人籬下的日子過久了，你就不敢再往後闖了。」無名疊起雙手，對着遠方的河山說。

「老友，相信我。我們大可以立即起行，但你可以保證不會去紅櫻要塞復仇嗎？」蒼蒹搭住他肩膀，苦笑問。

「……………………」無名欲言又止，最後選擇沉默。

突然，一陣花香又飄出來。

「多說無益，喝吧。」蒼蒹笑着，將一杯櫻花露遞到無名面前。
無名本來牢牢繞住雙手，可是蒼蒹傾斜酒杯將清酒灑出來時，他立即撲過去接住酒杯。

「唉，敬你的脾氣。」蒼蒹伸出酒杯，無名默默碰上去。

二人在雪中對飲，好不暢快。

「那個神神子把艾德格都城搞得有聲有色，現在都城範圍可以招募ＮＰＣ軍隊。我們往北邊走或者可以闖出一片天。」蒼蒹說。

「不，去紅櫻要塞。」無名斷釘截鐵說。

「不…無名，我們要前行了。」蒼蒹突然凝重起來，說。

無名突然瞪大眼睛，跟蒼蒹對上眼神。

大家從彼此肅穆的眼神明白了對方的意思。

「好吧。」無名簡潔回應。

「就這樣？你對那座城堡有多大的執著？！你真正的歸宿不是身後的兄弟嗎？！」蒼蒹勃然大怒，打翻酒杯，吼叫。

「…………………」無名安坐着，默默無聲。

蒼蒹氣急敗壞蹲下來，正面望着無名。

「看着我。憑你一己之力再打回去紅櫻要塞也於事無補。你打不贏，最終只會被人戲弄的喪家犬而已。」蒼蒹說。

「我就坐在這裡…你們放心去，不會有人從後追上你們的。」無名焉然一笑，說。

「這個地方被六口彌生發現是時間的問題，神神子早已經步署好撒退的方法。難道你想一個擋住食師團嗎？！」蒼蒹猛推一下，可是無名的身體像鐵鑄一樣堅硬，推不動分毫。

無名拔出小刀，在掌心輕劃一下，向蒼蒹伸出血掌。

「從今天開始，我背後就是朋友，前面就是敵人。」無名笑道。

「…………………」蒼蒹看到血掌就知道他心意已決。

如果握下去，紅櫻武士就再與他無關。

「我還要查看農田的升級進度…晚一點派人送你飯菜吧。」蒼蒹站起來，落漠地離開雪道。

「喂，你的櫻花露阿。」無名舉起白玉瓶，說。

「留給你的，人渣。」蒼蒹頭也不回，慢慢走下山。

無名勾起一抹微笑，呷下小口清酒，暢快地呼一口氣。

他腦海忽然想起初到亞洲時開荒的情況。

那時侯紅櫻要塞連城牆也未起好，人馬經常襲擊村莊，武士們需要輪流守夜的日子。

再呷一口，他想起大敗羅馬人的津津事跡。

然後，他想起那個被自己斬首的金髮女孩。

她死守的聖園被自己攻陷了，不過身邊的人對她的愛有增無減。

她復活後跟神神子住在艾德格都城裡，過着比以前更歡樂的日子。

反觀自己…失去領地…令兄弟流離失所…

他突然滿口都是苦味，灌下一大淡清酒仍沖不走。

這一刻他不知道自己在恨甚麼。

謀勝自己的六口彌生…還是恨自己而已。

「嘖…」他索性乾了整瓶櫻花酒，封存這個問題。
「嗨！」

「全部都是蠢材…」無名自言自語。
「你還好嗎？」

「唉………」無名再次舉起酒瓶。
「你再喝就要昏迷了。」突然，有人捉住他的手。

無名回神過來———赫見一個金毛小子站在自己面前。
「嗨～～～我特意過來找你的。」金毛子笑容可掬，甚有禮貌說。

無名立即躍後，站在山道中央，按住刀柄凝視少年。

「大俠勿慌，我名字叫蒙，特意前來拜訪。」蒙客氣地彎下腰，笑道。

「……………………」無名的酒醉感一掃而空，冷眼凝視着，這個小子。

為甚麼…他聽不到蒙的腳步聲？

難道自己喝太多了？

「有何貴幹？」無名壓下草帽，將自己的銳利的目光藏在影子中。

「我奉六口彌生小姐的委託，特意前來邀請你們重新加入她的同盟。」蒙興奮地揚起一面大旗。

無名抬頭一望—————玫瑰與長劍。

「六口彌生小姐說她想—————」蒙說着，一道銀光從右疾閃過來！

噹一聲，蒙千均一發拔出神杖，擋下這一劍。

「矣！等一下，先生，你不必——————」蒙說，前方突然響起一陣嗡鳴，十朵銀花在臉前綻放開來。

「聖護術！」蒙立即蹲下來，以左臂的無形聖盾接下暴雨一樣的劍擊。

可是，正當劍尖暴雨打在聖盾上叮叮響時———無名已經閃到蒙不設防的背脊。

他雙手各持一把長刀，交叉相疊作鉸剪狀對住蒙的頸。

「幫我跟六口彌生問安。」無名冷冷道，然後雙刀一合！
澎！

蒙突然前滾，順勢伸出後腳，像蠍子尾一樣勾中無名下巴！

無名萬萬想不到這個神職者的體術利害得騰得出手反擊。

這一腳既沒有傷害也不致眩暈，但足以叫他大吃一驚。

「稍安無燥…先生。我沒有惡意的。」蒙急忙道歉。

無名扔開長刀，從背後拔出長兩倍，刀刃有雕空櫻花圖案的落櫻刀。

它刀刃幼如髮絲，垂直握住的話猶如隱形，教人防不勝防。

「先生，等一下，可否先聽我說？！」蒙自知剛才對手輕敵，要是正面對抗的話必定無法全身而退，急忙喝止。

「活下來再說吧！！！」

分開４日打，有啲位重疊咗

樓m幾時大結局

乖

「唉…其實都一樣。我們因為它錯過了多。很多公會成員覺得我們裝備及劇情都落後其他玩家，應該出去闖闖。加上現在可以無限復活，不正是最理想的機會嗎？」蒼蒹輕輕肘他，笑道。

「那你去阿，你知道根本沒有人可以攔住你！」蒼蒹怒道。

「你要我走嗎？」無名冷靜地問，彷彿這句就是告別。

蒼蒹立即膽怯起來。

他說不服蒼蒹，六知道無名當真會一走了之。

最後都係有錯到

金髮女孩係指緊邊個
已經唔記得晒班主角係咩樣
幾時有人設圖

復活變左男角個個

索菲亞？原來佢係金髮

剛剛改名巴tg我，原來我錯手ｄｅｌ咗一句，我原文唔見咗，執執先

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百三十章———光與影(三)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

「角色 伊凡‧華西里（死亡）
請選擇以下復活地點（距離排序）：

———無資料。」

「系統提示：目前５公里內沒有復活據點，使用原水晶ｘ10以獲得最近３個復活點。
＊對方將你或你所屬公會加入黑名單將不會顯示
（Ｙ／Ｎ）」

………Ｙ。

「系統提示：已消耗 亞特蘭蒂斯原水晶ｘ10」
「請選擇以下復活地點（距離排序）：
Ａ）先知‧索菲亞 （１７３３５米）
Ｂ）亞柏聖座（１８２９１米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1
Ｃ）聖火祭壇西座（３４６２８米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1
Ｚ）進入靈魂狀態」

………………Ａ。

「載入中，請稍侯————————」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

張開眼，你發現自己置身於漆黑的空間。

「Hello？」朗聲一叫，音波在四周迴盪，不見盡頭。

伏下來，撐開手腳，你好像蜘蛛一樣爬行，未幾，你終於摸到一幅牆。

沿着牆走一圈，發現這裡只有一道木門。

砰砰砰砰砰！

「有人嗎？！索菲亞！你在哪？！」你用力錘門，大叫。

上方突然傳來刺耳的開閘聲。

一個金髮女孩舉着火把走進來，身後跟着兩個女狩魔人。

原來這個密室有二樓，她們站在欄河邊緣俯瞰着你。

「你是…索菲亞嗎？」你仰起頭，問。

「扔下你的背包，脫光衣服，雙手按牆。」金髮女孩說。
現在叫天不應，叫地不聞，你只能乖乖扔開背包，雙手妥妥地按在牆上。

木門隨之打開，一群拿着牙籤作矛的蘿蔔精兇神惡煞走過來。

它們合力拉低你的背包，然後爬入去徹底搜查。

「報告華卡莉，他只有三格『聖存格』，裡面放了一柄『華萊大劍』、『馭龍聖韁』及『純金一斤x6』。」整群蘿蔔精一起吼叫，但它們聲音奇小，聽上去剛好跟尋常人的聲浪無異。

「居然有三個放遺物的『聖存格』……索菲亞你才有五格…想必他肯定是有財勢的人。」啡髮，樣子較年輕，扛着重弩的女狩魔人說吃驚說。
另一個深紅髮，眼神冷漠又老練的女狩魔人卻直接舉起槍。

「莉莉奈你幹甚麼？！」索菲亞急忙按住她的槍口。

「神神子說明所有聖三一以後的人都要處決，難道你跟牙清一般見識？」莉莉奈冷冷道。

「我仍然反對處決其他人。」索菲亞嚥下口水，凝重說。

「那麼…你要跟神神子作對嗎？」莉莉奈將狙擊槍懶洋洋擱在欄杆上，
歪着頭，有恃無恐問道。

索菲亞跟牙清聽到「神神子」三個字嚇得後退一步，相覤一眼。

「不是要跟神神子作對，但是他明顯不是法國人吧？看，他身上沒有法國軍花，口音也不是法國人阿。」索菲亞擠出笑容，氣場瞬間被莉莉奈比下去。

「你何時學會法文阿…索菲亞。」莉莉冷笑一聲，眼角瞇成一把刀刺向索菲亞。

「莉莉奈，其實小島南也死那麼久，你執着甚麼？」牙清說道。

莉莉奈立即握住狙擊槍，將槍口慢慢放到牙清胸前。

「別提起他…」她恫嚇道。

「好了你們都別吵了，我們應該————」索菲亞立即介入，用神杖推開莉莉奈的槍。

「其實…你們不如先理一下我。」站在樓下的伊凡明顯被無視了。

「咳咳。為甚麼選擇在這裡復活？」索菲亞朗聲問。

「因為你最近阿。」伊凡苦笑說。

「不，唐卡拉才是最接近的復活點，所以你不可能隨便找到這裡的。」索菲亞厲聲說。

「不，我由北方來的。」伊凡指着天空說。

「北方？」三女不約而同皺眉。

「我乃沙俄西伯利亞軍團長，伊凡‧華西里。」伊凡說道。

「沙俄？！那麼…即是俄羅斯人？」莉莉奈及牙清驚問。

「是的。我奉大公之命在文中西伯利亞開拓據點。在南探時被人毒殺…然後就找到這裡了。」伊凡嘆氣說。

「怎辦？他是俄羅斯人，救了安多莉亞一命阿。」莉莉奈問牙清。

「幸好我們制止了你。」牙清白她一眼，說。

「俄羅斯人………」索菲亞皺眉呢喃。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

艾德格王宮頂層的象牙客房—————

神神子躺在鵝絨沙發上看書，松美突然快步衝入來，步風猛得翻了幾頁書。

「有俄羅斯人在這裡復活了。」松美緊張說。

神神子慢條理斯拾合上書本，然後打開地圖。

「俄羅斯人…不是全部北移投入歐洲戰場嗎…」她一邊看地圖，一邊喃喃自語。

「你把他留下來套話嗎？說…說不定有利我們遷移呢？」松美說着，一顆豆大的汗不其然滴下來。

「松太，現在我們仍未能夠出關。你大約自己歐洲已經慢慢合併成幾股大勢力。我們遠赴聖山只會淪為歐洲公會的奴隸而已。所以，我們應該先建設好亞洲區，統一這邊的勢力，得到能夠與其他勢力抗衡的力量再推進。」神神子笑道。

「這不是六口彌生的想法嗎？為甚麼你現在認同那個女魔頭的想法。」松美不悅說。

「因為阿…松太…那是正確的決定呢。」神神子走過去，溫柔地親了松美臉頰一下，然後伸個懶腰，倒了一杯咖啡繼續看書。

「說到底，你還是想征服六口彌生，又掀起一場腥風血雨。」松美皺眉說。

「別搞錯了，松太。我不會對其他人有多餘的情感。六口彌生只是擋路的人而已。依我所見，目前六口彌生已佔領大半個唐卡拉，守住紅櫻要塞限制太陽國擴張以及向西邊的中東人貿易。然而，她的領土已經在兩個月前停止擴張。她這類『掠奪型』公會必須要持續發動戰爭才可以以戰養戰。換言之…現在她已經到達極限。所以，我們再韜光養晦一會，再煽動武士反攻紅櫻要塞，定可打敗六口彌生。然而再乘機毀滅紅櫻武士，那麼我們就可以穩奪亞洲。」神神子胸有成竹說。

「假如事情不依你劇本走呢？」松美又問。

「不可能。這是我推演8814次的結果。一個不變素就是無名對法國人的恨，他必定會全力以赴毀滅唐卡拉。接下來聖三一收拾殘局就可以，然後就可以接尼菲特及安多莉亞回來養老了～」神神子笑道。

松美的耳朵已經被計謀塞滿，再不能聽下去。

「其實…不如我們退公會吧。」松美凝重說。

叮一聲，神神子攪咖啡的小匙停下來。

「我不明白…松太。」神神子皺眉說。

「其實…我很想念那個對着月光發呆的你。」松美低下頭，黯然說。

「………………」神神子沒有說話，默默看着松美。

「不知為何……感覺你被這個遊戲影響了，神神子。你本來———」松美說着，突然被神神子打斷。

「我沒有本來，是松太你教懂我所有事。」神神子回過神來，跪在松美腳前，將臉堆到她手裡磨蹭。

「我沒有這麼大的本事教你…我其實…只是一個熱血的蠢材而已。我一直都很努力跟上你的步伐…但好像我跟你…越來越遠了。」松美側過頭，望出窗外，黯然說。

「噢…我的松太…為甚麼…」神神子立即站起來，以你無法想像的溫柔吻在松美唇上。

「松太…你還記得這段音樂嗎？」神神子突然拿出一枝老舊的笛子，奏起一首很熟耳的旋律。

「噢～這是我當時胡亂作的音章。」松美尷尬地說。

「這…是你。我聽到你的靈魂…你將自己的心意傳到我心裡…所以變成今日的我。」神神子伏在她胸前，緊緊擁抱着她，說。

「但我沒有甚麼大志，不會……想征服亞洲阿。」松美苦笑說。

「不…我從來沒有征服亞洲的意思，也不是復仇或道德責任要重建公會。我純粹—————覺得好玩而已。」神神子又露出那個詭異的冰冷笑容。

「唉……我就是——」松美立即掙開神神子的手，長嘆一口氣。

「放心，松美，我都聽你的。只要你命令我，我馬上退出遊戲。但…你要一直陪着我阿。」神神子突然害羞起來，紅着臉說。

「那…那當然。」松美一愣，然後自然地張開手臂攬住神神子。

二人依偎在一起，卿我一番。

「松太…我想跟工程師要求一件事。」神神子忽然認真說。

「其麼事？」松美問。

「我想要你的———」神神子正想說出口，遠方的樹林突然閃出一波金光，爆出巨響。

遠處的森林開始倒下，好像有隻猛獸瘋狂撞倒樹木似的。

「那邊是———聖姑路。我們跟唐卡拉接壤的地方！」松美驚道。

「我們曝光了嗎？」神神子立即走到窗邊，放出鏡像查看四周。

然而…她後晃一步，眼神隨即凌厲起來。

「ＷＴＦ？！」松美一抬頭—————赫見曼尼帶領一大群食師出現在艾德格都城的上空。

「比我想像中…要早呢…」

Gg

索菲亞跟俄佬走人算啦，神神子壞了

神神子比我感覺好似癲左既東方不敗

仲打梗，今星期好多嘢做，我應該星期二先出到
原本今日果篇延到星期二出，然後四同日
我聽日要present，今日搞完都８點幾，仲有好多公司嘢未做＋paper+實習
好大壓力

你不如講埋星期四嗰更又要遲一日星期五出，跟住星期六又唔夠文出

支持樓B，佢嗰行呢排真心係忙

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一百三十一章———光與影(四)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「你活下來再說吧！」

呼～～～

無名大刀一抹，狂風竄過劍刃上的雕孔，發出虎嘯一樣駭人的聲音。

蒙不攻硬接，急忙後跳，將不設防的背脊曝露在蒼蒹眼前。

「創聖的———」蒼蒹也顧不上甚麼仁義道德，當下使出廣域致盲技能。

說時遲，那時快，一柄短劍疾射到蒼蒹身前。

這一劍來勢之刁鑽，剛好射在他肚臍以下，無論蹲下或跳起也無法躲開。

叮！

旁邊砍來一把大椎刀，打掉短劍。

「主公小心…」八湖獨島擋到他身前，厲眼瞪着前方。

「區區一個神職者怎可能…他的物理攻擊怎可能如此高？」蒼蒹驚道。

「不，主公……剛才那柄刀可是無名主公扔過來的。」八湖獨島凝重說，一邊按摩酸痛無力的右臂。

「無名，你甚麼意思阿？！」蒼蒹怒道。

無名不發一言，舉刀再砍向蒙這個不速之客！

呼～山道又響起一聲虎嘯！

今次砍劈的距離稍微增長，剛好帶上蒙的衣袖，劃出一道破口。

「等一下，我代表六口彌生小姐前來議和的！」蒙著地時發現自己已經被百名武士團團圍住。

他們每個都握着長刀，不懷好意盯着自己。

然而，無名向前方的空氣疾刺一刀。

此刻蒙已經退到十個身位以外，這刀甚無意義。

接下來，無名斜削一刀，然後再旋斬兩圈，好像獨自跳舞似的。

長刀的呼聲也越來越輕，最後變成一場沉默的舞劍表演。

「無名先生…請相信我，我當真沒有戰鬥的意思！」蒙輕輕張開雙手，誠懇說。

可是他話音剛落，無名背後冒出一對火翼———

「鳳凰衝擊！」火翼一拍，無名竄上高空。

「鋼鐵障壁！」蒙知道這一招將會落在目標背後，當下立即轉身，以聖術將表皮變成鐵質，交架雙臂護住頭部！

他猜中了，無名化成一道天火轟到他背後。

就在這麼一瞬間，他不但看到無名，更看到他身邊冒出７個透明的虛影。
「這招…難道———」蒙來來不及驚呼———

無名手起刀落，虛影同時攻擊！

假如它們只是重覆無名的攻擊的話，那麼蒙大可以避開或集中護甲防禦。

可是虛影朝不同方向舉刀，畫面猶如一朵綻開的白花。

每一塊花瓣就是一柄刀———旋劈、刺心、削足、割喉、肩砍，重現剛才無名所有動作！

下一秒———萬劍歸宗，八柄大劍從不同方位斬向蒙的要害。

「糟糕———」蒙瞬間被這朵噬人巨花包圍。

「大迴曇花斬！」
「涅槃聖身！」

澎冷！！！

現場響起清脆的碎裂聲，同時炸出一波銀光！

蒙連半片碎片也不剩，隨着光茫消失了。

「這就是無名主公閉關修成的劍技嗎？」八湖獨島翻遍暴君的技能也看不到這一招，驚道。

「沒錯…他針對食師的特性，務求一擊爆死對手。他把『十二神式』的多重分身技能練成單體技，效果猶如將『君臨天下』的傷害濃縮成單體技。之前測計算過只有上滿加持的坦裝守魂使才秒不到。」蒼蒹既驚又喜說。

喜是樂見無名這一劍的威力，驚是想不到無名隨便使出殺著。

「主公太利害了！」武士們看得嘖嘖稱奇，不住點頭，敬畏地看着喘氣的無名。

可是無名一臉錯愕，立即用刀刃作鏡查看自己的樣子，驚見自己眉心有一點紅印。

「你何時變得這麼愛美？」蒼蒹走過走，苦笑問。

「17742…」無名茫然地對蒼蒹說。

「甚麼鬼？」蒼蒹疑問。

「17742…」無名幽幽重覆道，蒼蒹突然心領神會，瞪大眼睛。

「你砍出萬七傷…即是秒殺不到他？！」他驚問。

「秒殺不到神職者？！」他們立即議論紛紛，然而終於有人發問———

「他未死…在哪？」有人一問，武士們開始亂起來。

「蠻…蠻痛的阿………」山道來把來一個萎靡的人影。他扶着山壁，一拐一拐走過來。

此人正是蒙！

他右腿被無名完全砍斷，左手掌也裂開一半，摸牆前進，留下一條血跡。

武士們嚇傻了眼，全人不敢動彈。

「幫…幫幫我………」蒙殷紅色的鮮血已經沿着山道滑下來，痛不可
耐。他突然使錯力，硬生生撐開了裂掌的傷口，射出一條血柱，隨即摔倒。

正當武士們呆苦木雞時———無名第一何衝上前扶起蒙。

「我的背包…我無法包…包紮…我要止血……」蒙失血得嘴唇也變成藍色，顫抖說。

「蒼蒹…醫他。」無名難以置信地看着蒙，喃喃道。

「吓？醫他？你壞腦了嗎？！」蒼蒹大怒。

「醫阿！！！！！！！！！！」無名狂吼一聲，嚇得全人愣住。

「癒合術。」蒼蒹隨便撥兩下弦，蒙的傷口立即止血，慢慢癒合。

「謝謝你…」蒙擠出笑容，倒在無名的懷裡休息。

「你剛才有空閒用姆指點的額頭…為甚麼不直接用匕首插過來？」無名皺眉問。

原來他眉心的一點紅正是蒙所點的。

「這不是…最好的證明嗎？」蒙苦笑，再次舉起姆指。
先捌開為何蒙的動作如此敏捷，為甚麼他剛才不趁機擊殺害無名？

「為甚麼你能夠……速度……我不………唉…」無名說到話處，瞬間萬念俱灰，茫然若失地看着蒙。

「142,837。」蒙突然說，這組數字好像點亮了無名的靈魂似的。

「甚麼？」無名問。

「幸好…我的金身發動的速度比你劍速稍快…不然死無全屍了。」蒙忍
着劇痛擠出笑容說。

「所以我的劍技…」無名突然變成等老師派成績表的小朋友，焦急問。

「天下無雙，這個傷害已經直逼戰神馬基的輸出了。」蒙苦笑說。

「戰神馬基…？」這個名字立即在武士們流傳起來。

雖然他們不知道馬基是誰，但感覺它是十分利害的角色，心裡不禁飄飄然起來。

「你到底是誰…為甚麼要來到這裡？」無名終於相信蒙，問。
蒙搭着無名的肩膀想撐起身體，無名乾脆扶着蒙的腰幫他站起來。
蒙認真地環視武士一圈。他的眼神尊敬又嚴肅，掃過武士時都令對方不禁肅立，蒙見狀也點頭示意。

「容我再次自我介紹。我叫蒙，來自名叫迦南的小農村。為了尋找『全知聖母』而展開冒險。目前正尋找『重生種子』以換取『提勒斯的祝福』。」蒙笑道。

無名跟蒼蒹立即對望一眼，覺得這個小子十分奇怪。

「我答應六口彌生小姐為她作說客，勸你們重歸她的陣營裡。正因如此，請原諒我不請自來。」蒙謙遜地對武士鞠躬。

「他不是傻瓜吧？」

「當我們白痴嗎？」現場立即爆出竊竊之聲。

蒙身負重傷，彎腰時痛得冷汗都滴下來，可是他就是不動，令武士們對他再添一份好感。

無名對蒼蒹聳肩，後退一步，示意讓蒼蒹全權處理。

這個打不死的怪物…到底該不該信？

「起來吧，拉撒路。」蒼蒹撥一下三味線，彈出一波金光包圍蒙，他的手腳就長回來了。

蒙輕輕握放拳頭，更用力地向蒼蒹鞠躬。

「免了。好，我信你沒有惡意。但我不能理解為六口彌生做說客是甚麼意思。」蒼蒹終於將蒙放在對等的談判天稱上，疑問。

蒙聞言閃一閃眉，疑惑地看着武士。

「抱歉我唐突一問，你們…是玩家吧？」蒙尷尬問。

「當然，這是甚麼蠢問題？哈哈哈哈。」蒼蒹不怒反笑，覺得這個蒙怪得可愛。

「那…你應該不難理解我幫六口彌生作說客一事呀？」蒙反問。

蒼蒹踏前，友善地搭着蒙的肩膀。

「小子，我們是紅櫻武士。」蒼蒹說。

「是的，我知道。」蒙爽快回答。

「我們正是被六口彌生背叛，死了近千兄弟，家破人亡才流落到這裡。」蒼蒹笑着說，但其他武士的臉色反沉下去。

蒙愣住，然後望向無名，只見他重新戴回草兜，背着落櫻大劍坐回那塊石上。

剎那間，他終於明白六口彌生又對他撒謊了。

「奇怪…她並沒有要求我攻擊你們，為甚麼要找我作說客？」蒙自言自語，剛好跟蒼蒹對上眼神。

蒼蒹臉色鐵青，好似快窒息的樣子。

「你們該不會藏了甚麼在山谷裡吧？」蒙疑問。

就在此時，深山群鴉起舞。它們一邊飛，一邊驚慌地鳴叫。

鴉群像烏雲一樣掠過他們的頭頂，沿着山道飛出去。

蒙從武士的快憋出病的眼神裡已經知道答案。

「快…趕快帶我去！」

我星期四要停一次，我下星期四開始實習＋積咗４份報告要做。

留名睇蒙秒柒食師團

樓主認唔認得我呀？😆🙈

唉，星期四好忙冇一更，星期六都遲埋

唔屌文啦，就喺度撚毒毒

都係儲文算

樓b今日會出野架啦

真係屌都費撚事

得閒先路過望吓算

第一百三十二章———光與影(五)
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「甚……甚麼……」

「那面旗子…」

聖三一殘黨赫見玫瑰旗飄皇城之上，立即心涼半截。

「喔喔喔…原來老鼠窩在這裡………」曼尼坐在獅鷲後座，俯視着城牆上驚惶的玩家。

他如毒蛇般的眼神十年如一日，將聖三一的人扯回到被人捕食的惡夢之中。

「快…快叫神神子！」索菲亞雖未跟法軍交手，但從身邊的人口耳相傳就知道食師團一是群法道外的邪物。

「我就在你後面。」白衣飄飄的神神子早已經站在她身後。

她目無表情，冷冷地看着天空。

「神神子，你肯定有退敵之計，是不是？」索菲亞捉住神神子手臂說。

神神子快速審視食師團的陣容，人數約在８０左右，當中三份一是翼騎兵。

反觀聖三一的殘黨只有百餘人，部份更是在附近招募的獨行玩家。

公會主力的近戰玩家不是戰死就是流亡外地，身邊都是二三線的幹部。

之前幸有紅櫻武士作前線跟食師團對抗，但幾戰下來武士發現自己被食師偷取屬性的技能克住，不敢再貿然出戰。

消彼長的情況下…唯一的勝算就是———一面巨大的浮鏡從皇城中升起來

曼尼發現城牆突然閃閃生輝，無數塊細境憑空冒出來，好似懸空的水晶一樣。

「幻像師…趕快，登上城牆就贏了！！！」曼尼一聲令下，法國騎兵全體俯衝！

他們刻意分散飛行，令守軍的防空火力無法集中。

「全軍，聽我號令，同時朝我的浮鏡開火！」神神子白衣一揚，跳到城垛上，好讓自己看得更清楚。

她的瞳孔極速跳動，將分散在天空每個角落的法國臉孔統統捉住。

不半幾秒，城中那面巨浮境已經出現多個法軍的樣子。

「趕快放技！！！」

皇城亮起多重詠唱的光暈。每個人都盯着神神子的巨鏡，唱好技能後忍
住那口氣。

「吼阿！！！！！！！！！！！！！！」法軍進入最後衝刺距離，獅鷲伸出鋼爪，以雷霆之勢撲向牆上守軍！

「放！」神神子手刀一落—————

「寒冰箭！」
「拉洛的榮光！」
「火焰彈！」
「貫雷之矛！」城內數十條光茫匯聚成一枝強光，伴隨槍響激射向巨鏡！

幾乎同步的瞬間，神神子手指一撻———

所有銀碎鏡好像活過來一樣抬起盯着法軍，然後同時發出強光，令法軍不得不閉起眼睛。

「鏡像反射！」萬千碎鏡突然噴出大大小小的魔法或是子彈射向天空，好像放煙花似的壯麗。

天空頓時悲鳴四起，下起一股血雨，獅鷲的翎毛凋凋而落。

「曼尼，他們的火力太準，不如————澎！」旁邊的翼騎兵驚覺對手似乎彈無虛發，正勸曼尼側飛時頭盔突然爆出一星火光。他的腦袋就被一顆子彈打穿，當場失去意識，獅鷲也失控下墮。

「給我衝！他們全是遠程，上到城牆就贏了！！！」曼尼可沒有調情的心思，一上場就要幹。

城牆就在眼前，曼尼可以清楚看到神神子的樣。

她就站在城垛上，冷冷地盯着自己，不懷好意地笑着。

「嗚阿～～～～～」突然，他乘坐的獅鷲被火焰擊中，整個腹部都著火了！

獅鷲痛得猛力拍翼，去勢立即扯高。

「你這個蠢材幹甚？！就差幾十米而已！」曼尼怒道。

「不，這是座騎它————」翼騎兵正想解釋，曼尼突然捉住他的碘猛力一擰，啪一聲扭斷了他的頸骨。

翼騎兵一死，曼尼屁股下的鞍也消失。他身體立即墮下，剛好就在城牆之上。

他張開手臂，慢慢調整角落，撞進一群法師之中！

「血絨毯！」他著地一刻立即以血拳打地，多根尖細的血針從地竄出來。

附近法師的布鞋哪擋得住血針？當場被千針貫穿，倒地痛呼，同時附上殘足狀態，不能動彈。

他再以魔鬼之觸吸住幾個法師為自己補血，完全控住這段城牆後開始觀察戰況。

曼尼先看附近城牆，發現沒有食師成功登上城牆，再望向城內，只見寥寥幾人衝入皇城中。他們分散各處，被大量法師及弓箭手包圍，無法組織起有效的攻擊，不斷被敗退向角落。

「曼尼！我們在這裡阿！」此時，他忽聞城下友軍的呼喚，立即探頭一看。

原來絕部份食師都被空中擊落，不過都存活下來，現在趕到城下支援。

「你們快攻破城門進來，這裡我擋住！」曼尼大叫，突然肩膀一痛。

一個狩魔人盯上曼尼，正從城內的屋頂朝自己開火。

他急忙將旁邊虛弱的法師抓起來當肉盾用，然後仔細查看艾德格皇城的防禦系統。

此時他才發現神神子根本沒有將兵力投放在城牆上，而是全部抱團守在皇城廣場上。守軍將火力全部貫入神神子的鏡像中，再由神神子一人分配火力，以浮鏡攻擊。原來曼尼打從一開始已經攻錯地方，難怪敵人的火力能夠維持旺盛。

而且城牆呈「凹」字型，城門就在凹下去的地方，令食師團需要冒着三面火力破門。

整套防禦的核心……就在神神子一人身上！

他立即抓起另一名法師作盾，搶攻向不遠處的神神子。

「冰霜新星！」
「雷鳴術！」兩個法師來防，以雙屬魔法轟向曼尼。

可是曼尼將人質扔向冰霜新星，然後以血量硬雷魔法。

雷魔法打在他身上啪啪作響，可是傷害低得幾乎看不到分別。

曼尼疾爪一抹，前面的法師已經身首異處。

「嗚阿～～～～～」另一個法師情急之下跳下城牆，可是後腦突然劇痛———

曼尼以血藤直接打穿他腦袋，然後將他的屍體甩到一旁。

他眨眼間已經攻到神神子附近，眼面再無一人擋路！

可是神神子正調動浮鏡攻擊城門前的食師，沒有瞧曼尼一眼。

「納命來吧，機械妖婆！」曼尼從六口彌生口中得知有神神子這號人物，張開兩把血爪衝過去。

此時神神子稍微側首，冷冷盯了曼尼一眼。

「原始人…」她不屑說。

曼尼一愣，更是怒不可遏，舉起血爪狂呼。

正當他準備手撕神神子時————

「影縛術！」一根粗黑繩從後箍住他的頸，當場將他勒得人仰馬翻。

「咳…咳咳……」他再次站起來，發現神神子已經跳到十幾個城垛外，繼續攻擊自己的隊友。

「嗚阿～～～好燙阿！！」

「忍住，傷害很低而已，大伙兒，用力頂阿！

食師們發現聖三一殘黨的攻擊力其實不高，決定全員強化手臂，徙手破城。

澎澎澎澎澎澎澎！

食師的巨拳像暴雨一樣打在城門上，城門砰砰有聲，血量也以可目測的速度下降。

「putain de salope！」曼尼嘲神神子怒罵，然後再次衝向她。

他忽然感到有人從後抓住自己的風衣。

曼尼不回頭，卻跟後面的人鬥力。

他不斷向前衝，後面的人就死力拉住曼尼。

就在二人彊持不下時，曼尼反手削去自己的風衣。

原來拉住曼尼的是一名夢魘，她用力過猛，抓住碎布摔倒城牆上。

「受死吧！！！！」曼尼身法之快，下一秒已經騰空飛到夢魘之上。

夢魘急忙蜈蚣躍起，從曼尼的褲檔滾前。

血爪叮一聲入石三分，被它爪上肯定骨肉分離。

曼尼沒有怠慢，抽回血爪，一個箭步又閃到夢魘面前。

「噬血之花！」他雙爪一拍，刀刃從左右斬向夢魘的頭。

夢魘立即抽出匕首左右格住。

可是曼尼的氣力屬暴君同一層次，這一爪沉重得好像被水霸閘夾住似的，再也分不開。

「嗚………」夢魘雙手顫抖起來，骨頭格格作響。曼尼的血爪慢慢壓入她的皮衣，開始滲出血來。

「好忠心的狗，你就死在這裡吧！」曼尼知道夢魘根本不可能跟敵人正面戰鬥，立即明白她在守護後面的神神子。

就在血爪完全陷入她手臂時，夢魘突然從風衣裡甩下一瓶毒液，然後快速一踢。

砰！曼尼整張臉都沾滿毒液

這一奇襲果然使曼尼的血爪鬆開，夢魘立即把握敵人硬直的瞬間後退，
突然———呼嚓！

三根鋼刃穿胸而過，貫穿了夢魘的身體。

「毒阿…有經驗的食師根本不怕…」曼尼將夢魘舉起來，再舔乾淨臉上的毒液，然後以血管反輸向夢魘體內。

「嗚……嗚阿………」夢魘覺得身體越來越冷，開始意識蒙糊。

「起來吧，拉撒路！」豈料城牆後突然閃起一波金光，一招將夢魘起死回生。

索菲亞握着神杖，帶着一群碩果僅存的近戰登上城牆。

「。。。。」曼尼大爪一甩，竟然將夢魘甩到城牆外！

「嗚阿！！！！」神神子突然驚呼，然後怒瞪着曼尼。

「噢～看來你們的精英都在這裡。好，讓我拖住你們，等我兄弟破城，一定啃乾淨你們每一條肋骨。」曼尼擦去臉上的毒液，笑着說。

「你作的惡到此為止了！」索菲亞用神杖指着曼尼，怒道。

「哼。你們花十幾人鬥我一個，等一下憑甚麼打贏我的兄弟？」曼尼冷笑道。

「你有種不要走！」索菲亞反道。

「你不會以為紅櫻武士會幫你們吧？他們…正被另一個怪物纏住，不可能協防。失去近戰的你們，如何守城阿？」曼尼再壓前一步，笑說。

砰～砰～砰～城牆只剩下三份一血量。

索菲亞自己也急起來，眼神不時盯向神神子。

神神子也不時盯着城下的森林。

曼尼看準紅櫻武士跟蒙打起來才出手，加上山口與皇城距離數十里，徙
步跑再快也要一段時間，他有充裕的時間攻下艾德格都城。

「那就……玩一下吧！」曼尼舞起雙爪攻向索菲亞。

可是索菲亞身後突然冒出一個全身重鎧的聖騎士，以盾牌噹一聲震開曼尼的爪擊。

他裝甲之厚，簡直就如一道移動城牆，守在索菲亞前面。

「守魂使…不……他身上的加持……」曼尼發現他身上有神職者專屬的
『衛道者之祝福』減免15%傷害。

咻～～～啪啪！城內又放來兩發冷槍。

曼尼想不到自己會在這裡被纏住，瞬間氣上心頭。

仲有冇

「既然如此，就讓我們來戰一場痛快吧！！！！」曼尼仰天一笑———然後縱身躍進城裡，直奔向聖三一的殘黨之中！

「哇～～～殺到來了！！！」聖三一的殘黨好像羊遇雄獅一樣四散。

曼尼隨手一爪已經扒開了兩個人，廣場上瞬間血流成河。

「阿圖，快擋住他！！！」索菲亞想不到曼尼會反過來攻入廣場，急忙叫陳阿圖追趕。

「好…」阿圖舉起大盾，笨重地從跑下樓梯，然後跟曼尼在廣埸上打起來。

「神神子，甚麼時侯阿？！」索菲亞看到廣場上已經屍橫遍野，大急說。

「別催！給我死守那個位置，等我反攻的命令！」神神子罵回去。

「你全部給我回到廣場！」索菲亞將重甲隊重新調回廣場，自己則手忙腳亂地為隊友補血。

此時在廣場上衝殺的曼尼發現聖三一的人並沒有積極與自己戰鬥，似乎在等待着甚麼。他越打心裡越覺不得勁，可是又看不出食師團有戰敗的可能，當下將血爪舞得越來越急，揮走心中的不安感。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

艾德格都城傳來激烈的戰鬥聲，遠在幾十剩里外的蒙跟紅櫻武士也聽到。

「曼尼先生？！我果然被騙了！」蒙掩着左眼，抬頭看着天空怒道。

「你…從這裡看到皇城裡的戰況？！」蒼蒹邊跑邊問。

「曼尼。」無名一聽到這個名字就握緊長刀，沉默下來。

「可以，現在食師團被擋在城牆外。不過……糟糕，城門只剩下五份一血了！我們肯定來不及在城破前趕到。」蒙大急，當下雙腿發力，速度竟然比其他武士稍勝。

「會不會我們趕到時…他們已經被殺光了？」蒼蒹開始擔心。

因為他知道…每一場勝利的戰鬥都會令食師變更強。

「不會…那個凹型的城牆計設令攻城者的體力消耗得很快…而且……那個幻像師……好強。我從未見一人處理數據的速度如此快…」蒙看到一個銀髮白衣的女生站在城垛上，以一人之力用火力理住食師團，叫他們破門時吃盡苦頭。

「她是比較特別的存在…但也會戰死阿。」蒼蒹與聖三一同仇敵概，並不希望聖三一覆滅，急道。

「等一下……森林裡……咦？！？！？」蒙似乎看到甚麼，連腳步也慢下來，仔細盯着天空。

「甚麼鬼？！」蒼蒹也命武士停步，吃驚問。

「哇……這根本…是一場豪賭。快！快趕過去！」蒙奮鬥說，當下跑得比武士更快。

「追！」蒼蒹跟無名對望一眼…

……到底蒙看到甚麼？
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「城門 17792/300000」

砰砰砰！砰砰！砰砰砰砰砰！
「城門 9133/300000」

砰砰砰砰砰！
「城門 2548/300000」

砰！砰！砰！
「城門 991/300000」

砰！
「城門463/300000」

砰———城門中央被擊穿一個大洞。

多顆紅點從破洞湧入城內！

「殺阿！！！！！！！！！！！！！！！！」食師團舞着血爪殺進來。

「就是現在，頂回去！！！！」神神子大喝一聲！

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！」聖三一全軍反撲，將所有火力集中轟向城門。

為首的數名食師當場被擊斃，但他們前仆後繼，死命衝入城中，終於跟聖三一短兵相接。

「哈哈哈哈哈！看你們如何活得成？！」渾身是血的曼尼士氣大振，邊戰邊退向隊友。

聖三一現在跟第一波入城的食師殺得難分難解。

他們憑藉伏埋城內各處高位的地理優勢以火力和對手打個平手。

不過隨着後面的食師湧入城內，他們的防線不斷被逼後。

正當他們那條薄如紙片一樣的重甲防線即將被撕破時———

神神子拿出一面黃旗，朝森林揮舞。

下一秒，一顆巨大的山石從森林裡投擲向皇城！

轟隆～～～～～～～～～～～～～它精準地擲中城門，澎一聲封住入口，十多個食師被壓住動彈不得，兩個當場死亡！

「趕快，把這塊岩石也敲破！」城外的食師立即急起來。

可是他們忽然感到地面顫動起來…

回頭一望，赫見一隊舉着星紋花旗的重裝騎士朝自己背後發起衝鋒。

「為了愛諾娜女王，殺阿！！！！！！！！！！！！！」暴怒的騎士們雙眼爆出熾熱的火焰，齊聲怒吼。

「敵軍來襲，準備砍馬……馬………矣？！」困在城外的食師赫見騎士們身後樹影晃晃———竟然有５個樹人手持巨木作劍，跟隨騎士殺向自己！

「曼尼！！！！城外有伏兵阿！！！！曼尼！！！！！請指揮阿曼尼！！！！」食師們攀上岩石，從小縫向曼尼求救。

「伏…伏兵？！」曼尼大吃一驚，急忙從介而查看，果然看到森林衝出一大群密麻麻的紅點。城外的食師被困在凹字深處，根本無路可逃。

這一刻，曼尼面前突然浮出現一面浮鏡，神神子冰冷的樣子就出樣在鏡裡。

「我從一開始…就沒有打算讓你活着回去。」神神子冷笑道。

「你把ＮＰＣ軍隊藏起…騙我入城……」曼尼瞬間明白為甚麼聖三一一直消極接戰，雙眼氣我立即爆出血絲。

「哼哼哼……人類…跟猩猩沒有兩樣阿…哼哼…哈，哈哈，哈哈哈哈哈哈！！！！」神神子在鏡裡瘋狂大笑起來。

「可惡阿！！！！」曼尼爪碎鏡子，怒吼。

「全軍，食師團只剩下一半戰力，只要在8分31秒內吃掉這一團，外面的就不可能打贏。不要再保留，全力出擊，復仇吧！！！！！！！！！」神神子召出空中浮鏡，朗聲說。

「吼阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！」聖三一全軍氣勢一時無兩，一鼓作氣反攻向食師團，將他們壓在城牆上暴打。

「曼尼！請求退兵！！！」食師們接二連三倒下，開始有人避退上城牆。

其實他們全力應戰絕對可以跟聖三一同歸於盡，可是那份恐懼與衝擊已經令他們人心各異，瞬間被面前發瘋般捨命狂攻的聖三一殘黨比下去。戰況立即傾倒向聖三一方。

「可惡……」曼尼盯着神神子閃來閃去的分身，發現她一路殺人，一路歡笑。

「可惡阿！！！！！！！！！」

係文呀
再多d 多d
終於再睇到神神子發揮ai 既威力
好撚正

感覺蒙同神神子會有好多交流

老讀者第一次留言 文啊

原始人

要第五季了嗎

why so late

我今個星期開始實習，好多嘢要準備

你不離我不棄

對唔住，活躍嘅毒我都唔係好認到（認名能力好差）＇

有冇提示

係澳洲....？

有印象，你同另一個德國巴都有

你潛咗去邊？

呢個故我重睇左4，5次😂每次都追到live 然後過幾個月又重睇🙈🙈

之前唔得閒嘛～

出力傳教 感染其他人

推，有文

松太變路人連名都冇，一隻夢魘就算

唔係松太
我相信唔係架
話哂都係第一季既主角
點會連名都唔出
一定唔會係松太

事實佢係松太

留得喺度嘅人好多都係第一季已經追緊

報到
仲等緊自己隻角出場

應該死左

你唔係死左喇咩 隻角

我都等緊我投個啲極有腦嘅男角

聽日再出下，今日有人睇我堂，搞咗幾日，抖一抖鍚返你哋

聽住先

比多一晚我鍚哂你哋

比多一晚，即係冇咗星期四嗰更，定冇咗星期六嗰更啊？

沒有期望就沒有失望

我隻角仲未岀埸，就快唔記得幫佢起左咩名

pure m巴打 原來你仲有出文

文呢？

有架😃😃😃

第一百三十四章———光影疊

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
憩靜的森林被戰鼓打碎，無盡的慾望將山河染紅。

這就是我們為世界做的事。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

隨着ＮＰＣ軍隊從後方森林殺出，大地隨之顫動。

「從哪裡蹦出來的雜魚阿！？」被擋在城外的食師雖然不怕，但內心牽掛着城裡的戰友，此刻心臟好像被分開兩邊，焦急不已。

ＮＰＣ騎兵排成密集的隊型，高速接近被圍攻的皇城。

食師們排成橫線，用血藤黏接彼此的身體，不一會就織出一個血色蜘蛛網，等待獵物自投羅網。

不過騎兵們看不到對着自己舔唇的食師，他們只看到火光紅紅的皇城。

他們唯一的城堡，唯一的家。

「喂喂…這是高級兵的特效嗎？有點不對勁…」食師們一直都將ＮＰＣ當成飼料，只忌諱太陽女王等魔王級ＮＰＣ，現在卻對這群菁英騎兵感到毛毛。

「別慌，喊得再大聲，實力也是雜魚而已。趕快殺光他們然後支援曼尼，他們快撐不住了！」有食師大聲說道，穩住軍心。

「好！」
「加油！！！」

視角再次回到艾德格騎兵肩上…

那張血淋淋的大蜘蛛網就在眼前，自己就是那隻沒有尖牙利爪的蛾。

然而，他們不但沒有怯步，更越衝越快，彷彿急不及侍將自己餵入食師口中。

再衝數十米，他們從蜘蛛網的縫隙隱若看到皇城城門上的星紋花國徽。

騎兵隊長默默舉起綁住星紋花的騎矛，下一秒，數十根小旗不約而同豎起來。

「他們的弱點就是持久，你們唯一活命的機會就是一擊重創對手…」耳邊響起神神子的訓句………

「跟隨我————」騎兵隊長朗聲一叫，身後的騎兵立即縮到他背後，收攏隊形成箭頭。

城門上，烽火下的星紋花已經清晰可見，騎兵們突然流下不明的眼淚…

「為了艾德格，衝阿！！！！！！！！」騎兵隊兵怒吼一聲，用腋下夾着騎矛全速衝向食師陣。

「為了女王！」
「為了家！」
「吼阿！！！！！！！！！！！！！！」

數十面星旗變成一枝利箭射入蜘蛛網中央！

「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」

「妖。」神神子介面角落跳出一堆灰字，但阻礙到她視線，隨手像破布一樣抹走提示。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
整張蜘蛛網深深凹下去，粗壯的血藤被拉成絲一樣細，然後啪一聲斷裂，頓時血花四濺。

「嗚～～～～站穩！」食師費盡九牛二虎之力想截住騎兵，但他們想不到ＮＰＣ竟然針對自己弱點打出戰術，一時間吃盡苦頭。

啪…左斷一根血藤，啪啪…右又斷一根…

「吼阿！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」騎兵們發瘋似的踩住戰友的屍體疊上去，死命刺向蜘蛛網中央。

最終食師的網陣被拉成球啪一樣絲細，突然啵一聲，整張網從中破開！

騎兵像洪水一樣灌入缺口，此時他們耳邊又響起另一段說話——

「假如成功突破旅人的防線，你們工作已經超額完成。接下來跟旅人戰鬥必死無疑，所以集中火力攻擊右翼的旅人，換一個算一個，盡可能拖延時間。只要我肅清城內敵人的空降部隊就會出來拯救你們。只要活下來的人，我將免除你們的兵役，賞農田一塊。」神神子說……

騎兵隊長在第一波攻擊已經被食師吸乾血戰死，現在沒有指揮，沒有命令，但所有騎兵同時勒轉馬頭，圍攻被孤立的食師。

「不對勁！趕快過去支援，我們不可以被隔開阿！！！」食師驚覺「血循環」陣被破開兩邊後輸血量大減，立即拼死殺向隊友。不過此時樹人已經趕到，一根巨木橫掃過來，數人來不及閃避被摔到牆上。

「咬它們！」食師用血爪扒開樹人的腳皮，從樹幹中抽血。

可是一抽之下，整群食師的血量都變成綠色———中毒！

「代華卡莉公告：食屎啦戇鳩仔！」樹人身上竟然跳着一群蘿蔔精。
它們一邊將毒液灌入樹人體內，一邊對食師發射沾毒的牙籤。

牙籤雖然沒有多少傷害，連毒性也十分弱，不過像蟲叮一樣令人不快，讓食師無法專心戰鬥。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：XXXX 血量剩餘0%」

隔幾秒…

「系統提示：XXXX 血量剩餘0%」

曼尼不得不停下攻擊查看戰團狀態，發現己方被分成兩團。

城內的傷亡慢慢攀升，城外未有重大傷亡不過全體中毒，越來越虛弱。

他從未遇過這種明明實力輾壓對手，卻被對方用小計拖成平手的情況。

假若要打破僵局…只有一計。

曼尼突然喚來幾個同伴。

「這群垃圾只靠那個女幻術指揮，只要除掉她就可以扭轉戰局。」曼尼說。

「吓…但我們幾個強攻上非死即傷。我們不能夠在敵對陣營復活，即是復活的話就無法參加戰鬥，你肯定？」食師看着漫天飛舞的魔法及子彈，憂心道。

「不用，我一個就可以。來，我告訴你們一個計劃。」曼尼凝重地靠向他們。

突然———嗦，嗦，嗦，血花飛濺。三人頸上都被曼尼咬走一忽肉。

他們嚇得倒地，掩着傷口，難以置信地看着曼尼吞嚥自己的肉。

「借一下而已，別介意。」曼尼舔唇一聲，伸展幾下筋骨，然後奮力一跳，竟然可達城牆之高，直取躲在重甲後的神神子！

一個守魂使立即舉盾撞向曼尼，可是他像蠻牛一樣反撞過去，成功撞倒體質比他強的對手。

「鏡像反射！」神神子急忙調動附近的銀鏡攻擊曼尼，想不到對方血量倍增，一般攻擊已經不能傷他分毫。

神神子情急之下只能躍下城牆，可是曼尼眼明手法，右臂一伸，將神神子凌空揪起來。

「你…怎知道我是真身？！」神神子驚問。

「你當我傻嗎…縱然場上有這麼多分身，只有你被重甲守住。」曼尼冷笑一聲，慢慢舉起左爪，準備手刃這個小賤人。

可是神神子突然戚起嘴角。

「那麼…你怎知道我沒有預測到這個情況？」神神子突然變臉，猙獰地咧嘴一笑。

「甚麼？！」曼尼肯定自己偷取同伴屬性後城內絕無對手，此時紅櫻武士仍未趕到，絕對不可能有人打贏自己。

就在他驚慌的一瞬間———

「天護衝擊！」兩個守魂使同時對神神子使用保護技能。

這招讓保護對象得到半秒的護盾，並且撞開對手身邊的敵人。

此時曼尼站在城牆上，神神子則凌空……

兩個光球同時擊至，合力炸出一個強大的衝擊波！

澎～～～～金光一閃！

曼尼再張開眼，赫見自己已經身處城外的高空。

時間突然靜滯，他在茫然間看到神神子已經重新站在城牆上。

她對自己說了一句話，然後咧嘴一笑。

「下去吧，猩猩。」

然後曼尼身體一沉，摔進城外ＮＰＣ與法國玩家的大混戰中。

「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」
「系統提示：艾德格菁英騎兵被擊殺。」

「敵人的主將已經被攆出城外。全力攻擊，逼他們求和就贏了！！！！！！！！」神神子此時奮聲大吼。

「敵人的主將已經被攆出城外了！」

「殺阿！！！！！！！！！！！」

「我不要和，要見血！！！！！！！！」聖三一的黨羽不斷重覆這個訊息，城內法軍聞訊陣腳大亂。聖三一仗着索菲亞強大的補血支援下對食師發起猛攻，法軍前線立即出現多個缺口，好不容易穩住的戰局立即全面崩潰。

牙清伏在城內屋頂上，好像玩射鴨仔遊戲一樣從容地瞄準，槍槍命中食師要害。

「清，157方位有人想逃！」莉莉奈說。

二人同時將槍口瞄向157，果然發現一個渾身是血，右臂斷裂的食師忍痛跑上樓梯，想跳出城外。

她們同時放槍，分別打碎食師的左右膝蓋。

咔嚓上膛，然後同時瞄準用手爬行的食師。

「滾回你的巴黎吧！」莉莉奈咬唇說。

咻～～～～啪！

一顆子彈打中食師的右肩，一顆子彈打碎食師的頭，當埸斃命。

「你幹嗎打死他？！」莉莉奈一呆，朝旁邊的牙清怒吼。

「矣？為甚麼不打死他？」牙清一頭霧水，問。

「嘖，沒趣的傢伙。」莉莉奈悶哼一聲，獨自尋找下個目標。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「曼尼！不行，城內的人堅持不住了！」旁邊的食師看着戰友的血條倒水一樣消失，驚道。

其實食師團仍有相當完好的戰鬥力，只是城內的人無軍覆波的話食師團就再無絕對的優勢。

曼尼可以犧牲城內的人，肅清ＮＰＣ後再重新攻城，但戰敗的話聖三一就會從他們的背包搜掠到大批財富，當中有不少西教庭的密函。
就在他猶豫之時…城牆上已經站滿聖三一的狩魔人及魔法師，意味着城內勝負已分。

曼尼一看到神神子那張狗眼看人低的笑臉就火冒三丈，決定重新集結部隊，準備再攻。

「這也是…其中一個可預測的不合理的情況阿…」神神子搖頭苦笑。
她一罷手，聖三一的彈幕就淋到法軍頭上。

突然，天空泛起金色的光茫—————

全場玩家被紅色的警告訊號塞滿視線。

「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」
「警告：攻擊無效。」

此時森林裡亮起一顆金光。

一個少年舉起神杖走出森林，正是他手中神杖的火光照亮了天空。

「全知的凝視………」他說，然後慢慢走向艾德城皇城，身後更跟着數百個紅櫻武士。

他們已經穿好裝甲，步履沉穩，默默接近食師團。

「比預計遲了27分鐘01秒…不合理，但總算贏定。另外…那個少年…這個技能………不合理………」神神子知道勝負已分，但臉上的笑容更慢慢褪去。

她皺起眼眉，盯着走在武士前方的少年……

「午好…聖三一的首領。蒙在此拜會過你。」蒙抬起頭，對神神子說。

「喂，找你。」神神子不以為然，跳下城垛。

蒙看到神神子消失，然後換了一個較矮，金髮大眼，但一臉茫然的女生出來。

「你是誰？」索菲亞疑問。

「你才是聖三一的會長？抱歉，小生名字叫蒙，在此拜會過你。」蒙一愣，隨即彎腰鞠躬。

天空的金光褪去，戰鬥可以再次打響，不過所有人都再沒有戰鬥。

存活的ＮＰＣ騎兵立即將傷兵抬到旁邊急救，而食師見到紅櫻武士到臨後知道再無勝算，頹喪地坐下來。

「蒼蒹…你跟着他幹甚麼！？」索菲亞立即朗聲質問。

「我們打不過他，但他證明自己沒有惡意我們才放他過來的。」蒼蒹當時聽出索菲亞的弦外之音，立即解釋。

「紅櫻武士也打不過……」城牆上的聖三一殘黨立即議論起來。

「我受六口彌生小姐的委託，前來勸聖三一公會的人重新加入她的聯盟，然而———蒙說着，城牆立即爆出噓聲。
「嘖～～～那麼你只是走狗，信使。」
「裝甚麼，要打要殺就快！」
「收皮啦！！！！」
「噓～～～～～～～～～～～～～～～～～」

「然而！我被騙了！」蒙朗聲說道，噓聲立即消失。

「那麼你不幫我們守城，還出招保護他們？」索菲亞質問。

「我不會偏坦任何一方。我只想大家都和睦相處。我不希望看到任何形式的殺戮，所以介入你們的戰爭。」蒙說。

「屌，強化膠版尼菲特。」聖三一陣中突然有人爆出這一句，索菲亞聽到也竊笑起來。

「神神子，你怎理解這個人？」索菲亞問。

「不接觸，先迴避，我們已經曝露，距離法國人可能的最快支援只剩下半小時左右。」神神子說。

「請離開。我們今天不方便見面。」索菲亞說。

「假如六口彌生派人支援，我會保護你們。」蒙說。

「憑你一個人？算吧！」

「走啦傻佬。」城牆開始有人罵他。

「我可以跟你們的指揮官見面嗎？」蒙問。

索菲亞望向神神子，神神子聳聳肩，踏上城垛。

「嗯？」神神子冷眼看着蒙。

蒙也冷眼看着神神子。

二人對望了十餘秒…神神子在回憶中找不到跟他眼神類似的人，但蒙卻慢慢熱情起來。

「你…給我感覺很親近。」蒙皺着眉，苦笑說。

「變態。」神神子冷冷道。

「喂，挑你機阿。」城牆爆出一陣笑聲，朝松美笑道。

松美也擠到前方，瞪着這個少年。

「這樣…我們來一個交易。你放過一群法國人，我將剛才全場無敵的神術情報告訴你。你們的位置已經曝光，殺不殺他們只是經濟收益分別。我答應你，只要法國人在我逗留期間派兵騷擾你們，我一定會出手阻止。如何？」蒙笑道。

神神子跟索菲亞對望一眼，心想這筆交易太划算。

「我為甚麼要相信你？」神神子冷冷道。

「因為…我不會騙你。」蒙微笑說。

神神子突然愣住，耳邊開始響起久違的雜音。

「神神子？」索菲亞看到她一臉苦惱，問。

「你決定，這個選項根本狗屁不通。」神神子惱火地離開了。

索菲亞思前想後，考慮殺敵一千自損八百，兄弟們已經元氣大傷。

「法國狗，今日放你們一馬，下次再見一次令你死無全屍。」索菲亞怒道。

城牆上的玩家紛紛放下武器，樹人也讓開。

「曼尼，走吧！」食師們拉住曼尼的手，急道。

可是曼尼不發一言，怒瞪着神神子的側臉。

「走吧！！！」食師們只能合力夾走曼尼。
「走啦！不歡迎你阿！」
「垃圾！憑自己早玩就欺負新手。」
咒罵聲像石頭一樣扔下來，直到他們消失在樹林中才停止。

索菲亞揚揚手，幾個樹人合力抬走封住城門的巨石。

「進來吧，武士朋友。你也是……蒙。」索菲亞說。

「謝謝！」蒙急不及侍跑入艾德城皇城，眼睛一直鎖定隱藏在人群中的神神子。

到底…他們會談甚麼呢?

聽日都停一次，我要交paper，１２月中就穩定

屌呀

咩名?

舊毒?

岩瀨健三 應該係第二季既時候投稿
印象中係過場出現過一次

矣～～～我做埋paper搵搵 講下近依幾篇點睇

好睇返 有返第二季做魔王嗰種推主線快感 希望之後幾線合拼會好睇過真子篇

神神子真係好正，more

好似係用翻我個名

由第一季睇到啱啱開世界服 睇嚟要重新睇過

要遲下自 依家收梗線

可入tg吹水

終於live返

「屌，強化膠版尼菲特。」聖三一陣中突然有人爆出這一句，索菲亞聽到也竊笑起來。

呢句野好正

點呀 feel唔feel到每季唔同主題

受你啟發

都有轉變
不過感覺樓主筆下嘅男仔大多數都有陣大男人主義/毒能嘅保守 佢地嘅角色都無咩特別大突破 除左松美
反而女性角色講真立體好多
應該係類型毒毒成日都講樓主淨係寫柒男角咁

咁可以叫佢做膠菲特🤤

蒙都幾立體

小推～

唔知係咪講過但我miss咗：蒙應該同神神子一樣係勁AI？

蒙係一個感覺好似NPC既玩家黎

道德塔利班
極致嘅真子 只攻略npc

今更蒙同神神子嘅互動，好似佢哋有種同類嘅關聯咁

理性極致vs感性極致矛盾對決

蒙作為玩家，係當NPC係玩家咁對待
神神子作為NPC，已經當左NPC係棋子（反而真係當佢地係NPC同埋數據咁）

神神子係ai唔係npc

非玩家角色或稱非操控角色（英語：Non-Player Character，NPC）
係我概念入面唔係玩家就係NPC架啦

佢依家係有身體嫁喎 只不過佢係人工智能進化左 同埋神神子成個故事都係玩家身份

係既 你心水清
不過佢同法爾奧個分別就係有身體同冇身體
一個就變左「玩家」 一個就繼續係NPC
係我腦海入面硬係唔多合理
所以我睇個陣會將d角分左做兩部份
「玩家(真人)」同埋「非玩家(真人以外既人)=npc」
所以成日會將神神子當做npc咁睇

睡前一推

一小推～

睡前推～

點解仲未有文

岩岩突然推WFH大家都措手不及
有架啦就

文

WFH唔係仲多時間寫文咩，喺公司又話個位俾人睇住晒寫唔到

無文

冇諗過有文
入到嚟，真係冇文

第一百三十六章———天外來客

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「女王陛下，戰爭完結，聖三一打贏了！」宰相跑入地下避難室，急道。

愛諾娜聞言立即瞪大眼睛，揪起自己的華麗的長裙就跑出去。

宮殿多處起火，不少雕像都被打爛，碩果僅存的歷史碎得滿地都是。

可是愛諾娜沒有瞧古物一眼，徑直跑出城外。

「我們的騎兵呢？！」愛諾娜邊跑邊問。

「他們在城外的急救站裡，等等我…陛下…」年老的宰相跑起來比年輕的愛諾妮慢多了。

他們衝出破爛的城門，馬上看到幾個騎兵正在搬運血肉模糊的屍體。

邋遢的騎兵看到女王駕到，沒精打采地扔下屍體，單膝下跪。

「大膽，你們應該向女王陛下問安！」此時肥宰相氣得贅肉都顫抖起來。

那兩名騎兵及愛諾娜不約而同呆望着宰相。

「急救站在哪？傷亡高嗎？」愛諾娜直接無視宰相，問。

騎兵緩緩指向右邊城牆。

那裡有一個用髒布搭成的小帳蓬，奄奄一息的傷兵就躺在泥地上，沒有擔架床，沒有止血膏，沒有繃帶。很多傷兵本來低聲呻吟，然後逐一沉默下來。

與其說這是急救站，倒不如說成停屍間更合切。

「宰相，我們的醫療物資及醫生呢？！」愛諾娜急問。

「報告陛下…你知道我們王國才剛剛興起，並沒有———」宰相忽然滿額是汗，支吾答道。

「所有急救用品及醫生都被旅人徵收了。」一個騎士坐在地上，抬頭向愛諾娜說話。

「大膽，你應該站起來向陛下———」似乎宰相是個知書識禮的人，立即指正騎兵的儀態。

「不可能！醫療人員並不在協議之中阿！」愛諾娜打斷宰相說話，反駁道。

「我親耳聽着，旅人要求宰相提供醫療物資。然後宰相就將整團醫療人員派到王宮深處。」騎兵說。

愛諾娜難以置信地盯着宰相。

「陛下！我們可沒有拒絕旅人的本錢阿。」宰相冤枉道。
愛諾娜突然百感交集，好像有一顆頑石於在喉嚨，嚥不下，又吐不出。

一個傷兵緩緩舉起手，剛好愛諾娜就在他身邊，立即蹲下去。

「陛下…好冷……」傷兵的臉色像紙一樣白。他頸上穿了幾個血洞，鮮血不斷滲出來。

愛諾娜二話不說，脫下自己的長袍蓋在傷兵身上。

可是她一脫，原來裡面只穿着一件單薄的內衣，半截屁股都露出來了。

「唉喲陛下！你的萬金之軀怎可能曝露在平民眼前阿？！」宰相急忙將自己的披風披在販諾娜身上。

「我的身體不但被菜販、車夫，賣豬肉的看過，甚至用過。很失禮你嗎！？」愛諾娜忍不住罵回去。

「陛下…我們協議好不在別人眼前提你的過去…」宰相壓低聲線說。

「我的過去很失禮你嗎？！對阿，你們找了一個妓女回來當女王，現在後悔嗎？可別忘記是你們求我阿，我才沒有要求坐上王位。」愛諾娜毫不忌諱吼道。

「陛下……別遺棄我們……艾德格…必須要有國王才可以復興……」虛弱的騎兵逐隻字吐出來。

「你們也…太為難我了吧。甚麼復興王國…軍事外交我根本不懂……我只是一個兼職援交的女僕而已……」愛諾娜說嗚咽起來。

「你是大貴妃的女兒…流着正統王族的血…是這個黑暗時代的唯一救贖…拜託陛下…再忍耐一下…我們會……會……………………」騎兵話未說完，頭就緩緩垂下，靜止了。

附近的騎兵來過來，將他的頸牌摘下，然後從腰後掏出一大捆頸牌，交到愛諾娜手上。

「報告陛下…皇家菁英騎兵團…87人出陣，現49人陣亡，37人重傷。」他說。

愛諾娜接過那捆名牌，想不到這捆玩意原來這麼沉重，重得她覺得自己提不起來。

「大地聖歌。」地面突然冒出綠色光茫，瞬間點亮整個昏暗的急救站。

下一秒———

「嗯………」
「水…我要水…」
「嗚…好痛～～」本來奄奄一息的傷兵突然同時間呻吟，更在地上扭動身體。

連剛才被認為氣絕身亡的騎兵也咳嗽着。

愛諾娜見狀嚇得掉下名牌，張大嘴巴不能說話。

「抱歉，女王陛下，我走到傷兵中。」某人對愛諾娜說。

她一回頭，看到一個握着神杖的金髮少年。他輕鬆地微笑着，自信得彷彿光靠笑容就可以起死回生。

愛諾娜機械式挪開身體，讓那個少年跨過傷兵，走到急救站的中央。

他將神杖插入泥裡，低頭沉默一句，附近的空氣慢慢浮現金點，然後金光一閃———「咳……咳咳！」傷兵們不約而同撐起身體，吐出大量積在口腔的污血。

「治癒聖泉。」金髮少年神杖一點，朝傷兵射出一條銀色的水柱。銀水柱在傷兵身上來回跳彈，只要被它彈中血量就瞬間補回。不消一會，傷兵們已經有足夠氣力站起來。

全場靜默下來，呆望着這個特異的少年。

「你們已經沒有危險了，好好活下去。」少年笑道，轉身就走。

「等一下！你…你是…」愛諾娜口吃問。

「我叫蒙，參見女王陛下。」蒙向愛諾娜合十鞠躬，愛諾娜直接向蒙下跪。

「矣陛下，快站起來。」蒙急道。

「嗚嗚………」愛諾娜緊緊攬住蒙的腰，將頭埋在他懷裡嚎哭。

其他騎士見狀也向蒙下跪。

「矣～～～使不得，萬萬使不得！」蒙急忙將愛諾娜揪起來。

可是愛諾娜哭得有氣無力，虛弱地伏在蒙身上。

蒙輕嘆一口氣，環臂攬着愛諾娜，輕輕撫奏她的頭。

「好了…沒事了。你們都安全了。」蒙柔聲道。

他這一句話像無聲的刺針捅穿了愛諾娜的心，她哭得更死去活來。

突然，她捧住蒙的臉就吻過去。

「等一下，陛下，冷靜！」蒙急忙側頭，笑着將愛諾娜抱起來，交到騎士手上。

「對不起…我以為男人都喜歡這樣。」愛諾娜滿臉都是淚水，可是蓋不住她眼睛裡喜悅的光茫。

「咳咳！」此時宰相大聲咳嗽，提醒女王注意言行。

「你想要甚麼回報？只要我有的，都可以給你。」愛諾娜掩不住笑容，問。

「不用。陛下經營王國已經很辛苦，請為你的人民好好努力吧。」蒙笑道，轉身就走。

「矣等等！你並非聖三一一員，你是誰？為甚麼幫我？」愛諾娜拉住蒙的手，一邊沿住他的手臂摸上去。

「陛下…冷靜。我叫蒙，正在前往聖山的道路上。請不必在意我，因為拯救生命是作為人的天職，我的天性。」蒙笑道，輕輕扳開愛諾娜的手。

「你去聖山？我跟你走。」愛諾娜說。

「矣…陛下有社稷大任，不方便遠行吧？」蒙苦笑道。

「我的人民都跟你走。從今日開始跟隨你。」愛諾娜堅定說。

「那…我不會拒絕。聖山屬於云云眾生的。」蒙笑道。

「咳咳！陛下…這些事應該得到神神子旅人同意。」宰相皺眉說。

愛諾娜突然愣住———沒錯，這正是她遇上蒙猶如發現茫茫枯海中的燈塔一樣激動的原因。

「噢，你跟神神子很熟嗎？」蒙問。

「不算吧…我們有一盟之約，不過實際上…她已經控制了艾德格王國。我只是她的扯線玩偶，統治工具而已。」愛諾娜黯然說。

「那麼…你有拒絕過嗎？」蒙疑問。

愛諾娜搖搖頭。

「你不可能用說話說服她…她那張嘴…是我遇過所有的旅人之中最可怕。你也不可能欺騙她，因為她打從一開始就不會相信你，將你叛變的可能一併算入計劃之中。最後…我的國家根本不可能與旅人對抗，只能屈服。」愛諾娜幽幽道。

蒙抬起頭，橫顧低頭沮喪的騎兵一眼。

「不，你們都很了不起。」蒙點頭說。

「蒙先生…我們知道自己弱，你用不著說反話。」騎兵不悅說。

「不。剛才那一戰，我全部都看到了。你們衝鋒時都喊着艾德格及女王的名字，為了家鄉戰鬥。這是你們真實的感覺，你們知道嗎？這是難能可貴的事，值得驕傲的事。因為當你擁有感情的一刻，你才真實存在過。你們明白嗎？我看到一群為生存努力戰鬥的…人。你們明白嗎？」蒙興奮說。

騎兵們皺起眉來。蒙的說話尋常不過，並沒有振奮人心之處，他們不明白為甚麼蒙興奮得好像發現新大陸似的。

「蒙先生…我已經受夠了…我不可以再看着其他人將我的人民當作炮灰使用。你能夠…幫我趕走神神子嗎？」愛諾娜凝重問。

「系統提示：接受 愛諾娜‧艾德格 的請求（Ｙ／Ｎ）」

「使不得使不得！我並非來爭鬥的…」蒙立即按下Ｎ。

「你救了我們，現在我們的命就是你的責任！」愛諾娜說道。

蒙聞言搖頭苦笑。

「陛下，重點並非我不救你，而是你想得救嗎？」蒙說。

「我當然想…不然我都不會求你…」愛諾娜黯然道。

「陛下。起碼現在…你們是自由的。你們要牢記這一點。自由並非別人賦予給你，而是你與生俱來的力量。」蒙認真說。

「蒙先生。你是旅人當然有資格說這句話。我們…一生都活在你們的陰影下，何來自由？」愛諾娜環顧戰場，唏噓道。

「由你意識到自己追求的事物，例如～你想反抗。由這一刻開始，你的思想已經自由了。這一點很重要，明白嗎？」蒙苦心婆心說着。
愛諾娜跟騎兵對望一眼，好心奇怪。

「蒙先生…那自由會為我帶來甚麼？我們吃不飽，穿不暖……其實我們只想找一個地方安居樂業而已…」愛諾娜問。

蒙焉然一笑，抬頭看着遠方的天空。

「我正在尋找這個答案，希望全知聖母可以給我答案。」他笑道。

愛諾娜跟騎兵們發現與蒙無法溝通，只好呆望着他。

「所以………你會幫我們嗎？」愛諾娜問。

「這是一條有多重意義的問題。但你仍未發現自己的目標時，我所有形式的協助都是毫無定義的行動。」蒙又以一連串似是而非的說話回答。

「所以…你不會幫我。」愛諾娜重新穿回長袍，眼神變得冷漠起來。

蒙忽然覺得有理說不清，暗嘆一口氣。

「陛下。南方的境內之地有兩個實力強大的國家，分別由太陽女王艾蕾卡及闇月祭司白聖女帶領。假如你需要盟友的話，派遣你的使者，向她們說蒙引薦艾德格王國吧。只要她們的旗幟插在你的山谷外，就再沒有旅人會再騷擾你了。」蒙笑道。

「你們…還有馬嗎……」愛諾娜突然抓住騎兵的手臂，口吃問。

「有！」騎兵們異口同聲說。

「來…帶上我國藏在地庫的頂級銀器，盡快聯絡南方帝國！馬上去！」愛諾娜急吼。

「遵命！！！」騎兵們翻身上馬，一溜煙離去。

「謝謝你…」愛諾娜忍着淚眼，說。

「先告訴你，艾蕾卡可不容易相處阿。哈哈！」蒙笑道，然後查看時間。

「時侯不早了。我要入宮面見神神子。保重了，陛下。」他說，再向愛諾娜點頭致意，像紳士一樣離開。

愛諾娜一直盯着他的背影，直到蒙消失於牆角。

「為甚麼我之前沒有遇過這樣的男人………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

來到大殿，紅櫻武士及聖三一的人已經坐成左右兩排，面前有一張空椅。

「請坐，蒙先生。」索菲亞說。

「小生蒙看過諸位。」蒙鞠躬再坐，貴族子弟的感覺在舉手投足間流露出來，甚是討好。

「請問…神神子小姐在嗎？」蒙發現神神子不在席上，急問。

「你對神神子很有興趣嗎？她已經有男朋友了喔。」索菲亞冷笑道。

「噢～不。我只想認識她而已。」蒙微笑道。
大廳立即爆出一陣怪異的笑聲。

「蒙，我已經從武士處聽說你的故事。你……到底有甚麼目的？」索菲亞問。

「我想登上聖山，找到全知聖母而已。」蒙說。

「全知聖母…」在場玩家不少人始次接觸這個名字，立即議論紛紛。

「那為甚麼要插手我們跟六口彌生的紛爭？」索菲亞又問。

「我認為殺戮只是錯誤理解的結果，假如所有人都可以理解對方。這個世界理應沒有紛爭從而變得更美好。」蒙說。

「那麼…你覺得要如何達到這個目標呢？」蒼蒹插嘴，問。

「這是一個很好的問題。我認為自己要身體力行，實踐給別人看溝通的———」正當蒙自信地發表時，無名突然打斷他。

「蒙。你強而已。別人打不過你才會聽你廢話。坦白一句，要是你不夠強，早在山嶺已經被我斬死了。」無名說。

「的確…」所有人都覺得蒙只是另一個形式的恃強凌弱，不住點頭。

可是蒙緩緩站起來，環顧一圈。

「是這樣嗎？假如我被你們所殺，事情就完了嗎？」蒙似乎答非所問，讓人摸不著頭腦。

「我沒有惡意，相信大家很清楚。你殺死我，那麼就搞不清我有沒有惡意。你只是合理地排除了這個可能性。然而，會有下一個我出現。你可以再次排除，直到時間的盡頭。直到某一次，你思考…或許我不斬他，會有不同的結果。隨着時間推演，你終將發現，我們合作的好處一定比壞處多。所以，你斬殺我，只是推遲結果出現的時間。我正是不想再看到無意義的殺戮才身體力行，告訴你們真正的道路要如何走。」蒙說。

全場肅靜…

大家都明白蒙的說話，只是沒有人相信而已。

「或許…我們立即殺掉你，你就沒有機會在這裡瘋言瘋語。」此時，神神子在大廳的角落步出。

她走到蒙面前，憑空變出一張鏡椅，緩緩坐下來。

「初次正式見面…神神子小姐。」蒙友善地站起來，伸出手。

神神子看着蒙的手，不為所動。

「我只想表達神神子小姐用兵大膽，料事如神，是我所見過的人當中數一數二強。蒙坐下來，奉承起來。

「數一數二？你的朋友也挺利害阿。」神神子焉然一笑，說。

「。。。。。。。。。。」蒙沉默下來，凝視着神神子。
「。。。。。。。。。。」神神子也沉默下來，瞪回去。

然而蒙笑着，神神子則不屑地側過臉。

「我好奇…假如我不出現的話。神神子小姐會如何處理戰俘。」蒙問。

「藏身地點已經曝露，我們必須要盡快撒離。所以不可能帶戰俘走，當場處決。」神神子回答。

「但殺戰俘不正義，你得一時之快，日後如何走下去？」蒙又問。

「你指曼尼嗎？」神神子笑問。

「是的，他有代表性。」蒙回答。

「殺他不是正義的事，而是正確的事。」神神子冷笑道。

「殺人如何是正確的事？」蒙又問。

神神子聞言立即頭痛，覺得蒙又悶又囉嗦。

「小子，我沒有興趣跟你上哲學堂，有時間自己借書看。」神神子皺眉，身體倚後說。

「哲學…我的族人累積了九千年智慧，假如有機會希望可以跟神神子小姐討論。」蒙笑道。

「你說甚麼？」神神子眉頭一皺，問。

「你應該聽我很清楚，我的說話令你費解嗎？」蒙疑問。

「九千年…有實質文獻記載的文明也只是五千年左右。哪來九千年？」神神子冷笑問。

「九千六百三十二年零四十四日十七分零五秒。」蒙查看系統時間，說。

「甚麼鬼…」玩家們面面相覷。

「你故鄉在哪？」神神子臉色突然變得極度不屑，托着頭輕挑問。

「名叫伽南的農村。」蒙回答。

「哦～～～是嗎？」神神子問題訕笑起來。

「伽南在哪？」
「我怎知道？！」玩家熱議起來。

「怎形容好呢…伽藍就在…矣…不好說耶…」蒙尷尬起來，苦笑說。

「小子，跟我玩一盤。」神神子憑空變出一盤圍棋。

「噢～這個，我略懂。」蒙拉前椅子，興奮起來。

神神子黑子先行，放在棋盤的右下星角上。

蒙幾乎沒有思考就放在左上星角，接着神神子又零間斷落子。

二人落子的速度快得好像將預設好的棋局背出來，連續兩分鐘無間斷落子，索索落落，眨眼間已經鋪滿大部份位置。

當神神子下完最後一子，二人同時收手。

「我輸了。神神子小姐真利害。」蒙笑道。

「你知道黑子先行有優勢，但你有作聲。為甚麼。」神神子問。

「因為沒有必要。」蒙笑道。

「不，讓我告訴你。因為這就是規舉，你就是一個永遠無法打破規舉的———AI而已。」神神子笑道。

蒙是……AI？！

「不可能。我已經確認過他知道現實世界的國家阿。」蒼蒹嚇得跳起來，急道。

「天阿～甚麼年代了。知道現實世界的國家很出奇嗎？只要設定到他過濾這些詞的意義，只保留地理概念就可以了。對AI而言綽綽有餘。」神神子不屑地擺手，笑道。

「蒙！你…當真是AI？！」索菲亞忍不住站起來，驚問。

「我不太明白。」蒙苦笑說。

「別裝了。你只是一堆由虛擬數據組合而成的程程，與我們有血有肉的
個體不一樣。我們從根本上就是不同的物種。縱然如我，我也是透過仿生體登入遊戲。你想要嗎？說不定對着天空大哭可以感動ＧＭ阿！哈哈哈哈！」神神子捧腹大笑。

「這正是…我不明白的地方。我跟你們…有甚麼不一樣了？」蒙側頭苦笑，問。

「你還未聽清楚嗎？他們是日本人，是現實中存在的國家。這裡只是遊戲，假的！亞特蘭蒂斯，假的。你的故鄉，伽南，亦是假的。你根本他媽的不存在，明白嗎？」神神子整張臉都扭曲起來，大笑。

「那麼…為甚麼你們的世界是真實的？」蒙微笑問。
神神子的笑聲剎那止住，連其他玩家的呼吸都停止。

「甚麼真實？我們就是日本人好嗎。」紅櫻武士苦笑道。

「你們所見的『現實』就真實存在嗎？還是那些眼球吸收的訊號才是真實？那麼…你們現在身處這個亞特蘭蒂斯算『現實』嗎？」蒙又問。

「。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。」紅櫻武士突然啞住。

「等一下，他只是用形而上學搬弄文字而已。思考事物的本質是很基礎的哲學訓練。」神神子大聲道。

「是…是嗎？我怎麼沒有想過…」索菲亞尷尬說。

此時，蒙初時站起來，神神子不知為何稍微後退。

「笛卡兒說我思故我在。也許我們因為誤會而感到悲傷，悲傷的原因並不存在，但我悲傷的感覺卻是無比真實。就是這種感覺…我是真正活着的人。我只是活在跟你們不一樣的世界而已。」蒙說。

此話一出，有玩家不安得離開大殿，更有人登出遊戲。

因為這已經超出原本預計的遊戲內容…開始走歪了。

不過蒙的說話又勾起部份人興奮，慢慢站起來，細心聆聽。

「我的族人在亞特蘭蒂斯大陸打了七千年仗，幾乎毀滅整個世界。然而，我們發現無論武器再先進，戰爭都只會帶來滅亡。我們決定拋開成見，共同重建世界。我穿過黑淵之鏡，來到這個仍然十分落後的亞特蘭蒂斯。我正正看到你們重覆我族的錯誤，所以我必須要指正你們。醒覺吧，人們。這不是你們應該走的道路阿！」蒙越說越理直氣壯，鏗鏘有聲。

「七千年？！別玩吧，這遊戲才開始幾年阿！」索菲亞反駁。

「不………」久未發言的神神子突然介入。

「假如…他所在的亞特蘭蒂斯是唯一個獨立的伺服器…裡面的玩家全部都是AI…即可進入『科學推演』。七千年的模擬結果……」神神子說到此處，突然抬頭以畏懼的目光看着蒙。

「可能只是幾分鐘的時間……他是來自未來的『推算結果』。」神神子說。

「我到底聽了甚麼…一個AI從另一個伺服器穿越來到我們的伺服器，然後要上聖山尋找聖母？你們都吸毒了嗎？」蒼蒹搖頭否認。

「宗教…沒錯。聖母只是劇本的一部份，你的信仰是假的！」神神子終於發現缺口，大罵過去。

蒙突然向神神子伸出手。

「那麼…你要試試看一直尋找聖母嗎？」

「。。。。。。。。。。。。。。。」

49 死
37 重傷
都仲有一個行得走得
表現唔錯丫

仲有的一個咪報告傷亡的騎士

BTW，M底今次啲數字竟然冇錯

已經計錯 原本打算十幾個

其他嘢呢

思考緊咩係現實，覺得好不安，唔留言了。

錯字s
仲捉唔捉好

依篇文諗起另一篇文

有睇過

硬係覺得d旅人可以番生無咁刺激。
但明白劇情雖要

有冇人有同感

等多陣

佢地要還架

想睇有劍聖哩個職，成日發夢暴君轉多幾轉就劍聖。玩得多火焰紋章sor

無名已經自創招式，幾多轉好似冇咩意思了

心諗神域

仲未有文

佢學咗富奸己經避咗去cyberpunk2077

冇期望冇失望

等等 尋日介做梗paper 今日last

M底又掛住做人究竟呢季喺我畢業前完唔完到

聽日出一篇長嘅補返做paper期間嘅數

我期望有1萬字以上

你傻撚左咩
你估幾年前呀
而家冇架喇
唔好ff 咁多

文呢屌你
長
但冇文
係咪哲學出文法

第一百三十七章———雜訊

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「這邊請。」松美帶領蒙離開王宮。

他跟在蒙背後，後手一路握着匕首。

「松美小姐，請你放下警戒。我絕對不會在貴公會領地生事。」蒙似乎長了後眼，笑說。

松美聞言大感尷尬，藏起匕首又怕，握着又太無禮。

「不要緊，那只是我的願意而已。」蒙回頭對松美一笑，然後回頭繼續走。

他那個自信的微笑讓松美不禁愣住。

城門就在前眼，但這段百餘米的路卻讓她緊張得冷汗直流。

「緊張的話可以哼歌放鬆心情。你不介意的話，我可以哼着小調伴路阿。」蒙說。

「安靜！繼續走。」松美覺得蒙在戲弄自己，用力推蒙一下。

「好好好～不哼就是了。」蒙苦笑說。

二人來到城門，看到愛諾娜帶着一群騎兵恭侯蒙到來。

「神神子不是命令你們休息養傷，不可以離醫院半步嗎？為甚麼出現在這裡？！」松美立即握緊匕首，驚慌地看着蒙，又看着愛諾娜。

「等等！松美大人！我們只想為蒙先生送行而已！絕無異心！」愛諾娜急忙舉起懷裡的麵包及乾糧說。

「但神神子說……她………唉………」松美看到愛諾娜快掉下眼淚，想起平日她在大殿上被神神子呼喝的日子，不由得苦嘆一口氣，最後放下匕首，假裝甚麼也看不見，轉身離開。

此時蒙一言不發，默默看着松美的背影，心裡突然有一種難以言喻的感覺。

「來，走吧。」愛諾娜突然拉着他的手，急步離開王宮。
。。。。。。。。。。。。。

「陛下，你送到這理可以了。我也要趕回同伴身邊。」蒙笑道，躬腰禮請愛諾娜女王跟騎兵回城。

可是女王欲言又止，尷尬地走到蒙身邊，悄悄說。

「蒙先生…其實我以前只是一個妓———」愛諾娜說，馬上被蒙打斷。

「愛諾娜陛下，請活在當下。」蒙微笑道。

「可是我們根本無法跟旅人抗衡。只有你…只有你會顧及我們的感受。」愛諾娜委屈說。

「陛下，趁旅人軍力受挫的時間趕快與南邊帝國結盟，然後收集素材吧…恐怕一埸可怕的戰爭將會發生。」蒙語重深長地望向王宮，嘆氣說。

「甚麼素材？」愛諾娜問。

「亞特蘭蒂斯的裝備雖然很多，只可以歸類為物理及魔法兩類。物理類為銅、鋼、魔鋼為主；魔法類以金、秘銀及水晶為主。及時囤積以上素材一定會為貴國帶來巨大的經濟收益。」授人以魚不如授以漁，蒙笑道。

「等等！銅，鋼，魔鋼……魔………。」愛諾娜急忙用紙筆寫下重點，可是她不懂如何寫「魔」字。

她把紙遞給旁邊騎兵，騎兵吃一驚，然後把紙又遞給另一人。

最後筆記繞了一圈，回到愛諾娜手上。

「那個…蒙先生可以寫下來嗎…」她低下頭，尷尬地將紙遞到蒙面前。

「可以的，陛下。但教育是承傳知識極重要的環節，你趕緊命人複製古書，然後推行全民教育吧。」蒙搖頭苦笑，把玩家常用的素材統統寫到紙上。

此時愛諾娜黯然低頭。

「已經…不可能了。我國的大書庫只剩下糧帳簿。」她說。

「矣？戰火可沒有波及貴國書庫。貴國的古書到哪裡去了？」蒙吃驚問。

「……………………」
。。。。。。。。。。。。

凜冽的寒風呼呼吹來，冷得山峽裡的武士及聖三一餘黨鼻水直流。

他們裹上皮草，用竹挑着大大小小的家當，朝北邊的泛着白冷霧的俄羅斯冰原出發。

然而，兩公會的幹部就坐在隊伍中央的馬車上———
「系統提示：閱讀需要 古唐卡拉語（五級）」
「‧‧‧火神使‧玉龜對着火盆下的信徙說：
̶̨͚̯̇͌͝祇‧亞柏傾慕夜幕神明‧口。̶̨͚̇͌͝稚亞柏。̶̨̇͝眾生廣平的理念。眾生廣平概念不̴̪̬͍͈͚͔̤͈̊́͋̓̈͂̾͢͠҉̧̩̝͛̅́̕҉̨̠̣̳̥̞҇͌́̊̌眾神認同，為災禍之開端。̱̜̠̬̲҇́̃̑͂͊͜ͅ祇互相討伐，最後由天空高神‧荷̷̡̝͎̟̳͔̱̜̠̬̲́͐҇́̃̑͂͊͜͠ͅ阻止。夜神拯救「大災厄」中生還的遺民後自我放逐。‧‧‧‧‧‧‧‧

年。̶̨͚̇͌͝稚亞柏見證「大災厄」後決定策反聖̵̮̩̬̎̽̇̂̃̂̐͋͜͡ͅ信҉̮̩͉̯̠̞̘̣̽̈͑̌͢͠仰̸̜̠̞̽́̕͢。只要祂的黑色信仰覆蓋大地之時，亞柏即將再臨，為眾生謀永̵̰͎͍҇́̐͜生̵̧̛͙̣̯̘̽͗̌͂̀́̓。此後偉大的火神‧赫法米斯及水神‧塞頓合力逼害亞柏的信徒，處以極刑，以防「大災厄」再臨。
———唐卡拉大祭司‧卡流書。」

「有甚麼啟發嗎？」松美細手呵護着一杯熱朱古力，捧到神神子面前，問。

「只是無聊的宗教設定而已。」神神子說，不以為然合起「艾德格神話」。

「既然這麼無聊…為甚麼你要大費周章把人家的書庫清空，一把火燒掉不是乾手淨腳嗎？」松美苦笑問。

「因為…有些事我不明白。」神神子盯着身旁一副國際象棋說。

「關於那個蒙嗎？」松美一起到那個蒙就渾身雞皮疙瘩。

「他對遊戲的認知已經拋離我…而且……怎說……嗯……」神神子說到此處，不自覺地啃起手指來。

「我不明白，AI不是設定不可以知道現實世界的存在嗎？」索菲亞啃着麵包，問。可是麵包被冷風吹成硬石，害她差點咬崩門牙。

「不一定。視乎遊戲商想收集甚麼數據。」同樣是馬車坐上客的蒼蒹說。

「反對。因為一般的AI只是按他們輸入的數據運行，並沒有創造力，所以AI的行動是可預測，並沒有獨特之處。」神神子馬上反駁。

「你言下之意…你就是那個特別的存在？」蒼蒹苦笑問。

「………………」神神子沒有回話，但她的眼神比北風更冰冷，更鋒利。

「阿～～～為甚麼無名先生突然願意同行呢？！」松美眼見氣氛不對，急忙岔開話題。她看到無名盤膝坐在馬頭上，認真地凝視着前外方，問道。

「對。之前你誓死要尋找六口彌生反復仇，為甚麼突然會釋懷？」為大家充當馬夫的懶然也好奇問。

無名深深呼一口氣，吐出濃濃的白霞。

「從今天開始我要繼續修行……直到可以單挑擊敗蒙為止。」他對着白茫茫的前方自信笑道。

「那麼你注定無法離開這隻遊戲了。」懶然奸笑道。

「你收皮啦四轉仔。」索菲亞立即將牛角包扔向懶然後腦，讓他別惹怒無名。

「Hey～這是事實！大家有目共睹那個蒙是一個近戰能力匹比暴君的神職者。阿圖算是異化的重甲主教，能坦能補。可是蒙…他媽的身手敏捷如刺客、體質堅硬如守魂使，再加上一大堆從未聽說的神術，根本不是同一層次好嗎。」懶然藐着嘴臉，甚是不悅說。

「蒼…蒼蒹先生認為呢？」松美急忙將蒼蒹的注意力從神神子身上吸走，問。

「的確。以一個AI而言，他的確太超班了。假如有機會真想再了解他多點。」蒼蒹別過頭，說。

「神神子，在下有一事想請教你。」無名突然問。

「說。」神神子冷冷道，眼睛不離開蒼蒹半秒。

「為甚麼你覺得蒙不存在，但你真實存在？」無名問。

眾人的目光立即聚焦在神神子身上。

「我用實際情況回答你。當我們登出，就回到現實。而他卻困在遊戲裡。這就是分別。」神神子刻意強調我們二字，答。

「但他反質疑我們身處的世界也可能是虛假，十分合理阿？」無名問。

「你想表達甚麼？」神神子問。

無名聳聳肩，苦笑一下。

「或許他跟我們也差不多。」他說。

神神子突然跺地站起來，力度猛得讓馬匹受驚疾奔幾步，差點撞倒前面的人。

「才不是！他只是一列被編出來的序號而已！」神神子突然怒吼起來，嚇得全埸人不敢再發言。

「好…好的。別生氣。」無名急忙回頭賠罪。

突然———咔！

「鳴阿～～～～」索菲亞當真咬崩了門牙，滿口鮮血呻吟。

「唉阿！你幹甚麼阿？！快止血！」松美立即撲上去，誇張說道。

「不要緊吧索菲亞？！」蒼蒹也衝前，用眼神示意無名落車步行。

現場熱鬧起來，好不容易蓋住如履薄冰的場面。

此時一名哨兵快步跑來。

「報告神神子，前方發現一條原住民小部落，他們要求我軍繞路，不可以通過他們的領———」哨兵仍未說完，神神子立即打斷他。

「剷過去。」她冷冷道。

哨兵一愣，望向其他幹部及會長。

他們不約而同側過臉。

「剷過去阿！！！！！！！！！！！！！」神神子突然朝哨兵怒吼。

「是——是的！」哨兵沒命似的飛奔離開。

神神子氣得蒼白的臉蛋泛起紅暈，卻如略施胭脂一樣好看。

♪ ♫ ♪ ♫～♬♪♪♩♬♪～♫ ♪♬♪

突然，馬車響起一陣悠揚悅耳的小曲。

眾人望過去，赫見是松美拿起小笛吹奏起來。

♫ ♪～♬♪♪♩♬～♪♪♪♩♬

輕快的調子如流水一樣滑入耳朵，滋潤心寧。

此時蒼蒹也拿出三味線為松美伴曲。

三味線的聲音比小笛豪邁爽朗，充當柔和笛聲的骨骼，將整首曲撐起來。

一曲過去，在場所有人都冷靜下來，為二人鼓掌。

「哈～想不到你很有天份阿。」蒼蒹搭着松美肩膀笑道。

「很久沒玩了，有點生疏。」松美尷尬說道，眼睛卻不其然望向悶悶不樂的神神子。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

蒙回到南唐城外，老遠已經看到這隨自己的玩家正等候自己。

他們一看到蒙就撲上去。

「一群食師尾隨你離開南唐，你知道嗎？！」與蒙只有一面之緣已經決定追隨他的夏舒洛說。

「我知道了。」蒙苦笑道。

蒙回到營地，發現應該在營火旁等候自己的圖圖卡消失了，取而代之是兩個男人。

一個棕髮，中等身型，臉上掛着一抹微笑；另一人留有黑髮，身形十分魁梧，神情肅穆。

「蒙，這位棕髮的男生就是AGG的分會長，名叫剎加薩。」夏舒洛為他介紹。

「早安。」剎加薩的英語有很濃的德國口音。

「這位是黑髮的壯男就是ZDs的會長，維克夫。」夏舒洛再說。
維克夫點頭示意，並沒有說話。

「很感謝兩位加入。但…情況可能比我想像中更危險。假如你們害怕的話———」蒙皺眉說。

「危險？好朋友，我們就是為了這個而加入你阿。」剎加薩拍拍蒙的肩膀，笑道。

「嗯。」維克夫點頭。

「蒙先生…我們雖然人不多，只有百餘人。但我們都是在歐洲赫赫有名的GvG公會。不知道…蒙先生這麼利害，又屬於哪一個公會呢？」夏舒洛問。

「公會…很抱歉，我未曾加入公會。」蒙苦笑說。

三人一愣，面面相覷。

「你這麼強，一直都單練嗎？」夏舒洛上下打量蒙，對他又添一分敬畏之情。

「少鬧了。蒙一定是某個大公會出走的會長。我先說為敬。AGG乃法國第三GvG公會，而我就是戰術開發的隊長。我們基本上已經打遍歐洲大大小小的公會，後來看到西教庭徵兵遠征亞洲。我決定帶上自己最優秀的隊員來到這裡。不過…那個六口彌生只搞政治，用人唯親，只派我們負責城防。那天看到你這麼猛決定跟隨你玩，肯定比隨六口彌生刺激多了！」剎加薩又拍了蒙肩膀一下。

「噢…是嗎。」蒙苦笑道。

剎加薩本預期蒙的反應會更興奮，心裡不是味兒。

「ZDs，挪威工會。我為自己的伺服器遠征南方。亞洲比我想像中沒趣，我很討厭六口彌生。所以決定跟你走。」維克夫的介紹比剎加薩簡潔多了。

「挪威…請問你的血統是…」蒙好奇起來。

「維京人。」維克夫說出自己的民族時不禁驕傲地昂起頭。

「真囂張阿，維克夫。記得我們以3:0打贏過你公會嗎。」剎加薩奸笑說。

「再試試看。」維克夫瞇起眼睛答。

剎加薩臉色一沉，二人對視一眼。

「哈哈哈！就是喜歡你這個性格！」剎加薩對維克夫推出拳頭，維克夫跟他擊拳回應。

「好了～我們簡介到這裡。蒙先生你能夠說明一下…你帶着這群ＮＰＣ上聖山幹甚麼嗎？」夏舒洛努力將兩個男人的注意力捉回來。

「對了。我們上過聖山，那懂沒有甚麼好玩。只有解不完的ＰＶＥ。以你的身手應該殺入歐洲的主戰場阿。」剎加薩點頭說。

「聖山可不無聊呢。上面有很多發人深省的道理及故事，值得細味。」蒙笑說。

「所以～你是PＶＥ玩家？不要緊。以後有ＰＶＰ交給我們打就好了。」剎加薩拍胸說。

「嗯。」維克夫點頭。

「感謝各位，但我衷心希望以後大家都可以不訴諸暴力。」蒙苦笑說。

「吓？！你知道ＮＰＣ奴隸一個值多少錢嗎？足足兩美金，一塊小水晶阿。現在戰火四起，ＮＰＣ需求直線上升。你他媽的帶着一個移動的金礦阿朋友！」剎加薩哈哈大笑，拍打蒙手臂。

「呃…他們不是金礦。」蒙苦笑說。

「我只是陳述事實。從這裡前往聖山會有很多人襲擊你的ＮＰＣ，你不想打也得打。」剎加薩苦笑說。

「嗯。」維克夫點頭。

「好，多謝兩位的情報。那麼我決定兩小時後起行。你們快快去準備吧。」蒙突然興奮起來，將二人推離營火。

「矣？這麼急？我剛剛放下行季阿。」剎加薩驚道。

「那麼你們快快收拾吧。」蒙將眾人趕離營火，世界終於安靜下來。

此時圖圖卡才從地底爬出來。

他坐在蒙身邊，一言不盯着對方。

「我知道你不信他們，但他們的並沒有惡意。」蒙覺得麻煩一浪接一浪淹來。

「但你聽到他們將人命當時金錢，根本是一窩賊！」圖圖卡用手語說。

「奴隸的確存在，我們就是為了打破這些沒有人性的事才上聖山，不是嗎？」蒙皺眉說。

「你可不能把殺人犯留在身邊阿！你腦子燒壞了嗎？」圖圖卡激動地揮舞手臂。

「不～圖圖卡，相信我好嗎。」蒙苦笑說。

「你才相信我好嗎？你看到旅人將我們釘死在十字架上。他們的基因已經壞掉了，不能共謀———」圖圖卡手舞足蹈解釋，可是蒙突然站起來。

「唉你現在不會明白，好煩，讓我靜一下。」蒙突然感到渾身悶熱。他扯開衣領，無視圖圖卡走到自己的帳蓬休息去。

圖圖卡從未見過蒙如此無禮，本以為蒙會回頭道歉。

可是蒙並沒有回頭，掀起帳布就消失。

圖圖卡重重拍打自己額頭。

「糟糕了………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

9千

文又睇完 個宗教文幾正btw

請問GVG同PVP個分別係乜

gvg都係其中一種pvp，但請求好講求榮譽聲望，正式打gvg大家會共識一個數，追求公平競技
pvp係幾少人都得，開紅亂殺人都計

動機嘅分別

亂碼?我搵咗陣先搵到個亂碼網

再出啦
咁多字都冇推到好多劇情

又要繼續重睇等

推個先

收到風 聽日冇文

生活喺數據幾千年演算的蒙，被旅人這種有感性的生物污染了。

而曾經經歷過感性的神神子，又因為這個擁有未來演算結果的AI而動搖，神神子會諗，現在自己所做的一切，如果自己還存在，是否會和現在這個看不順眼的蒙作出一樣的決定？

那自己是否已變得更像人類呢

神神子本身就係一個ai，所以佢獲得感情之後睇唔起其他ai
以為自己係最獨特 最與別不同個個，所以就算蒙出現之後都要區分我地（人類玩家）同佢地（ai），但實際其實神神子同蒙甚至其他npc都冇咩分別。
睇住神神子心理咁唔平衡又真係幾趣致。

相信又唔係完全無分別。神神子(同埋蒙)同「真玩家」一樣，係知道有玩家與npc之分，知道兩者係有形而上嘅分別，前者知道有兩個世界（先不論何者為「真」），而普通npc唔知。呢方面係高層次過一般NPC。

相比之下，蒙雖然未必好似神神子咁有現實軀殼，但本質上個ai應該起碼係同lv, 而且因為run咗幾千年，哲學上比神神子更透徹

FF mode
懷疑蒙係一個無仿生體既新ai玩家
由細到大都喺係個server到大到升Lv
自己打爆自己個server去到大服
所以覺得自己係真人
雖然自己唔係from真子個邊既世界
佢對自己打爆左既母服server有絕對既認同感
而佢咁撚勁既原因
係因為佢自成一ser 全部資源/獎勵都係佢用曬

原來RPG仲連載緊。。。拿拿淋追返進度先

我星期日一次過出兩篇,因為轉線，比較多嘢要顧

依篇都幾重要，你會對往後動機更多了解

加速

V，我的計程車發生了問題

大劣人唔係香港人

形而上

ｗｅ ｓｈａｌｌ ｓｅｅ

當然 不過依家讀書，每幾個月停一停

記得睇到六口背叛個幕真係嬲到係自己個IG度屌9佢,算係第一個自己代入感幾深嘅故,希望長追長有,放低正評先~

文呢 屌你

where is 文

可唔可以cap出嚟睇睇

文呢

我出咗去做節，發現篇文未upload上google drive

屌
又冇文

已經打咗一半 出到街想開發現未upload 唔好鬧我

未打晒但 upload 咗先驚

一口氣追到最新一章爽撚到~自己Reset咗IG啲Po Del晒😅

然後入咗黑洞，一日之後都係冇文

第一百三十八章———風起雲湧
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
浮在柏林上空的鷹巢，第四帝國的心臟與大腦。出入鷹巢的人都是位高權重的大公會會長。這群上流人仕舉止大方得體，談吐溫———

「你這個狗養大的婊子是不是聽到懂人話阿？！」
「恐怕你才是獨孤伶伶在閣樓玩遊戲，現實沒有朋友的可憐蟲吧！」
「你對我的生意伙伴說甚麼？！」
「我有東歐大片領地，愛說甚麼要你管嗎？！」

百餘名公會會長分黨結盟互相對罵，整個領主大廳頓時口沫橫飛。

而老鷹們則愁眉苦臉坐在高席上沉思。

此時，負責北歐戰區的老鷹站起來。

「大家！我們必須停止內亂，不然西教庭會乘虛而入阿！」他個子不高，但嗓門挺響。

「你算老幾阿？！北區就好好耕田啦！」其他公會會長罵回去。

「你………大元首！我請求你馬上下達出戰令。北部軍區將會獨力趕走教庭！」老鷹立即轉身請示大元首。

大元首橫視大廳，做夢也想不到自己的鷹巢竟然會擠滿嘍囉，同時也想不出任何對策。

他看着歐洲的地圖，左邊填上紅色，是盟軍的勢力；右邊填上藍色，是德軍的勢力。然而兩個陣營中間有一大條黃色領土從海邊直插內陸，而且每天都不斷延長，幾乎把兩個陣營隔開。

「大元首，西教庭的人太強了，我方在先前的戰鬥賠了200人阿。」某公會長說。

「你急甚麼，現在可以復活，派人試探一下不是很正常嗎？」另一個德軍幹部質疑。

「誰賠我們裝備阿？！你們第四帝國仍未支付上期軍費，誰給你賣力又賣命阿？！」公會長反罵。

「對！我們並沒有你們的德意志帝國情意結。反正我們都是小服出身，談不來大不了走！」其他公會會長開始和議，一種危險的叛亂情緒瞬速在大廳漫延。

「大元首，你幹點甚麼阿！」北區老鷹急道。

但大元首始終一言不發，對着地圖沉思。

就在傭兵公會氣焰燒起來的一刻，大廳的正門隆隆打開。

一隊穿着灰色制服的重裝兵步入大廳。

他們舉着向下紅箭嘴的黑旗———第四帝國南戰區的軍旗。

走在最後的是一個矮小的女生，她神情跟其他重裝兵一樣肅穆，但她雙眼多出一份高傲，走路穩穩直直，無視所有人直接走向大元首。

「是她…南戰區總指揮…」
「奧琳…」

傭兵會長看到奧琳的人馬後立即安靜下來，紛紛讓出一條路。

大元首看到奧琳也站起來，雙手放在身後，莊重地迎接她。

重裝兵停步，然後分成兩排，奧琳就從他們中間穿過，來到大元首的高席前。

她微微點頭，大元首也點頭回意。

奧琳從背包拿出一大卷紙，放到大元首面前。

他拆開綁繩，發現這是亞洲組的地圖。

「我派人幫助西教庭的叛軍奪得亞洲，很快他們就會加入我方陣營。」奧琳說。

大廳上立即議論紛紛。

「亞洲只是一個落後的地區，如何可以幫助我們扭轉局勢？現在西教庭介入我們很盟軍的戰爭。並在我們中間劃出一塊中立區，直屬他們。很有厭戰的PVE公會都加入西教庭了！你整日窩在南區，知道我們戰況有多嚴峻嗎？」北部老鷹質問。

奧琳向身邊的重甲兵招招手，他們從大廳外抬了三隻大箱進場，裡面裝滿閃閃發光的亞特蘭蒂斯原水晶。

歐洲久經戰爭後已經一晶難求，原水晶都會被打碎成細塊，按額分配。這三箱水晶足以分配給大廳裡所有人。

「如你所說，亞洲是未開發的地方。這三箱只是從唐卡拉的遺址挖出來的一小部份。所以不用向我說明西教庭的實力，我心裡有數。反而，大元首，我想知道『大獎』甚麼時侯研發好？」奧琳問。

「現在已經進入測試階段…但仍未能夠穩定。」大元首回答。

「很好。下星期我會搶攻米蘭。米蘭城依山而建，易守難攻，可以阻止西教庭向南擴張。如果米蘭受到攻擊時請你們立即攻擊他們後方的領地，截斷他們的補給。」奧琳走到高席上，對着大元首的地圖指手劃腳。

「喂喂，現在你是元首嗎?！」北區老鷹顯然不滿，罵道。

奧琳冷眼瞪着他，沒有回應。

「就按奧琳的意思去做吧。我們目前只能打守勢，不可以跟他們正面決戰。兩個裝甲師調向慕尼黑，準備支援奧琳。」大元首心意已決。
。。。。。。。。。。

會後，奧琳不跟其他人噓寒半句，領着親信轉身就走。

剛離開大廳，一隻鋼鐵獵鷹就降到她肩膀，腳上綁着一封信。

「密語 桑扶：奧琳大人，茜貝爾已經連續兩星期沒有報到，請你倍加注意。提防她跟六口彌生合流。———４分０３秒前。」

「哼…真有想法。」奧琳冷笑一聲，然後燒毀密信，帶着親兵離開。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

同一時間，盟軍也聚首於歐洲彼端的蒸汽都市———倫敦。

本來他們已經攻至柏林城牆外，抬頭就可以看到鷹巢。但他們的權力核心乃民主制議會，可想而知西教庭的出現令議會陷入癱瘓。

議會久久未能達成對西教庭的戰和共識，前線的玩家只能眼睜睜看着西教庭吞併自己攻下來的城池，並將盟軍趕回原本的領土。

所謂一鼓作氣，再而衰，三而竭。

前線公會軍心散渙，不但無心再戰，更有部份公會出走。

「我們應該假手西教庭削弱德國人的實力！」
「玩遊戲就是要爽，閉起眼打過去就是了！」
「打！」
「不能打！」
「冷靜，別爭吵，我們重新傾談…假如我們能夠與—————」

大家為同一個論點爭持不下幾日，坐在角落的龍公主騎士團團長決定離席。

他竄出門縫，一口鮮風吹到他臉上，好不愜意。

「雷夫會長，你又挨不住了嗎？」幾個守侯在外的騎士靠過來，笑道。

「那群作不出決定的蠢材…肥口已經餵到嘴邊仍要考慮咬不咬。」雷夫呷一口熱茶，皺眉說。

他們離開圓形議會，走到旁邊的大草地休息。

幾千個公會駐紮在這裡，遍地都是帳篷，豎起的公會旗遮天蔽日。

當中有幾面公會旗鶴立雞群，分別是藍白色的龍公主騎士團大旗、黃紅間條的金鹿征服者大旗及寫着ＳＰＱＲ的羅馬軍旗。

這三枝大旗並非特別高，而是沒有其他小旗靠近它們。

雷夫走回帳篷時發現金鹿會長及羅馬軍團團長正在門口等候自己。

「午安，你們沒有出席議會嗎？」雷夫奸笑問。

「似你早退不如乾脆缺席，反正他們仍未有主意吧？」金鹿會長跟他擊拳，笑道。

「咳咳…」羅馬人個子不高，但氣勢最嚴肅。

「你們找我有事嗎?」雷夫問。

兩個會長交換眼色，然後一同走入龍公主騎士團的主帳細談。

「MI5的夢魘的報告到了…第四帝國一星期前攻擊西教庭的營地。」羅馬人說。

「結果呢？」雷夫凝重問。

「德國人有13個公會，約400人偷襲西教庭的邊防中隊，約80人。你猜哪邊贏？」羅馬人瞪大眼睛問。

「不會吧……」雷夫望向金鹿會長，對方也搖頭嘆息。

「德國人大敗，留下大批裝備及財富。而西教庭只有十餘人傷亡。」羅馬人說。

「哪豈不是…太不平衡了嗎？」雷夫驚嘆道。

龍公主騎士團跟德國人多次交手，深知對方的縱非核心精英部隊，也絕不會淪落至400人打敗80人的慘狀。

「不，MI5的探子也一併查清了。西教庭幾乎全部玩家都有全身都是亞特蘭蒂斯水晶裝備，所以防禦力極高。以我們以碎水晶跟他們的裝甲比較抗魔能力，就好像紙皮跟鋼板的分別。」羅馬人說。

「他們哪來這麼多水晶？！」雷夫吃驚問。

「西教庭…就是美國人阿。當然來自美洲大陸。登陸歐洲這一批玩家都是美服的頂尖好手。MI5的夢魘截聽他們的密語得知第二波登陸將在一個月後到達。第一波的目標就是穩住三座核心的城市：安特衛普、廬森堡及威尼斯。」羅馬人拿出地圖，將三座城市連成一線，剛好把歐洲從中間劈開一半。

雷夫將線條向下延續———就指着軍閥各據的非洲。

「假如讓他們進入非洲…他們豈不是控制三個大洲的資源？！」雷夫驚覺西教庭的野心絕對不比想統一歐洲的第四帝國小。

「所以，與其無了期等議會作出決定，倒不如主動出擊。」羅馬人說。

「出擊…單憑我們三個公會可以做甚麼事？」雷夫反問。

「做我們能夠做的事。」金鹿會長從腰包摸出一隻小船模型，放在倫敦城附近的「鄧寇克」臨海小鎮上。

「我們繞向北邊，尋找美洲大陸。」金鹿會長笑道。

「尋找…美洲大陸？」雷夫忽然覺得自己跳出高樓，身處半空的感覺。

「沒錯。美洲之大，西教庭決不可能完全統一兩個伺服器。只要我們能夠把戰爭帶到他們本土的話…我們就有勝算了。」金鹿會長笑道。

「聽上去…蠻乎合你國家的風格。」雷夫似乎聽明白金鹿會長的弘外之音，奸笑道。

「免去廢話。我出500守魂使連同神職者。」羅馬人說。

「我出一艘最快的單桅艦包水手，可以從西教庭那些笨重的三桅戰艦間竄出外海。」金鹿會長說。

二人看着猶豫不決的雷夫。

「名震四海的龍公主騎士團不會害怕吧？」羅馬人揶揄。
雷夫嚥下口水，掐緊拳頭。

「龍公主騎士團將派出100個翼騎兵配合你們今次的探險行動。」雷夫點頭說。

「好！」金鹿會長拿出三隻金杯，倒出芬香撲鼻的金色醇酒。

「預祝我們再次打開新世界大門……乾杯！」
。。。。。。。。。。。。。。。

波蘭，華沙城———

「娜茜提亞大人，使團回來了！」弓箭手跑回來急報。

娜茜提亞衝上城牆，眺望向西邊。

一隊殘兵從森林中走出來，他們滿臉都是血污，一臉頹喪慢慢騎向華沙城。

娜茜提亞帶着神職者出城迎接，為他們席地治療。

「提…提茜提亞……」大使舉起沾血的信件，上面的封蠟仍未破損。

「德國大使說…他們試驗的武器…不用向我們交代……我們收錢借出土地…就可以了。」大使說。

「那麼你有打聽到他們在測試甚麼武器嗎？！」娜茜提亞罕有地無視戰友的傷勢，追問情報。

大使虛弱地搖頭…

「我們…馬上被趕出小鎮。第四帝國似乎發生了…大事……老鷹下令…不放任何外人入柏林……」大使說。

「可是———」娜茜提亞正想追問，城內突然響起噹噹噹的警鐘聲。

另一個弓箭手從城裡跑向娜茜提亞。

「娜茜提亞大人！『它們』又來了！」弓箭手滿整張臉都變青。

整個使團的人聽到『它們』來了，心底立即竄出一陣刺骨寒意。

「娜茜提亞…我們還可以……戰鬥……」大使抓着神職者的手站起來。

可是娜茜提亞溫柔地按住他的身體。

「你們好好休息…這埸戰鬥非你們可以應付。」娜茜提亞話畢，獨自急步跑回城中。

她穿過一條鮮血淋漓的大街。這裡躺着數十個傷兵，他們雖然沒有受重傷，可是傷口就是流血不止，鮮紅色的繃帶像花球一樣堆成小山。

「娜茜提亞大人…」
「娜茜提亞…」
「娜茜提亞……」他們看到娜茜提亞，無一不盡力起身致意。

可是娜茜提亞無暇回答他們，她以最快的速度穿過傷兵街，攀上南邊的城牆。

扛着大劍的卡拉夫就在城牆上等待她。

「這次是甚麼動物？！」娜茜提亞喘着氣問。

「犀牛…」卡拉夫指着遠方三個巨大的黑影說。

它們是一種生活在華沙城外的本土大犀牛，平日玩家會獵殺它們的肉及角維生，是一種尋常不過的生物。

可是這三隻犀牛背部長出幾隻紫色的尖角，表皮龜裂，透出微弱的紫光。

「妮娜！動手吧！」娜茜提亞大叫一聲，一個少女就從人群中浮起來，慢慢飄到城外。

妮娜扣指成爪，對準第一隻犀牛狠狠一扳！

咔嚓～～～它的表面好像包皮一樣被妮娜扳開，露出下面已經壞死的肌肉。

然後妮娜再用魔力浮起另外兩隻犀牛。

埋伏在城門後的俄羅斯步兵突然齊聲吶喊，衝出城外迎戰那隻犀牛。

它撐大鼻孔，響出低沉的怒哮，垂下頭直撞向那群俄羅斯玩家。

砰砰砰砰砰————

「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」

他們手上只拿着可憐的木盾，普通的野牛也擋不了，何況這隻怪物？
城門頓時血花四濺。

幸好犀牛的攻擊有目標限定，撞到第10人時就失效，停在人群之中。

「就是玩在，開火！！！」城牆上突然萬箭齊發。

犀牛背瞬間就插滿箭矢，變成箭豬一樣。

可是它仍未死去，在人群中橫衝直撞。

就在此時，卡拉夫躍下城牆，一劍卸下犀牛的頭。

步兵們振臂一呼，馬上架好馬步迎接第二隻犀牛。

「大家小心了！」妮娜大叫說。

犀牛一著地馬上奔向華沙城—————

「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」
「系統提示：XXXX 血量剩餘０％」

片刻過後，三隻犀牛悉數殆盡，身邊堆滿陣亡玩家的玩家。

可是他們馬上從城內的教堂復活，跑到城門幫自己執骨。

然而，他們並非沒有付出。有部份玩家胸口及腳踝佈滿紫色的血紋，跟犀牛同出一徹。

「娜茜提亞…久守必失。我們必須要搞清楚德國人在我們後花園搞甚麼實驗。」卡拉夫說。

「我知道，但現在我們如何上山？我們根本沒有別夠的人力可以分出去。」娜茜提亞深明答案只可以在聖山上找到，但現在的俄羅斯公會並
沒有足夠的力量出征聖山。

「娜娜…我有一個建議。」弗拉米基爾拍着龍翼降落，說。

「你又想勸我你獨自上山？免談，每一個人都對華沙城很重要。」娜茜提亞充耳不聞。

「不…你帶着幾個親信與馬其頓人上聖山。這樣萍沙就可以保存最大的實力，你也可以親身找到怪物被魔力腐蝕的原因。

「可是華沙城只有你跟卡拉夫根本不———」娜茜提亞說。

「所以你速去速回吧。不然我們只會逐漸衰弱下去。」弗拉米基爾笑道。

「可是————」娜茜提亞仍然不放心。

「我保證，不失任何領土，不會令公會受苦。」弗拉米基爾豎起姆指笑道。

娜茜提亞回頭望向東南方，那座這不見頂的聖山。

「好吧………」
。。。。。。。。。。。。。。

蒙離開唐卡拉後一直向西北不分晝夜前進。

數日後，他終於來到一個冒出熱騰騰蒸汽的海邊。

他蹲下來，將手浸在水中，果然灼熱非常。

蒙焉然一笑，回想夜神使靈魂的說話———

「蒙先生……
你一直往西走…穿過閃鑽沙漠就會到達灼熱之海……
灼熱之海有一個名叫『安鍚』的小島…上面有一口淡水井。
水井底部…就有你需要的『生命種子』。
不過………灼熱之海由傳奇大盜洪巴控制……
要麼滿足他的願望…要麼與他戰鬥到底…他決不會投降…
最後…請你超渡我…讓我安息……
願亞柏指引你的道路…………」

蒙深呼吸，慢慢探出一足。他果然能夠站在水上，可是腳掌仍是難敵高溫，每一步也十分疼痛。

其實他可以忍下痛楚，獨自探索灼熱之海。可是他身後有着數十萬族人。

回想唐卡拉的經歷，他已經不放心長時間離開族人。

他要帶上80萬人出海嗎？他根本沒有時間造船。

要找另一顆生命種子嗎？他也覺得沒有時間。

這個世界遠比他想像中不安全，更加…難以預計。

現在他只想盡快找得到幻神的祝福，免得節外生枝。

「蒙！！！我們發現幾艘戰艦阿！！！」幾個跟隨他的玩家騎着駱駝跑回來，大叫。

「戰艦？！」蒙喜出望外，快步跟上去
。。。。。。。。。。

跑上小沙丘，他們果然看到前面的海彎泊着幾艘巨型戰艦。

剎加薩領着幾個玩家，拖了一具海盜屍體回來。

「你因何故殺人呢？！」蒙大驚，問。

「吓…他們不肯說話，我們就自己動手查阿。」剎加薩理所當然說，然後解下海盜的肩帶，上面印着一個骷髏頭，海盜旗的象徵。

「洪巴的人…」蒙蹲下來，仔細查看屍體的衣著，說。

「不，他們的船長另有其人。剛才戰鬥時他們一直呼喊着船長的名字，可是那個人沒有出現。」剎加薩說。

「他叫甚麼名字？」蒙問。

「火良野。」剎加薩說。

「火良野？」蒙突然喜出望外，忘記剛才玩家濫殺NPC的事。

「嗯。你認識這個人嗎？」剎加薩問。

蒙看着泊在海灣多月的戰艦，它們的繩索也結滿青苔，看似已經荒廢。

「維克夫…一艘戰艦的木材可以造多少艘維京戰船？」蒙問。

維克夫邕起雙手，仔細地打量着戰艦的份量。

「三艘吧。」維克夫回答。

「三艘可以載多少人？」蒙又問。

「共150人左右。」維克夫回答。

蒙沉思一會，看着剎加薩又看着維克夫。

「剎加薩，假如我離開三日，你有能力保護大家的安全嗎？」蒙問。

「吓…你指80萬人？別開玩家，我們可是專業打手，不是專業奶媽阿。」剎加薩笑道。

「是嗎………」蒙好不失望，低頭沉思。

「等一下。其實我們有防守機制，只是保護８０萬人會…很累。為甚麼你會問？」剎加薩問。

「我想跟維克夫出海一躺，答應你三日一定回來。」蒙大喜，說。

「三日………」剎加薩面有難色，再點算一下自己公會的人數，最多也不過二百人左右。

「兩日內應該不會遇上其他玩家，所以只需要一日專注防守…理論上可以。但你肯定嗎？假如要我保護你的人，我就會不擇手段殺人阿。」剎加薩問。

蒙沉思一會。

「嗯…明白。我會盡快回來。」話畢，他就跟維克多走向戰艦去。

「等一下，蒙。你到炫熱之海想尋找甚麼？海上只有海盜，甚麼價錢的東西都沒有阿。」維克多老早已經打聽過灼熱之海的情報，跟蒙說。

「只要信，不要問阿。」蒙說着，然後放出密語鳥，飛過遠東。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「密語 蒙：火良野先生。事出突然，我需要緊急借用你泊在灼熱之海的戰艦。日後必定湧泉相報。———05分49秒前。」

好多錯字

錯字多到

出多啲文屌打毒毒啦

差唔多四年前投咗隻美服角
三年前話就快出
估到到今日先再見到美國人三隻字

唔係聖山就外海，完場的節奏響起了

聽日有文

講多次,可以出了

比較趕,好多嘢要放假前做完

受死啦

第一百三十九章———完美的裂縫

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
微熱的海風呼嘯吹來，不一會就將頭髮烘成乾草。

而且海風非常飄忽，每隔幾分鐘就需要改變風帆方向，就算是航海經驗豐富的維京人也手忙腳亂起來。

「蒙。海風太飄忽，我們或許三日內找不到那個有淡水的『安鍚島』。」維克多走向船頭，對正在眺望大海的蒙說。

此時蒙反下眼珠，眨眨眼，然後指着右前方的無限水域。

「那邊有一個島，先划過去收集情報吧。」蒙話畢立即頭痛欲裂，扶着維克多坐下來。

維京人首次目睹蒙使用『超視力』，不禁面面相覷起來。

「其實…咳咳，蒙。其實你不必—————」維克多說着，蒙重重搭住他的肩膀。

「我很強，大可以不擇手段。我知道，但和平溝通是正確及對世界最有益的事。可以嗎？」蒙苦笑說。

「蒙。我家鄉有一種傳統菜，臭魚。因為以前食物不足，我的祖先只能用稀薄的鹽水去腌魚。現至今日，我家鄉已經有吃之不盡的魚。你猜我們如何處理剩下的魚嗎？」維多克吧。

「矣…製成數之不盡的臭魚吧？」蒙聽到維克多談及家鄉的故事，立即細心傾聽，笑道。

「不，漁獲公司把它們剁爛倒回海裡。」維克多回答。

「太荒謬了吧？不僅浪費食物，更濫殺無辜阿。」蒙皺眉說。

「反正我們不撈，某個國家的漁船都會偷偷到我國水域非法捕撈。倒不如我們把魚撈乾淨更好。」維克多聳肩說。

他體型非常強壯，好像一隻銀背猩猩舉起手臂似的，差點嚇着蒙。

「那好好跟他們溝通呀。」蒙沒好氣說。

此時維克多嘴角不禁剔起來。

「上月我國的無人軍機炸掉兩艘漁船，廿個非法漁民當場死亡。」維克多凝重道。

蒙張大嘴巴，久久不能說話。

「有部份人就是不願意溝通，無論你如何努力都是白費心機。」維克多說。

「現實———你現實世界裡的國家…上月用無人機炸死了廿個漁民。」蒙嚴肅地重覆維克多的句子。

「嗯。」維克多聳聳肩，彷彿好像踩死兩隻蟻似的。

「都甚麼年代了，怎可以為了漁獲而殺人阿？！」蒙的下巴瞬間摔到地面，驚訝問。

「因為有些人命比漁獲更賤呀。不用我說，你都知道是哪一個國家吧？」維克多苦笑，輕肘蒙，說。

「不知道，也沒有興趣知道。」蒙緊緊皺起眉頭，閉起雙眼，努力忘記剛才的對話。

「好的，蒙。只是———」維克多說着，隊友突然指着海面大叫———「øy（島嶼）！」

維克多舉起望遠鏡查看———果然看到水平線上凸出一粒小芝麻。

看到陸地後每個玩家都好像背部裝上電池似的奮力划槳。

維京戰船吃水淺，船體輕便，很快就到達全速，乘風破浪駛向小島。

只消半小時的功夫，小島已經現於眼前。

小島面積不大，一目了然。上面只有幾間小屋，半株樹都沒有。

島上的人看到維京戰船後立即點起峰火，一條黑煙緩緩升上百米高空，足以警示附近百里海域。

「看來他們—————伏下！！！」維克多察覺對方敵意甚濃，正想叫公會成員準備武器時，赫見小島閃起兩點強光———扑通～～～！

兩顆炮彈落在船邊，彈起的一大串水花。

「全速前進，準備搶灘！」維克多大叫。

「吼阿！！！！！！！！！！！」挪威玩家們紛紛站起來，振臂任呼。
ZDs公會以暴君為主，可是他們並不使用兩把巨劍，而是選用亞洲少見的雙手巨盾及巨斧。他們舉起大盾狂呼時整艘船都擺動起來。

「等一下！」蒙見狀立即大叫。

血液開始沸騰起來的挪威戰士立即瞪着他。

「蒙。他們已經開炮，不能避免戰鬥吧？」維克多疑問。

「他們只是仍未接觸我們擺了，不要舉起武器！」蒙說，然後獨個人站在船頭，在背包中翻尋着甚麼。

此時又有兩杖炮彈咻一聲擦過耳邊。

「蒙！大炮的攻擊力不容忽視阿！」維克多舉着大旗護住蒙，急道。

「應該有的…應該有的………」蒙自言自語，一邊在黑洞似的背包尋找道具。

「呀哈！有了！」他突然從背包裡扯出一面綠色正方型的小旗，並將綠旗綁在維克多的大斧上。

「這面旗有甚麼用阿？！他們已經開炮了！」維克多焦急起來。

「不，炮已經停止了。」蒙笑道，以手掌兜在耳後細聽。

果然，炮聲已經沉默下來，島民也舉起一面綠旗示意。

挪威玩家無一不嘖嘖稱奇，仰望着那面其貌不揚的小綠旗。
。。。。。。。。。。。。。。。。

幾個島民站在木碼頭上，示意他們停船，與小島保持一定距離。

維克多猶豫地收起盾牌，再仔細一看，發現這些「島民」穿着都裹着頭巾，牙黃鼻大，站姿粗魯———根本是一群海盜！

「午安，各位海盜先生！」蒙朗聲喊話。

海盜們對望一眼，均對這群不速之客甚感好奇。

「你是誰？為甚麼有海盜的談判旗？」年紀較大的海盜問。他腰間掛着兩柄手槍，衣服也比其他海盜光鮮。

「你們好，我叫蒙。我多次前從蒂格船長學習你們的文化。」蒙喊回去。

海盜們聽到「蒂格船長」這個名字後身體不約而同顫抖。

「蒂…蒂格…傳說中的海盜王蒂格船長？！」某個小海盜驚道。

「我想知道『安鍚島』的位置，請問可以告訴我嗎？」蒙問。

海盜們交頭接耳，然後某人指着其中一艘維京戰船。

「你們的船用了我們戰船的木材建造，你如何解釋？」老海盜說着，後手已經按着槍柄。

「我們分拆火良野先生的戰艦後改建成三艘小船，並非以武力搶來。請放心。」蒙笑道。

「火良野！」
「原來他們是同伙。」海盜們聽到火良野的名字後訕笑起來。

「他跟洪巴大哥的契約已經過期。要麼已經失敗，要麼已經…私吞了卡里莎的木材阿。」老海盜的眼神開始滲出惡意。

「系統提示：洪門海盜 對你好感度-5」

挪威人見到系統訊息後立即拔出武器，但再次被蒙叫住。

「等一下！我絕對沒有動武的意思。我只是想知道安鍚島的位置，我保證不會傷害任何一人。」蒙打開手掌以示友好。

海盜們沉思一會，然後認真地打量船上的玩家。

「蒙…我有個不好的感覺。」維克多走到船邊狠狠瞪着海盜，皺眉說。

可是蒙無暇細聽，想暗暗推開維克多。豈料今次維克多沒有後退，反而使力穩住身體，蒙一時三刻握不開他。

「我仍未有資格進行談判。這樣吧，你們先上島休息，我們的代表會親臨這座島與你談判，如何？」海盜問。

「蒙，不殺幾個人他們不會老實阿。」維克多認真說。

「殺戮與仇恨是潘朵拉盒子，打開後就沒完沒了。所以休提。」蒙向維克多說，然後又對海盜喊話。

「很好，不過我們留在船上等就可以了！」他說。

「隨你便，朋友。要酒嗎？」老海盜擺擺手，然後舉起一瓶朗姆酒問。

「不用了。謝謝好意。」蒙大喜，笑道。

海盜當真慢慢散去，回到小屋前的營火把酒聊天，火炮也沒有人看守。

維克多看着大好良機從指縫間溜走，不禁搖頭嘆息。

「衷心希望你作出正確決定，蒙。」他說，然後回坐到同伴之中。
。。。。。。。。。。。。

日上三竿，他們在大海上飄盪了整個下午，終於在黃昏之時，水平面冒出三艘揚着骷髏黑旗的海盜大船。

「喂！你們可以上岸了！」海盜向他們朝手，並在碼頭上放置一張大長桌。

維克多把船駛到碼頭，讓幾個成員隨蒙登島，自己則留在船上。

「怎麼了？」蒙疑問。

「我留在船上就好，我說話容易得罪別人。」維克多說，雙眼卻不友善地掃視島上的人。

「好吧…不強逼你。」蒙點頭，然後帶着四名挪威玩家走到放置在瑪頭上的長桌前。

這讓視野十分開揚，而且蒙背後就是大海，萬一對方打算偷襲的話也有安全的退路。

三艘海盜船列成一線，其中一艘特別巨型，船體以焦木建成。

它們停在維京戰船百米開外，然後放出五艘小艇划向小島。

「區域發現：‘大鐵‧米底亞’。」
「陣營發現：外洋海盜。」

當第一艘小艇泊近碼頭時，島上的海賊立即列隊脫帽低頭。

咚…一個鬍子大漢撐着木杖登上碼頭。

「系統提示：大盜‧洪巴 出現。」

他的名字以橙色寶石框鑲住，地位顯赫的ＮＰＣ象徵。

挪威玩家相覤一眼，他們甚少如此近距離看到傳說頭目，遑論與它談判？

洪巴走到長桌的另一端，與蒙隔空對望。

二人如此互瞪了一分鐘，此時挪威玩家忍不住問。

「我們是不是應該說甚麼…觸發劇情？」他貼到蒙耳邊問。
可是蒙沒有回答，繼續瞪着洪巴。

如是者，幾十人在碼頭上呆望着二男深情對望，氣氛一時間尷尬起來。

不一會———

「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度＋１０」
「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度＋１０」
「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度＋１０」
「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度＋１０」
「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度—１０」只有那個說話的玩家被討厭了。

「哈哈哈哈！好！果然是有種的人！」洪巴仰天大笑，伸手示意蒙就坐。

「謝謝洪巴。」蒙點頭道謝，姿柔淡定地坐下。

「聽說你從『蒂格船長』得到這面海盜談判旗…是甚麼一回事？」洪巴問。

「我們都有過去的故事，正如威震四海的洪巴，駕駛着傳奇戰艦米底亞，卻被困在灼熱之海一樣，必有原因。」蒙笑道，卻不正面回應。

「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度＋１０」

「小子，有意思。」洪巴剔嘴一笑，喚人過來給玩家倒酒。

玩家拿着酒杯，芬醇的酒香撲鼻而來。

「那麼…你想談判甚麼？」洪巴認真問。

「我想要安鍚島淡水井底下的『生命種子』。」蒙說。

洪巴立即愣住，凝視着蒙。

「你如何知道井底有『生命種子』？」他問。

「從亞柏的神使口中知道。」蒙直接回答。

洪巴聽到亞柏的名字不屑地訕笑。

「這個愛生事的小神你也相信？」洪巴將腳擱在桌上，反問。

蒙笑而不語，沒有回應洪巴的挑釁。

「系統提示：大盜‧洪巴 對你好感度＋１０」

「好。這是你的條件，那麼我有甚麼回報？你知道淡水對水手而言跟生
命一樣重要。失去淡水井我們的活動範圍就大減。你付得起這個回報嗎？」洪巴問。

「我可以告訴你…如何將米底亞搬到外海。」蒙說。

洪巴驚訝之色一閃而過，然後眨眨眼，強作鎮定。

「我知道，得到卡里莎的木材。」洪巴說。

「不……」蒙淡然一笑，拂袖掃走桌上的灰塵，十指互扣放在桌上，身體微微傾前，一副有大事宣告的樣子。

「外海有一個生活在海底的『薩那迦族』，他們有能力創造『深度旋渦』，連接炫熱之海及外海。因為大鐵‧米底亞受火神祝福，所以你們可以安全穿過旋渦，離開這個困住你幾十年的監牢。」蒙笑道。

「‧‧‧‧‧‧‧‧‧」洪巴及一眾海盜目瞪口呆，久久不能反應。

「你這樣豈不是把情報免費送他們了嗎？！」挪威玩家急忙說。

「所以…請你們讓出生命種子好嗎？它對我十分重要。」蒙站起來，誠懇鞠躬。

洪巴嚥下口水，深深呼一口氣，然後舉起酒杯。

「看來，我也無法拒絕了。」洪巴笑道。

「太好了，感謝洪巴先生。」蒙舉杯，可是其他玩家卻遲疑起來。

「快飲，不然他會不高興的。」蒙悄悄說。

「好！飲！」洪巴大喜，舉杯一飲而盡。

蒙跟玩家也盡杯至意。

豈料他們剛放下酒杯，胃裡立即冒出一陣灼痛之意，然後眼冒金星，視覺開始扭曲。

「有…有毒……」挪威玩家抓住蒙的手臂，指着自己身上的症狀虛弱說。

話畢———啪！他的臉頰被一顆大口徑子彈打爆，頓時重傷倒地，昏迷不醒。

蒙茫然地望向洪巴，發現他已經舉起手槍，槍口更冒着煙。

「謝謝你的情報，與你談判實在太…愉快了。」洪巴冷笑一聲，然後擺手。

砰砰砰砰砰！碼頭與海面發出巨響！

碼頭上的玩家立即被海盜轟成蜂巢，同時有一艘被海盜船突如奇來的炮彈擊沉，多人落水。

「吼阿！！！！！！！！！！」守在船上的維京人立即跳上碼頭，幾個海盜立即被大盾撞進海裡。

後面的海盜一擁而上，可是維京人的盾牆如岩石一樣堅固。他們不用出斧，直接用大盾都可以撞斷海盜的手腳。

「開火！！！」可曷海盜更瘋狂，在近距離的情況下用大炮直接轟擊維京人。

中彈者的大盾立即被粉碎，連同旁邊幾個人一同被轟到水中，滲出一個小血泊。

「吼阿！！！！！！！！！！！！！！」維克多直接跳到炮陣，橫揮大斧，立即砍倒幾個海盜。

海盜面對刀砍不入，槍打不痛的挪威玩家根本豪無勝算，瞬間間就被維克多一人打得落花流水，多人跳海逃命。

就在維克多瘋狂砍殺時———啪！

他腰間突然劇痛，血量暴跌一格。

維克多回頭一望———赫見洪巴在遠處朝自己放冷槍。

「吼阿！！！！！！！！！！！！」他又舉起大盾衝過去，撞開沿路的海盜。

可是洪巴的近戰能力一點也不弱。他巧秒地避開維克多幾個斧擊，然後看準他揮出重斧的硬直反擊，連刺三刀，刀刀直取維克多腋下等防禦力薄弱的要害。

雖然洪巴的劍擊傷害不高，可是附加的流血傷害卻高得離譜。

他一擊得手後就躲到海盜群後，繼其他人繼續放冷槍。

「維克多！！！我們沒有大炮無法諉擊，海盜船馬上要來第二發了！！！」各船上的人大叫。

「不管了，快把蒙撤到船上！然後———嗚阿！」維克多說着，突然後肩又劇痛一下。他被洪巴轟出一個大肉洞，右臂已經痛得難以握住雙手武器，只能放下大盾，以巨斧頑拒海盜。

「吼阿！！！！！！！！！！！！！」三個暴君二話不說衝到維克多的身邊，並用大盾護他的身體。

「別管我，帶着蒙快走！！！」維克多怒吼。

此時海盜船裝填好大炮，對維京戰船又一陣齊射，轟出多個窟窿。

「維克多！」
「救救我…我落水了！」
碼頭，海上，到處都是哀號。

此時維克多身邊的戰友也被利劍刺傷小腿，不能移動。

「給我轟！！！」洪巴呵呵大笑，一邊命令海盜對玩家齊射。

正當一場不可奕轉的悲劇要發生時——————

「大地之聖歌！」
「天松回春術！」蒙的中毒狀態已經完成，立即炸出綠金兩個光波，瞬間扯滿所有玩家的血量及清除所有負面狀態。

此時海盜船裝填好第三發炮彈，朝已經傾斜的維京戰船開火！

砰砰砰砰砰砰！

「無玷聖所！」蒙突然厲起眼神，在維京戰船前方的海域召出一道透明藍色魔力牆！

他的魔力牆不但擋下炮彈，更將炮彈反射到碼頭上！

啪啪啪啪啪！

碼頭瞬間血肉橫飛，鮮血染紅了附近的海面。

洪巴及其餘的海盜嚇得心膽俱裂，戰意盡喪，默默放下武器。

維克多捂着隱隱作痛的傷口，跨過遍地死屍，回到蒙的身邊。

他看着蒙，不敢說話，卻見蒙眼神閃過一絲的冷漠，然後就一臉懊悔。

「為甚麼………」蒙看着遍滿屍體的碼頭，忍不住咬緊嘴唇，蹲下來哭泣。

「兄弟…冷靜………談…談判嘛。」洪巴急忙舉起象徵談判的綠旗。

「為甚麼你要這樣做？！根本沒有意思的，你懂了嗎？！」蒙朝洪巴劈喉怒吼，嚇得洪巴立即躲到其他海盜身後。

「喂喂喂！冷靜，兄弟…甚麼淡水井都見鬼去吧。你想拿甚麼都可以！『安鍚』就在那個方向。」洪巴只敢伸出手臂，指着東方的水域。
蒙欲言又止，深呼吸，然後搭着維克多的肩膀。

「走吧…」他說。

維克多回頭瞪着海盜，光是眼神已經嚇得他們後退三步，然後朝碼頭上的屍體吐口水，然後駕駛着存活的維京戰船駛過海盜艦，朝安鍚島出發。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

航程中眾人一聲不發，沒有人敢驚動頹坐在一旁的蒙。

他們很快就發現前方的安鍚島。

這個島規模不細，有小鎮及市集。

然而整個小鎮已經人去樓空。

市集的麵包仍然冒着熱騰騰的蒸汽，可見居民是避着蒙一行人而緊急撒離的。

他們來到小鎮中心的大口井，附近是一桶又一桶的淡水。

蒙躍進水井，良久過後，井孔冒出綠色的光茫。

未幾，渾身濕透的蒙就咬着一顆冒着綠光的種子爬出井來。

「這就是…生命種子……？」維克多問。

「嗯。接下來只要找到下一座『闇之宮』，得到亞柏的祝福後就可以上聖山了。」蒙說。

可是他臉上並無喜悅之色。

而甚者…他低沉得似乎出現裂痕了………

用旗擋炮彈

蒙都要黑化了

毒毒們性誕快樂

蒙啲族人可以演算咗幾千年，應該都試過唔知幾多次世界重生啦。

去到蒙，己經演算到後期，己經是和平的世界，然後就推劇情推到見全知，喺咁多測試用的AI中突圍而出，被告知真相：自己係AI，有一個人類的世界。

喺本身的遊戲世界成為完美的存在後，之後想做的，就是將這演算的最後結果，像傳教一樣教化世人。

但到親身經歷爭鬥，背叛後，這種赤裸裸的衝擊，是他靈魂中不曾經歷的。

---------------------------------------------------------------------------

屌你咩M底，Setting現實世界唔係全白咩，點解會為咗捕魚殺人？

聖誕一推

第一百四十章———世界的孤兒（上）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
你隻身登上長途火車，車廂內人來人往，好不容易記住幾張臉孔他們就下車了。

然而，當火車到站，你在終點回憶這段旅程的甜酸苦辣時才會明白原來自己曾經幸福過。
。。。。。。。。。。。。。

真子一行人離開魅魔薩希拉的行宮，乘着馬車，沿聖山古道出發朝第四神宮出發。

第四神宮就在頭上，被一層紫色的濃霧包圍。

詭異地，你從遠處無法看到這層紫霧，只有登上聖山的「朝聖者」才可以近距離觀察。

越接近第四神宮，四周的氣溫都悄然驟降，正午時份的天空都變得像黃昏一樣橙紅。

與登上第三神宮時的氣氛大相徑庭，他們再沒有高歌，也沒有聊天。

大家也窩在車廂角落，放任身體隨着馬車晃動。

乞丐王子駕了半天車也聽不到任何聲音，決定停車。

「不如吃點東西再上去吧？」他問。

「這主意不錯，我們也餓了！柑柑，你可以烤雞嗎？」真子也意識到氣氛不對，配合乞丐王子活躍起來。

「嗯？好……」柑柑呆滯地答道，然後像老太婆一樣慢慢步下馬車。

自從積狗離隊後她就神不守舍。

其實過往日子廢青狼及乞丐王子負責外出打工及收集情報，反而是積狗及月夜神陪伴自己最多。積狗雖然不算強，但說話特別多。假如你要遠行購物的話，說不定帶上積狗比廢青狼更有趣。
。。。。。。。。。。。。。

他們在路旁生火烤雞，等待期間月夜神繼續倒頭大睡，而柑柑則對着營火發呆。

此時真子捧着一堆木柴回來，如影隨形的查曼德卻不見了。

「矣，查曼德呢？」乞丐王子問。

「他要小解，叫我先回來。」真子簡潔回答，放下木柴後就埋首看書。

乞丐王子環顧眾人一眼，只聽到柴火燃燒時的啪勒聲，令埸面份外冷清。

少了積狗分心，他的注意力開始放回廢青狼身上，發現廢青狼正不斷對路邊的小生物單眼。

「你又玩甚麼花樣？」乞丐王子走過去，好笑問。

可是他的動作太大，嚇跑了那隻小兔。

「。。。。。。。。。」廢青狼板起眼瞪向乞丐王子。

「抱歉…」乞丐王子急忙道歉。

廢青狼沒有理會他，繼續前行，沿路留意草叢的風吹草動。

此時有一隻小長鼻豬橫過路面。

廢青狼立即停步，並橫手擋住乞丐王子的身體。

他慢慢舉起右手，朝小豬輕輕揮動。

小豬機警地望向廢青狼，並撐大鼻孔細聞二人的氣味。

廢青狼深呼吸，然後向小豬單起左眼———噹一聲，小豬身體一僵，然後慢慢走向廢青狼。

可是它前進幾米，突然用力搖頭，回神過來後赫見二人就在眼前，轉身奔腿就跑。

小豬雖跑得雖快，但廢青狼出手更快。他在小豬回頭一的刻已經擲出飛刀，在它後腦捅了一個洞，當場四腳蹬直斃命。

「哇…剛才就是魅惑術嗎？！這樣豈不是打獵就很輕鬆了嗎?！」乞丐王子好像看了魔術表演似的拍手叫好，興奮問。

「豈止打獵，用於暗殺也十分有效。不過魅惑術會消耗魔力跟體力，我這個角色是夢魘，魔力值不高，加上沒有智慧配點，距離跟效果都稍遜。」廢青狼將小豬扛在肩上，笑道。

「可以用在人身上嗎？」乞丐王子問道。

「原則上可以，但初階魅惑應該對玩家不起作用，起碼中階才有用，不然這個技能太強了。」廢青狼看着技能簡介回答。

「矣…那找個路人試用不就可以了嗎?」乞丐王子又問。

「這是不屬於任何職業的隱藏技能，怎可以隨便曝光？」廢青狼也苦惱如何練技的問題。

「那找我練阿～」乞丐王子口直心快，衝口而出說。

「練你個頭。」廢青狼一愣，突然臉紅耳赤，扛着小豬快步離開。
。。。。。。。。。。。。。。。

當二人回頭營火時發現烤雞已經變成黑炭，可是盯着營火的柑柑卻渾然不知。

「矣…抱歉…」柑柑直到乞丐王子將雞串捧到面前才驚醒，沒精打彩道歉。

「不要緊，我們打了一頭豬回來，不過要再添柴火。真子，可以麻煩你再取一點柴火回來嗎。」乞丐王子問。

「好的…那個查曼德也太慢了吧…」真子合起書本，拾起剛買回來的商會法師魔杖出發。

她自從死後就失去燃燒着聖火的白楊魔杖，然後特意在唐卡拉買了一根普通的白楊魔杖作替代品。畢竟…那是查曼德送給她的唯一禮物。
但白楊木魔杖是新手也嫌弱的垃圾武器，面對聖山上的惡魔開始感到力不從心，只好向其他路過的玩家買魔杖。

雖然這把商會法師魔杖舞起來手感比白楊魔杖差天共地，但真子看準了它有強化火屬攻擊的特性，裝備後自己跟麟獸的輸出有顯著提升。不過它的攻速特別慢，令平時愛用普攻的真子打怪時特別不順手，所以她整天都在亂揮這根魔杖，讓自己盡快適應。
。。。。。。。。。。。。。。。

「查曼德！」真子用魔杖撥開亂草前進，一邊大叫。

可是查曼德沒有回話。

「查曼德！」真子再叫，可是仍然沒有回應。

本來生機盎然的森林卻十分安靜，安靜得…有點不合理。

真子放出麟獸，它身上的金光瞬間照亮附近的林木。

走着走着，她發現右前方有兩棵斷裂的大樹，走過去，看到前方有一條被斷木組成的小通道。

樹皮上有多條抓痕，好像有人被活生生扯走時緊住樹幹留下似的。

真子看到抓痕後心知不妙，當下邁開大步追趕。

越深入小道，她聞到越深的血腥味，好像泡在血湯一樣令人作嘔。

來到路的盡頭，真子赫見一隻「鹿角魔熊」的屍體躺在地上，一個男人正背着自己坐在地上。憑他身上被抓爛的布衣可知他就是查曼德。

「查曼德！」真子急忙走過去———驚見渾身是血的查曼德正低頭啃着一隻熊崽！

真子嚇得後退幾步，條件反射地用魔杖指着查曼德。

查曼德被惡魔附身了嗎？！

不，因為麟獸能夠感應到惡魔的存在。

可是現在百式麟獸依舊在真子身邊休閒遊蕩，可見查曼德身上並沒有散發出惡魔的氣息。

那麼…這個查曼德到底———

「……查曼德？」真子顫抖問。

查曼德聽到自己的名字後身體好像觸電一樣僵起來，然後生硬地望向真子。

他雙眼瞪得渾圓，嘴巴仍然叼着熊崽屍體。

這個場面令真子回想唐卡拉的屍變危機，畢竟這個遊戲實在有百種花式虐殺ＮＰＣ。

然而…查曼德看到真子後卻鬆開血口，表情也不再猙獰。

「真子……我……嗚！」他吐出熊崽，然後開始感到身上傷口傳來的劇痛。

真子聽到查曼德喊出自己的名字時已經不顧一切撲過去。

「發生甚麼事？你被襲擊了嗎？」真子一邊為他包紮傷口，一邊問。

「剛才我小解時這隻熊突然撲出來襲擊我……我拼命反抗，突然覺得身體失控………好像有一個武術手附身似的徒手打死了熊。隨即覺得很餓……然後……」查曼德低頭看着腸穿肚爛的熊崽屍體時突然感到一陣噁心，猛烈嘔吐。

「武…武術高手附身嗎？哦～～～這樣……」不過真子並沒有嚇倒，更不期然地用手指梳起頭髮，臉上盡是藏不住的春色。

「真子……我不想催促你們。但90日的期限馬上到了……我覺得身體越來越虛弱……希望你們能夠………」查曼德虛弱說。

「絕對可以，放心。我一定會送你到『死不泉』的！」真子拍胸笑道。
查曼德聞言後也大感放心，笑顏遂開。

「真子…你為了幫我醫病而遠赴聖山…我實在沒有甚麼東西可以報答你。」查曼德忽然感觸起來。

「矣～別介意。因為我才令你感病，我才覺得有愧於你呢，哈哈。」真子笑着回答。

「是嗎？那我放心了。因為我太窮…不可能付錢聘請好像真子一樣強的旅人幫我醫病。遇上你實在太好了。」查曼德甜笑道。

「嗯……好了別說了。」真子的笑容突然戚住，說。

因為查曼德跟魔熊以死相搏，整個腳踝90度折斷，真子需要扶着他慢慢
拐回營地讓月夜神治醫。

「雖然這樣問有點奇怪…但…為甚麼你想活下去……」真子扶着查曼德，突然凝重地問。

「矣？活下去不是理所當然的事嗎?」查曼德反問。

「當然…但你有想做的事…或你死掉的話會有甚麼遺憾嗎？因為有窮人會在家裡慢慢等死阿。」真子問，查曼德沉思一會。

「我不知道，我只是想留在世上久一點而已……」查曼德苦笑說。

「但如果…你的世界根本沒有價值，或者有人已經寫好你的未來，你仍然覺得活下去有意思嗎?」真子又問。

「我可以理解作『命運』嗎？」查曼德反問，真子皺起眉頭深思。

「算是吧…？」她苦笑說。

「我也不清楚。但我覺得遇上真子是一件美好的事，也是我始料不及的事。這種感覺很『實在』。」查曼德看着真子雙眼，微笑說。

「你開始喜歡上我了？」真子奸笑說。

「也許吧…」查曼德突然柔情地看着真子，而真子也對這個熟悉又陌生的眼神有感覺。

二人在林中突然僵住……

查曼德鼓起勇氣，慢慢吻向真子。

「黐線。」真子突然放手，讓重傷的查曼德摔到地面，然後飛快地跑回營地。

「嗚～～～我知錯了真子！別把我扔在這裡阿！」查曼德大驚，急忙道歉。

當真子和查曼德回到營火時，小豬已經變成香噴噴的燒豬，每個人都在大快朵朵頤———唯獨柑柑。她對着手中那份烤豬肉發呆。

「怎麼了，沒有胃口嗎?」乞丐王子坐到她身邊，問。

柑柑突然放下烤豬肉，認真地看着乞丐王子。

「不如…我們走吧？」柑柑突然說。

「吓？走？去哪？」乞丐王子跟其他人同樣嚇一跳，問。

「不知道…我只想離開這座聖山…」柑柑說着，眼淚開始打轉。

「因為積狗?放心，他未死，仍然在第三神宮活得好好。」廢青狼插嘴說。

「不…不是積狗……我不知道如何說明……我不想離開你們……」柑柑說，兩行眼淚就自然滴下來。

真子見狀立即攬住柑柑。

「放心，我們只需要到第五神宮幫查曼德醫病及『取回記憶』完成就會下山。回程更可能救出積狗呢～只要事事小心就可以。」真子微笑說。
柑柑聞言像小貓一樣窩在真子肩上啜泣，讓本來正常不過的晚餐變成積狗的追悼會似的。

「我們馬上到第四神宮了，別氣餒。」真子笑道。

此時默不作聲的月夜神看了眾人一眼。

「怎麼了？」廢青狼問。

「沒有。」月夜神不以為然，咬下一塊豬肉，咀嚼剛才的對話。
。。。。。。。。。。。。。。。。

飽餐過後，馬車緩緩駛入那團紫霧之中。

四周的景色也從黃昏變成深夜，而且是伸手不見五指的程度。

他們點起火把，插在馬車四周，然後慢慢開進這片黑色的森林。

林中的花木開始亮起光茫，幾隻夜光蝴蝶在頭頂飛過。

一切景象如夢又如幻，令他們不禁嘖嘖稱奇。

本來心情屈悶的柑柑也伸手摸向路邊紅紅綠綠的草叢，頓時心花怒放。

他們一路深入樹林，未幾，在樹林中發現一間鐵皮大屋，上面掛着第四帝國的雙頭鷹軍旗。

與此同時，他們眼前跳出系統視窗———

「區域發現： 永夜宮。」

他們相覤一眼。

「到了。」

Jakedog

真子佢地由第三宮去到第四宮

完

段意概括一百分

已經係男人的領域通關

Happy new year今年完

新年快樂

新年第一日冇文

忍唔住啦文呢

星期六 冇文

終於追到live!!!!!文呢？ ？ ？

星期三 六係無定期更 大家可以出返去

一次過睇返半年嘅文係feels good, 樓主文呢？

歡迎追文
我想睇佢有咩理由

全戰：戰鎚2個世界觀可以取材，一切都係為打文

舊年既規定就由佢留係舊年

唔係,一直有打交,只係轉線多嘢check 好亂 日日都有打,有儲低

文*

儲左咁多日，篇文係咪好長？

今日星期三 唔知有冇文呢？

樓豬呢

唉

第一百四十一章———蒼海遺珠

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
乞丐王子驅車駛近鐵皮屋，兩盞巨型探射燈立即射下來，他們瞬間變成焦點。

「這裡是禁區，馬上回頭。」兩個德國玩家逼過來，手中閃閃發光的長槍槍尖已經指着他們。

「冷靜～～～我們只是想上聖山，沒有與第四帝國作對的意思。」乞丐王子急忙打開手掌，以示友好。

「那麼你們打夠材料了嗎？」德國玩家問。

「料？甚麼料？」乞丐王子一頭霧水，反問。

德國玩家聽到這條問題後肯定他們是初到第四神宮的新人，稍微把槍尖指向地下。

「我們跟TDS公會協議好，想要情報只可以向他們買。」他們說。

「吓…你豈不是強逼我們消費？當心我向GM投訴。」乞丐王子有理不虧，交疊雙手凝重說。

「哈。投訴去阿。第五神宮的入口就在東邊，自便。」德國玩家冷笑，擺手指向右邊，說。

廢青狼默默走上前，握緊拳頭，凝視着其中一個德國玩家的眼睛。

「喂…你該不會………」乞丐王子暗暗吃驚，後退半步等好戲。

「再不走就休怪我們用武力驅逐你。」豈料德國玩家被盯得渾身不自然，更放下槍尖指嚇他們。

廢青狼立即回頭，用眼神示意乞丐王子駕車離開。
。。。。。。

離開鐵皮大屋，他們把馬車泊在一棵螢光藍色的樹下。

「剛才你的魅惑術失效嗎？」乞丐王子急不及待問。

所有人都瞪大眼睛看着廢青狼，害他立即臉紅耳赤。

「才沒有！我怕這招會被系統判斷為攻擊技能所以沒有出手阿。」廢青狼急忙解釋。

「魅惑術（初階）
—誘使對方感到『困惑』，並強制把視線集中於你。
＊效果將因應施法者及目標的魔力抗性所影響。」

「困惑只是令他們動作不協調而已，跟魅魔所形容的操縱心靈禁術差很遠阿。」真子對這個得來不易的技能大能失望，皺眉說。

「應該要對人用才可以升級。我已經測試出要直視目標的左眼，距離只有約15米。所以這一招可謂實戰時零作用。」廢青狼苦笑，閉起視窗說。

「你還好吧？」乞丐王子見月夜神沒有參與討論，問。

月夜神聳聳肩，沒有回答。

「柑柑，你呢？」乞丐王子再問。

「吓…我跟着你們就可以了…」柑柑也沒有多大的探索欲望，扁嘴說。
整個小隊突然沉默下來，彼此貌合神離，彷彿變成一個故障的引擎，大家都沒有意思去重啟它。

「我到處逛逛收集情報，走吧，查曼德。」真子淡然道，然後跟查曼德翻身下車，並肩離開。

「矣？！真子，你打算拋下我們？」乞丐王子驚道。

真子回頭，看着背向自己的柑柑及月夜神。

他們不發一言，似乎並不在乎真子獨自探索。

「我並沒有拋下任何人。」她說，然後轉身與查曼德消失在林木之中。

「。。。。。。。。」乞丐王子呆望着二人消失。

現在馬車上只剩下乞丐王子、廢青狼、月夜神及柑柑。

熱鬧不再，世界不知不覺間冷清起來。

「我跟乞丐仔在附近打聽情報，你留在這裡保護柑柑可以嗎?」廢青狼對月夜神說。

「是但。」月夜神聳肩道。

「柑柑，準備晚餐阿，我們回來需要補充大量體力。」廢青狼不忙說。

「嗯……」柑柑點頭。

廢青狼對乞丐王子使眼色，二人一同離開馬車。

他跟廢青狼走入綠光閃閃的草叢，期間不時回望，以為柑柑與月夜神會後悔而叫停自己。

可是他們並沒有叫停自己，而廢青狼也沒有停步，二人不知不覺間已經走進燈紅火綠的草蕞之中。

「你放着柑柑不管，不擔心嗎？這裡可是神宮阿。」乞丐王子驚訝問。

「你不可能救活一個想自殺的人。與其逼他們配合，倒不如給他們一點思考空間吧。」廢青狼嘆氣說。

乞丐王子仍是不放心，每前進幾步就回望一眼。

廢青狼不耐煩，捉住他的手邁步前進，直到二人置身被光草淹沒，再看不到馬車才停下來。

「那麼…只剩下我跟你，有甚麼計劃嗎？」乞丐王子不知為何心情反而輕鬆了，問。

廢青狼撿了一根樹枝，蹲下來，在發光草皮上劃一個Ｘ。

「這裡就是鐵皮屋……」

他說，然後在Ｘ的右邊劃出另一個Ｘ。

「右邊是第五神宮的入口。」

再在最下方劃出一個「↑」。

「我們從南邊進入神宮……」

現在草地上出現 ———
「Ｘ Ｘ

↑ 」的排位。

「嗯…所以呢？」乞丐王子問。

「假如你是德國佬，你想霸佔神宮最好的位置，你會霸佔哪裡？」廢青狼指着草皮上的地圖，笑問。

「好像越接近第五神宮的入口越有利。」乞丐王子指着右邊的X說。

「對，愚蠢如你也懂得霸佔入口，但為甚麼他們沒有這樣做？」廢青狼反問。

「因為鐵皮屋是第四神宮的核心位置阿。」乞丐王子理所當然說。

「但路上我們只看到少量玩家，連ＴＤＳ公會的村莊都看不到。證明德國佬為了某種『平衡』才決定霸佔鐵皮屋的位置。」廢青狼看着地圖上的OＯＸＸ，笑道。

「我開始不明白了。」乞丐王子苦笑說。

「這裡…………」廢青狼在鐵皮屋的左邊劃出另一個Ｘ。

現在草地上變成 ———
「Ｘ Ｘ Ｘ

↑ 」的排位。

「如此推斷，ＴＤＳ或玩家聚集的地方在西邊…那麼德國人霸佔的地理位置就很合理。」廢青狼自信笑道。

乞丐王子看着廢青狼憑兩項情報就可以變魔法似的變出一張第四神宮的地圖，不禁搖頭苦笑。

「我果然沒有跟錯人，說不定母服交給你管，我們已經統一亞洲了。」他說。

「都是推測而已～假如德國佬說謊我的地圖就完全錯誤，不過他們沒有說謊的動機。向西邊走走看吧，總比盲目地在樹林裡闖蕩好。」廢青狼用腳抹去地圖，起身就走。
。。。。。。。。。。。。。。

二人肩併肩，在霓虹夢幻的森林裡走着，步伐不自覺地慢下來。

「嗯…這個神宮好特別，好像所有設計都是為了讓人放鬆似的。」乞丐王子打開雙手拂掃身邊的花草，笑道。

廢青狼本來告誡他別掉以輕心，可是眼前突然出現一隻螢光夢蝶，自己也看出神。

那隻夢蝶在林間飛阿飛，有意無意間引領着二人來到幾棵白光樹前。

「這種是甚麼樹…它的光茫比其他樹———」廢青狼邊抬頭邊說，突然聽到咔嚓一聲———有一個重甲玩家正在他們面前剝下一大塊樹皮。

他跟廢青狼四目交投，大家也目不轉睛瞪着對方。

廢青狼突然拔出匕首———

「喂喂喂等等！」他急忙後退，一邊慌張地拔出長劍。

可是他的劍太長卡在劍鞘內，搞了半天才拔出來。

廢青狼跟乞丐王子則是雙匕大劍早握在手，疑惑地看着這個小丑。

「別打算動手阿！我…我附近有很多人阿！」他嚇得手也抖起來。

「附近有很多人…那就是身邊沒有人囉?」廢青狼冷笑說。

他愣住半秒，突然撒腿就跑，可是剛轉身就被乞丐王子從後撲倒。

被捂着嘴巴的他像活魚一樣彈來彈去，可是就是無法掙脫乞丐王子的壓制。

廢青狼蹲到他面前，冷靜地盯着他。

「看你的模樣不是PVP玩家，只要你乖乖回答我們幾個PVE問題就會安全放你走，明白嗎?」廢青狼問。

他死命地點頭，幾乎比掙扎更用力。

廢青狼默默點頭，乞丐王子才慢慢放手。

「你的名字是甚麼？」廢青狼問。

「呃……卡爾多亞佩流斯水達。」卡爾多亞佩流斯水達苦笑說。

「甚麼鬼，哪有人名字這麼長阿？！」乞丐王子揪住他的頭髮怒道。

「唉阿，改名很難阿！」卡爾多亞佩流斯水達說。

廢青狼翻起死魚眼，在介面按幾下……

「系統提示：無法找到玩家 卡爾多亞佩流斯水達。」

「你竟敢———」乞丐王子怒吼，正想揮拳時忽然聽到噹一聲。

那個PVE玩家身體猛烈一震，然後停止掙扎，默默抬頭看着廢青狼。

「這……這是………」他嘗試移開視線，可是雙眼被逼盯着廢青狼不放。

「原來蠻快生效～」廢青狼的左眼變成粉紅色，蹲下來，將匕首抵在他眼球前。

「不…不要………」盡管那個玩家害怕得要命，可是他渾身有氣無力，難以挪動分毫。

幾秒後，他力量恢復過來，再次掙扎。

「放棄吧。以你的力量不可能掙脫的。」乞丐王子笑道。

可是那個ＰＶＥ玩家情急之下猛力鬆肘，不偏不倚擊中乞丐王子的下巴。

「對不起！」他自己也想不到一擊得手，嚇得馬上道歉。

乞丐王子瞬間惱火中燒，一下子使上全力將他的手板到後方，然後拔出單手劍，對準那個玩家的右肩。

「你真是學不乖阿………」話畢，他用力一插———

叮～～～那個玩家突然爆出一陣銀色閃粉，抵銷了一次攻擊。

乞丐王子跟廢青狼均從未見過這種技能，暗暗吃驚。

「等等！我學乖了！我名字叫魯生！是ＴＤＳ的團員！」他說。
廢青狼又按幾下——

「系統提示：已送出好友申請 魯生。」

那個玩家面前的確彈出一個對話視窗。

乞丐王子放開他一隻手，讓他選擇。

「系統提示：魯生 已接受你的好友申請。」

廢青狼馬上查看他的資料，發現他的個人資訊全部都變成灰色，無法查看。

「咦……加好友後不是可以查看你的資訊嗎？」廢青狼疑問。

「這是公會技能，你們不知道嗎？只要你公會完成某個挑戰就可以隱藏
所有公會成員的資訊了。」魯生焦急說。

「甚麼挑戰？」廢青狼問。

「我不知道…」魯生答。

乞丐王子立即用力壓住魯生的背，可是他身上的裝甲十分堅硬，令乞丐王子不知不覺用上剛力，令整件裝甲開始格格作聲。

「哇~～～我真的不知道阿！我只是剛入會沒多久的小薯而已，求求兩位英雄高抬貴手吧！！！」魯生驚見自己的裝甲開始損壞，嚇得驚叫連連。

廢青狼及乞丐王子對望一眼，知道這個人並沒有隱瞞甚麼，決定先鬆手。

魯生急忙從地上爬起來，不敢逃跑，乖乖跪坐地上。

「不用那麼緊張。我們並沒有惡意，只是想知道第四神宮的情報。」廢青狼說。

「第四神宮……我……唉…事情很複雜。」魯生鈇言又止。

「我可以幫你解脫喔。」乞丐王子按住大劍，奸笑道。

「好了好了～～唉…我肯定會被罵……
永夜宮的夜神‧納特很早期已經被歐洲玩家推掉，後來德國人獨佔了『夜神布』，才令幾個ＰＶＥ大公會分裂，然後開始大灑金錢拉攏ＰＶＰ公會，演變成兩大陣營…這件事不用我說吧？」魯生一臉委屈說。

「矣———」乞丐王子正想驚呼時，廢青狼立即插嘴。

「當然，說重點。」他冷靜回答。

「為了避免成為世界公敵，德國玩家決定開放『夜神布』市場，但拒絕公開它的製作方法。結果雙方又打了幾場仗，最後不了了之。反正……就是你們見到的模樣了。德國人在鐵皮屋內製作『夜神布』，其他玩家只要提供材料就可以。
而我公會ＴＤＳ就在永夜宮的西邊，即是麥塔魔薩斯族的地盤裡建立一條玩家小村，主要販賣情報給上聖山的玩家。就是這樣而已～～～」魯生沮喪地供出情報。

「吓…第四神宮沒有高神守護，直接上第五神宮不就可以了嗎?」乞丐王子合理提問。

今次換成魯生瞪大眼睛，難以置信地瞪着他們。

「你們…該不會沒聽說第五神宮的事吧？」魯生驚訝問。

「略有所聞。」廢青狼皺眉說。

「嗯～所以德國人把『夜神布』變得越來越工業化了。」魯生聳肩說。

「假如你所言屬實…這個永夜宮的玩家也太少了吧？這裡應該人山人海，人人都搶着製作夜神布，不是嗎?」廢青狼問。

「哈~這就是值錢的地方，因為夜虹————」魯生說着，突然沉默下來。

「怎麼了？夜虹甚麼？」廢青狼皺眉問。

「我……」魯生似乎有難言之隱。

「是不是又學不乖了？！」乞丐王子站起來，按住大劍。

「別老是恐嚇我好不好？PVP 強不是無敵的。」魯生突然氣上心頭，反駁道。

廢青狼聞言不禁竊笑，場面突然灰諧起來，乞丐王子只好嚥下悶氣。

魯生連聲嘆氣，接着說。

「好吧…反正我也沒可能升上幹部。
製作『夜神布』其中一種材料是『夜虹樹樹皮』，就是這一種……」魯生指着附近幾棵樹說。它樹幹的光茫在三人言談間不知不覺退去。

「你必須要趁它『著魔』時剝皮，不然是沒有用的。但夜虹樹只會在吸收足夠的魔力才會『著魔』。你不會知道何時，何日，何處的夜虹樹會發光。所以可遇不可求。」魯生嘆氣說。

「所以…我們必需要尋找著魔的夜虹樹皮，製作夜神布後，才可以進入第五神宮，對吧？」廢青狼簡述一次。

「我這是我全部的情報了…唉………恐怕我交不到會費了……」魯生突然失去掙扎的意志，頹坐在地上。

「甚麼會費？」乞丐王子好奇問。

「假如你是新會員要每個月向ＴＤＳ交會費阿…不然他們就會踢你出公會。剛才的情況我應該收你們１顆大水晶的。」魯生委屈地盯着他們，彷彿被二人劫財又劫色似的。

「你所指的玩家村莊在那裡？帶我們去，我有……三塊中水晶可以給你。」廢青狼查看腰包，說。

「不騙我？」魯生剔起眼眉，問。

「……………」廢青狼默默盯着他，不回答。

「好好好。成交！」魯生愉快地站起來。

「不過，你要先跟我們回去營地一趟。」廢青狼說，同時乞丐王子拿出一個麻包袋來。

「矣為甚麼？！我那裡都不去阿！」魯生大驚，但他身手實在太慢，剛轉身想跑時已經被乞丐王子用麻包袋笠住。

「嗚阿~～～～救命阿～～～～」魯生在布袋裡大叫大囔，不慎又鬆肘寢中乞丐王子的帥臉。

「冷———靜———」乞丐王子終於忍不住，用盡全力勒緊手臂，布袋立即傳出嗚咽，慢慢安份下來。

「我們很需要找到那條玩家村，但你這個大嘴巴不能夠知道我們營地所在，所以你安份一會吧，決不會傷到你的性命。」廢青狼拍他的屁股笑道，然後跟乞丐王子返回馬車。
。。。。。。。。。。。。。。。。。
另一邊廂—————

「別動。」一隻夜光蝶停在真子頭上，查曼德慢慢伸出手指，把蝴蝶接下來，捧到真子面前。

仔細看，原來蝶翅乃透明，只有中間的脈絡發出泡泡糖的粉紅色光茫。

真子目不轉睛地盯着這個小傢伙，好像看金魚的小孩一樣好奇。

突然———查曼德用一個薄布袋套住小傢伙。

「矣？」真子從美夢裡驚醒，查曼德已經將布袋打好結。

蝴蝶不斷掙扎，每次拍翼都亮起忽明忽暗的光茫，將布袋變成一個閃閃發光的燈泡。

「我想把它帶回老家，讓家鄉的人見識一下。」查曼德把布袋綁在背包上，頓時變成一個搶眼的掛飾。

「用動物做手信…不太好吧…」真子苦笑說。

「你有所不知了，真子。占星師阿萊爾總是說閃閃發光的東西可以提升他的占卜能力，也許這隻小蝴蝶可以變改我家鄉的命運。」查曼德說。

「阿萊爾…當日對你說了甚麼？」真子想起出發前阿萊爾曾經單獨跟查曼德說話，好奇問。

這句話彷彿刺中查曼德無形的要害，頓時渾身不自然。

「沒甚麼，就跟你上神宮，讓你幫我醫病而已。」查曼德擠出笑容，說。

「他有提及醫完病後，我跟…你的下場嗎?」真子的眼神閃縮起來，問。

「哈～就愉快地一起生活阿！」查曼德衝口而出，笑道。

「聽上去蠻不錯！」真子似乎撥開愁霧，笑說。
看到真子的笑容，查曼德忽然心梗起來。

「真子，假如…假如我並非你的轉世情人，你還會願意帶我上聖山醫病嗎？」他握緊拳頭，問。

真子意識到查曼德並非開玩笑，臉上的笑容慢慢褪去。

「其實我隨便找個話題，你不用———」查曼德裝笑道，豈料真子突然答——

「不會。」她說，再附送一個淡如清水的微笑。

查曼德本想令真子糾結一下，想不到她真接說出最無情的答案。

被背叛及不安感油然而生，慢慢在胸腔燒成怒火。

「你不覺得對我有責任嗎？因為你我才患上這個病阿。」查曼德捲起衣袖，指着正在腐蝕自己手臂的白紋說。

「假如你不是他，你就不會患上這種病。所以我並沒有虧欠你。」真子理所當然說。

這句話如雷貫耳，劈空了查曼德的腦袋，像失去動力的發條玩偶般默默垂下頭。

「抱歉。你未『恢復記憶』之前，你只是一個長得很像他的人而已。」雖然真子不想傷害他，但更不撒不必要的謊，說。

查曼德突然抬頭，好像有人突然將兩顆強勁電池塞入他身體裡。

「得。可以了，我們快走吧。」查曼德笑說，一邊躬身邀請真子前進。

「你還好嗎…？不如你返回馬車休息吧…」真子見查曼德反差如此大，生怕他瘋掉。

「不，怎可以讓女孩子一個人在漆黑的森林冒險?」查曼德拍胸笑道。

「這個森林不黑…而已我習慣一個人，沒所謂。」真子覺得查曼德的熱情十分可疑。

「矣～～～我們趕快走上第五神宮。那麼我可以盡快恢復記憶，我們就可以愉快地生活，不是嗎?」查曼德走到真子背後，搭着她的背，用力將她推前。

「嗯…我同意你的說法。」真子點頭，當下放開疑慮，開始專心探索附近的鐵皮屋。

「請先行，真子大人！」查曼德亢奮大笑說。

他待真子前行幾步，默默垂頭，凝視扣在腰帶上的兩枚黑針

「………………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
他們回到鐵皮大屋，沿着外圍繞了一圈，發現鐵皮屋後是一個被鐵絲網包圍的村莊。

村內不時有德國玩家巡邏，卻不見玩家，只有寥寥可數的ＮＰＣ小孩子在鐵枝及樹皮搭成的遊樂場玩樂。

「那些旅人把活生生的人當成牲畜嗎…」查曼德頓時滿腔怨憤，說。

真子從未見過ＮＰＣ的村莊被玩家用鐵絲網隔離，第一反應跟查曼德同樣大吃一驚。

此時探射燈慢慢射來。

二人身邊並無高草或大石掩護，只能急步走向森林更深處。

這裡的樹木並沒有光茫，所以他們只能伸出雙手摸黑前進。

「哇！」走着走着，真子突然踩了一空，整個人在查曼德眼前憑空消失。

「誰？！」鐵皮屋的探射燈立即追上來。

查曼德立即伏下來，可是附近的草皮不足以擋住他的身體。

「真子？！你在哪？！」查曼德像蛇一樣匍匐前進，細聲呼喊。
可是真子沒有回應。

此時探射燈已經照到他的後方。

突然，一隻玉女從下伸出來，捉住查曼德的衣領，把他拽下去。

現在探射燈停在查曼德的位置，他已經消失———皮帶卻在施行的過程中鬆脫，留在地面。

。。。。。。。。。。。。。。
扑通～～～查曼德摔到一米下的一條淺溝中。捉住他的人正是真子。

「矣，嚇死我了。我還以為你摔到……摔到……」查曼德說着，突然聞到一陣腥臭的氣味湧入肺部，幾乎作嘔。

真子用魔杖點起微光，好像掃雷一樣指向附近的河面。

查曼德愣住半秒，然後忍不住吐出來。

這條小溝鋪滿腐屍，扭曲的手腳像樹根一樣從水下穿上來。

然而……這條小溝是從鐵皮屋後的村莊流出來。

真子看着鐵皮屋幾秒，突然向查曼德招手。

「來吧…」她說，然後逆流而上，走向小村莊。

８０００呀，依家好長一篇 定係你哋想碎啲碎啲上?

但我依排時間唔係好穩定

8千字
但推得好小劇情

正啊

色色的劇情

同多多合流 我兩隻角係咪互相見個面

星期六是咪照出？

一篇長嘅會好啲

聽日再出 多啲時間

聽日 岩岩開學 啲時間接好亂

Okok

比多一晚我，我個file漏咗係公司

唔緊要

佛系等文

星期一good morning

第一百四十三章———蒼海遺珠(二)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
德國巡邏小隊走到探射燈的光圈裡，找到查曼德遺留的皮帶。

小隊長拾起查曼德的皮帶，發現它只是綁着藥水、乾糧及少量異國貨幣。

正當他認為沒有特夠發現時，篤見皮帶微微翹起，底下似乎墊着甚麼。

他用手指輕輕一撬，發現皮帶扣裡藏着兩枚黑針。

「紅色警戒。」他說。

「ROTER ALARM！」身邊的隊員向鐵皮屋大叫。

探射燈立即變成腥紅色，現埸氣氛瞬間肅殺起來…

小隊長用夜神布包好皮帶，藏到背包裡，再仔細查看四周環境，發現地上有一條拖痕，直入前面的屍溝之中。

他走到小溝邊，沿着溝道慢慢回望向小村莊。

「走…」他說，然後小隊全員戴上頭盔，亮出武器，慢慢走向小村莊。
。。。。。。。。。。。

「嗚……」真子揪起袍尾，小心翼翼地涉水前行。

溝水裡屍體的傷口都亮着微光。仔細一看，原來是一堆鱗光小蝦正在啃食屍體。

越接近村莊，小溝越來越深，直到鐵絲網外時已經水深及胸。

真子隱約感覺到水中不斷有化骨的白指撩過小腿。

水溝的盡頭是一個大水池，它就在鐵絲網的範圍內。

「你肯定要進去？不如先回去從長計議吧？」查曼德赫見真子凝視着鐵絲網，驚問。

豈料真子吸一口氣，整個頭沒入水中，潛了進去。

她再次冒出水面時已經在鐵絲網另一面，頭上更掛着幾隻蝦苗。

或許是鱗蝦的關係，這裡的池水遠比下游清澈。

「我想不到你這麼大膽……」查曼德愣住，說。

「我也想不到，趕快潛入來！」真子急忙招手。

查曼德遲疑半響，最終也潛入村莊中。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

池裡浮游着大大小小的鱗光蝦，在夜色中份外搶眼，正好隱藏浸在水中的二人。

水池旁邊就是一間大木屋。它有着方正的造形，木牆上偶有窗戶，透出忽明忽暗的燭光。

真子探看四周，發現這裡是村莊的角落，與大部份木屋相隨甚遠，而且也沒有德軍巡守。

對面就是一塊橙紅色的稻田，當它們隨風擺動時頓時變成搖曳的火海

正當真子想上岸探究一番時，木屋的門突然打開。

一個穿着白袍的男人手持燒杯走向水池！

真子跟查曼德立即潛回水中，將四肢套進水底的屍體堆中錨穩身體。

他們忍住呼吸，在水底中偷偷睜眼，看到那個男人蹲在水邊，在白袍裡拿出一堆儀器。

可是真子並非想知道他在搞甚麼鬼，而是她幾乎窒息，但那個男人仍然慢條斯理！

他用燒杯勺起池水，再用手術鉗捉了幾隻鱗蝦扔進杯中。

真子胸口異常納悶，身體正呼喚着她呼吸的本能，但她死咬着嘴唇，告訴自己閉氣世界紀錄是１５分鐘，自己肯定可以擦熬過三分鐘。

正當她跟本能戰爭時，篤見旁邊的查曼德已經反白眼，滿臉通紅。

那個白袍男人仍未有離開的跡象。

真子咬緊牙關，往掌心吐出絕無僅有的空氣，然後送到查曼德嘴裡。

可是查曼德吸得太猛，不慎嗆倒，反吐出一口氣！

真子急忙掩着他嘴巴，另一手已經摸住魔杖，只要白袍男稍有異樣就動手。

卟卟……池水突然冒出幾個氣泡。

白袍男愣住，盯着氣泡消散的位置，再盯着手中的鱗蝦。

「嗯……有趣有趣。」他說，然後捧着燒杯回到大屋裡。

真子跟查曼德立即閃電似的浮上水面，大口喘氣着。

他們喘過氣後慢慢翻身上岸，確認四周都沒有德國玩家，然後踮起腳尖，探頭查看旁邊的木屋。
。。。。。。。。。。。

木屋呈長方形，裡面放着三張長桌，牆上掛着大鋸、斧頭、鐵錘等工具。那止工具都血跡斑斑，用途不言而喻。剛才那個白袍男人就坐在盡頭的工作桌前。

身後放着一堆精密的儀器，裡面養着不同選色的鱗光，大小不一。

「那些蝦有甚麼特別嗎……」真子疑問。

「真子，我們走進來到底要幹甚麼？」查曼德害怕起來，問。

「你不是想盡快上第五神宮醫病嗎?閉嘴跟着我就可以了！」真子不悅說。

「但———」查曼德正想反駁，突然整個村莊的燈泡都亮起紅燈！

「紅色警報。這不是演習，請所有值班的守備人員到正門集合。」
「紅色警報。這不是演習，請所有值班的守備人員到正門集合。」
「紅色警報。這不是演習，請所有值班的守備人員到正門集合。」
「紅色警報。這不是演習，請所有值班的守備人員到正門集合。」

村莊不斷重覆着德文廣播。

「我們曝光了嗎？！」查曼德想起剛才的屍體池立即慌張起來。

「矣？又來？最近越來越多了………」木屋內的燈光也變成紅色，令白袍男無法有效工作。他一邊抱怨，一邊收抬文件，準備離開。

附近並無掩護，真子只好拉着查曼德的手躲進火稻田中。

與此同時，鐵皮屋的大門隆隆打開。

大批穿着少數民族布衣的ＮＰＣ驚慌地跑入村莊。

「走回去！走！」後面有一整排的德軍手持武器驅趕着他們。

ＮＰＣ集中在村莊的廣場上，全部都蹲下來，雙手放在頭上，連屋裡的小孩子都被德軍揪出來，扔到廣場上。

此時探射燈突然照着鐵皮屋的二樓陽台，那裡站着一個穿着大皮褸，戴單鏡片，一梳了all back髮型的德國人。

「你們都知道甚麼事了……告訴我，誰幹的？」他說，廣場上一片死肅。

「不說嗎?」他點點頭，德軍從ｎｐｃ裡隨便揪了幾個人出來，有男有女。

「不要阿，不要！！！」它們的親人都拉住他們，可是被德軍輕而易舉地拽開。

啪！一聲響亮的槍聲，一個ＮＰＣ婦人被打得腦漿併裂，當埸槍決。

「好…誰幹的?」那個德軍軍官把手槍指向另一人。
。。。。。。。。。。。。

「他們在搞甚麼飛機？！」查曼德此時顧不上吃驚，心中怒火油然而生，原知原覺已經站起來。

真子忽聞水池傳來聲音，急忙將查曼德拉下。

池水嘩啦嘩啦落下………

一隊德國巡邏隊從池水中冒出來，而且他們已經戴好頭盔及武器，步步為營地搜索着小屋附近的區域。

「請問有發現異樣嗎?」他們喀響木屋的門，問。

「有都被你們殺光了。」那個白袍男應門，然後關門。

德國巡邏隊分開搜索…有一人慢慢…慢慢走向真子藏身的火稻田裡！
「。。。。。。。。。」

下篇星期三 我今星期add drop 仲未定下星期先定

推下post先

樓b係唔係睇太多試當真?

你諗太多了

第一百四十四章———蒼海遺珠(三)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「搜索這個區域…」巡邏隊長一聲令下，隊員四散開去。

他們二一人組，法師配戰士，一組沿着鐵絲網搜索，一組調查水池，一組走向火稻田。

火稻田有三個籃球場大小，假如真子夠小心的話應該可以巧秒地避開德國人的視線。

「火悉性。」
「創傷烈焰。」
她雙眼盯着對手，一邊後退，同時比劃幾下手勢為自己上加持，準備隨時開打。

德國玩家在火田裡緩緩前進，真子二人已經退到角落，保持相當安全的距離。

奇怪地，那個法師沒有查看環境，反而全神貫注地盯着手中的銀吊針。

當他們經過真子剛才停留的位置時，附近的空氣突然冒出少量藍光粉，慢慢黏到銀針上。

「喂，停！」法師見狀立即叫停戰士，然後伸出銀針，朝不同方向探測着，最後竟然面向真子二人。

「這邊…………」法師凝重說，然後收起銀針，高高舉起水晶魔杖，它發出的強光比火稻更刺眼，令真子難以再藏在特效之中。

「那根針是甚麼鬼…」真子暗叫不好，當下查看四周，赫見其他巡邏隊成員也靠向稻田。

看來這場PvP無法避免了…

真子瞻前顧後，這個六對一的情況只能利用時間差取勝。

「先破甲…再用『大炎上炮』打要害…然後放肥蛆撲殺，補多兩發火球傷害應該足夠秒殺戰士……」她開始在腦內模擬連技的順序。

「真子，我要做甚麼？」查曼德嚥下口水，認真問。

「你蹲下來就好。」真子不耐煩地皺眉，說。
。。。。。。。。。。。。
「越來越濃了…他肯定藏在這片田裡。」法師手中的銀針已經黏滿藍光點，更輕輕浮起來，指着火田的角落。

「你猜他們這次以牛糞還是馬尿煉出『暗器』？」戰士握着冷門的雙頭巨槍，小心翼翼逼向角落，一邊冷笑說。

「別掉以輕心，雖然它們都很弱，可是被那玩意刺中就麻煩了。」法師皺眉說着，手中的銀針突然原地打轉。

二人停下來，戰士用長槍輕輕撥開前面的草堆———發現蹲下來顫抖的查曼德。

「Hello there。」戰士奸笑道。

「嗨。」他身後突然響起另一把女聲。

戰士跟法師頓時心底一寒，二人立即轉身———

「岩濺術！」真子魔杖一伸，杖尖突然噴出熾熱的岩漿。

岩漿像花灑一樣射向二人，根本不可能躲過！

真子眼見二人著著實實被熔岩噴個狗血淋頭，馬上連技！

「大炎上炮！」她朝戰士胸口射出一束激光。

因為她使用百式麟獸的技能，麟獸也同時現身放技。

兩道死光合而為一，瞬間把戰士的胸甲燒紅。

正當真子認為戰士已經受重創，稍微回頭注視法師時——眼角閃過一線冷光。

「龍牙突刺！」嗡一聲，巨槍從中破開炎炮，直刺真子面門！

真子萬萬想不到戰士不但沒有受重傷，更能夠騰出手反擊。

她千鈞一髮間向後拗腰，槍尖就從鼻尖上擦過。

可是戰士立即抬起槍尾，槍頭立即沉向真子的腦袋！

真子奮力側身一扭，滾向旁邊，頭上跳出一串數字。

「甚麼鬼…」真子正想站起來，驚覺右麻麻痕痕，一摸，驚覺右臂被槍尖的倒刺帶上，一下子被劃去整格血量。

此時麟獸撲上去跟戰士單挑。它成功撲倒對方，用巨爪壓住戰士的長槍，然後朝他的胸口撕咬。可是謗訪的法師一連施法幾個虛弱症狀，麟獸全身都被瘴氣罩着，動作好像被無形的膠水漿住，緩慢至極。

戰士趁空後躍，拾起巨槍，反刺肥蛆幾刀，把麟獸逼退到真子身邊。

此時真子終於發現戰士並沒有『破甲』症狀，顯然她的『岩濺術』被某種方法抵銷了，所以她整套技能也白打。

這下子好了。

自從真子得到肥蛆後橫行PvP多時，縱有苦戰也可以跟敵人併輸出。

現在是頭一次出現輸出不足的情況。

真子不假思索，打不過撒腿就跑。

「跑起來阿！」她箭步閃到查曼德身邊，一手將他拉起來，朝水池拔足狂奔。

可是面前已經有另一組玩家擋路。那一組的戰士手持兩柄巨斧，正等着自己。

情況之急，真子不可以停下來用技能，只可以邊跑邊用用體術及魔法的混合技。

「肥蛆，烈焰衝擊！」真子只好命令肥蛆開路。

麟獸低吟一聲，四爪燒起金火，垂下頭朝巨斧戰士猛衝！

真子不求傷敵，只想撞出一條血路逃走。

可是當麟獸撞上戰士的一刻，真子赫見戰士身上有一層透明的保護罩粉碎，抵銷了肥蛆的撞擊，硬生生把它截停。

「重鍘！」他雙斧齊下，狠狠劈向麟獸。幸好麟獸個子甚高，巨斧也是劈到它鼻子，傷不到腦袋。真子眼見肥蛆纏住對手，馬上趁機跳上木屋頂，想從屋頂跳出去。

「真子，幫幫我阿！！！」查曼德看着真子如超人一樣飛起來，但自己連跳幾次也摸不到屋頂的邊緣，立即向真子求救。

真子聞聲回頭，眼見後面追兵就在不遠處，根本沒有足夠時間拉起查曼德。

但她沒有閃過放棄查曼德的念頭，當下低頭一望，靈機一觸。

她右足在屋頂一劃，燒出一條直線，然後用力一踩，半個天花板咔一聲塌下來，變成一道平穩的斜坡。

這一招不但查曼德意想不到，連德國人也吃一驚，暗暗叫好。

「發甚麼呆阿?！跑上來阿！」真子伏下來，向查曼德伸出手怒吼，他才回過神，雞手鴨腳地爬上去。

可是查曼德早已落入德國玩家的技能範圍……

正當他攀到一半時，後面的法師同時亮起光茫。

「貫雷之矛！」
「寒冰砰片！」

「哇阿～～～～～～」查曼德拼命爬，指甲也抓破，可是仍然趕不上…

此時真子探下半身，捉住查曼德的手往上一拉，將他安全拉上屋頂。

「好險，要不是———真子！」他正想道謝，赫見她胸前插着幾根冰刺，半邊身陷入麻痺狀態使不上力，坐在屋頂喘氣。

「趕快跳出去……」她咬緊牙關，撐着魔杖站起來，虛弱說。

「但———」查曼德又猶豫了。

「你死去就甚麼都沒有了！你明不明阿？趕快———」真子忍不住破口大罵，可是她注意力一分散，屋下的戰士馬上擲來一個大錘！

它以開山裂石的氣勢飛來，力道之剛猛，任憑真子反應再快也沒可能擋下。

轟隆一聲，整個天花被大錘粉碎，兩人雙雙摔下去………
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

馬車營地———

柑柑呆望着火堆，心不在焉地轉動手中的兔肉。

月夜神懶洋洋地靠着樹幹，觀賞這個奇幻的森林。

「上完聖山後…你有甚麼打算嗎？」柑柑不以為然問。

「回頭接積狗，看看他還有甚麼想玩吧。不過他等級那麼低…說不定不想再玩了。」月夜神嘆氣說。

「……………哦。」柑柑沉默半響，然後冷冷回答。

「你呢？上完聖山，大概該玩的都玩完了，你有甚麼打算？」月夜神問。

今次柑柑沒有回應，默默轉動肉串。

不過月夜神沒有追問。他站起來，舒暢地伸懶腰，似乎並非太在意柑柑的想法。

「算啦～都好幾年了該玩的都玩得七七八八。來來去去也只不過是PVE及PVP。」他盯着火光自言自語。

柑柑突然嚓一聲將肉串扔進火裡，任由它猛火燒乾，轉身慢慢走向樹林。

「喂，你去哪阿？」月夜神立即問。

柑柑沒有回應，慢慢地消失在森林中。

「…………」然而，月夜神沒有上去，任由柑柑消失在夜色之中。
。。。。。。。。。。

未幾，廢青狼及乞丐王子押着黑布蒙頭的人回來。

「坐下。」廢青狼對那個人說，他就好像狗一樣乖乖坐到地上。

廢青狼輕輕掀開黑布，他是一個金髮的外國玩家。

「他是誰？」月夜神立即疑問。

「你是誰？」廢青狼解開外國玩家的綁繩，笑問。

「你好，我…我是魯生。先生長相英明神武，想必也是PVP之人。」魯生恭恭敬敬地跟月夜神握手，嘴裡含蜜般稱讚月夜神。

「這是甚麼一回事？」月夜神暗暗好笑，問。

「他是TDS的成員，我們先吃飽，然後他會帶我們到西邊的玩家聚居地。飯菜呢？」廢青狼問，月夜神默默指着營火上燒成肉乾的肉串。

「這是你所謂廚藝高超的朋友烤的肉嗎?」魯生問。

「柑柑呢?」乞丐王子問。

月夜神神色一愣，無奈地聳肩。

「吓？喂，別玩。柑柑呢？」乞丐王子冷笑，再問。

「她獨自進入森林了。」月夜神指着柑柑消失的方向，冷靜說。

「獨——獨自走入森林？你他媽的瘋了嗎?！怎可能讓她獨自走入森林阿？！她為甚麼要獨自走入森林阿？！」乞丐王子立即發飆，朝月夜神怒吼。

「我怎知道？」月夜神冷笑一聲，然後坐到營火旁開始啃那串兔肉乾。

乞丐王子恨不得一劍砍下月夜神的頭，但當下之急是尋找柑柑。他不假思索，直接衝入樹林裡。

營火前只剩下廢青狼、月夜神及魯生。

三個人呆望着火營，彼此也沒有說一話。

期間不時有大蟋蟀跳到魯生身上，一碰到他的身體就消失，變成公會頻道的口訊。

「我原來以為這是個熱馨的小公會呢…」魯生執起一串肉乾，略為失望說。

「唉…自由並不保證幸福，吃吧。」廢青狼也沒有尋找柑柑的意思，嘆氣道。

「你似乎不擔心他們的安危喔？」魯生撕下一塊兔肉，發覺這塊燒焦的兔肉意外地香。雖然它表層燒焦了，但因為用了香料及海鹽腌製，非常惹味。

「想走的攔不住，想回來的躲不了……」廢青狼跟月夜神對望一眼，灌下一口冰酒，答。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

「柑柑！！！！！」乞丐王子跑入黑森林，發現這裡一片漆黑，只靠高處的光葉照明。他只能舉起火把慢慢進前。可是他需要注意腳下縱橫交錯的樹根，又要左盼右望尋找柑柑的身影，繞了幾圈連自己都迷失方向了。

他必須回頭，不然連自己都會迷失在這片森林裡。

「柑柑！！！！！」可是他沒有反退半步，更大步跨入樹林裡。

他再走一會，驚見樹上有熊爪印記，附近有些乾涸的血跡，心頭立即涼了半截，當刻馬上查看隊伍資料，幸好柑柑的血量還是滿滿的。

突然他靈光一閃，記得系統會顯示50米內隊友的血條，因為自己不是神者職而一直關了！

乞丐王子立即重新顯示隊友的血量計，果然在右前方看到一條懸浮在空中的綠色血條。

他放下也鬆一口氣，藏好武器，整理衣服，慢慢走過去。

果然，柑柑窩在一個樹窿裡，抱膝低頭，縮成一團。

「怎麼了？」乞丐王子將火把插到地上，坐在她前面的樹根上，問。

柑柑沒有回答，可是聽到乞丐王子的聲音後將身體抱得更緊，默默抽泣。

「好了，別鬧脾氣了…」乞丐王子走過，苦笑說，一邊輕輕撫拂伊人的玉背。

豈料柑柑長後眼似的精準打走乞丐王子的手。

乞丐王子看到她哭紅雙眼，半件魔袍都濕透，猶如水壩決堤。

「好了…今次是誰不對了？」乞丐王子柔聲問。

柑柑沒有回應。

「月夜神。他說了甚麼過份的話嗎？」乞丐王子立即厲起眼神，問。

可是柑柑也沒有回應。

「一定是我…沒有帶你出去玩。好了，以後我帶去哪兒都帶上你，好嗎?」乞丐王子說。

「騙人。」柑柑哽咽說。

哄女孩不怕她打鬧，只怕她不說話。只要肯說話就萬事好辦。

「我不會騙你啦～柑柑小公主。」乞丐王子將屁股挪近一點，伸手輕輕撫摸柑柑的頭。

但柑柑突然抬頭，狠狠瞪着乞丐王子，雙眼沒有哀傷之色，反而異常地肅穆認真。

「上完聖山你要去哪？」柑柑認真問。

「吓？我不知道，為甚麼你會在意這個？」乞丐王子好笑問。

「上完聖山，該玩的都玩完，你也要離開遊戲嗎?」柑柑一本正經說，眼淚卻不期然滴下來。

「矣…離開遊戲？我沒有這個想法阿。」乞丐王子急忙解釋。

「但每個人都會玩厭，不是嗎？」柑柑反問。

「你別擔心，屆時大不了我們一起轉遊戲阿！」乞丐王子打開手臂，笑道。

「我…我玩遊戲不強，之前幾次轉遊戲朋友都跑光了…」柑柑說着，鼻子煽煽鼓動，又哭起來。

乞丐王子看到伊人淚眼盈盈，決定一言不發，用盡力攬實柑柑。

「不會，上完聖山都我們會一直玩。」他笑道。

柑柑抹去眼淚，雙眼發光看着他。

「廢青狼、積狗和月夜神呢？」柑柑知道這是為難乞丐王子，但這是她純粹的願望。

「他們都一起！放心好了！」乞丐王子拍胸說。

柑柑一愣，焉然甜笑。

「你騙我。」她說。

「怎會。」乞丐王子在她額上輕吻一下，然後拖住柑柑返回馬車營地。
。。。。。。。。。。。。
「話說…剛才我身體的狀況很奇怪。你對我用了甚麼技能嗎?」魯生問廢青狼。

「沒有，普通的控制技能而已。」廢青狼對月夜神單眼，奸笑說。

「唉！所以PVP是必要環節，那些PVE公會根本自以為是，說穿只是怕打交的人！」魯生正說得興起，乞丐王子及柑柑剛好返回營地。

「蠻持久阿。」月夜神望了乞丐王子一眼，笑道。

「下次你好好看管她，不然在森林中遇上危險為你是問！」乞丐王子不悅地罵回去。

「好了，別吵。總結現在的情報，所有玩家都需要尋找發光的『夜虹樹』樹皮，然後交予德國人製作夜神布，然後才可以上第五神宮。情報就在西邊的TDS聚居地。明白嗎？」廢青狼故意扯開話題。

眾人點頭。

「真子搞甚麼鬼……」廢青狼查看真子的狀態，發現她少量掉血及附上幾個狀態。

此時又有一隻大蟋蟀跳到魯生腳上，噗一聲化成煙霧消失。

「公會頻道：德軍於鐵皮屋捉了兩個人，一男一女，大家不會傻得闖入鐵皮屋吧？我們可不會花錢贖你。（卡連 9秒前）」

「哈，又有蠢材闖入鐵皮屋被捉個正著。很可能會被捉去做傷害實驗阿。」魯生冷笑說，然後抹走公會訊息。

他赫見全埸所有人都呆望着自己，默靜的氣氛讓他意識到壞事要發生了。

「你的朋友…不會剛好是一男一女吧？」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

某間昏暗的小木屋裡———

真子跟查曼德被五花大綁，押在石屎地上，頭上有一盞強光燈照着二人。

屋內只有那個戴着單鏡片的德軍軍官，可是窗戶上擠滿好奇的眼睛，似乎其他德國玩家都對二人很感興趣。

「真子…是吧？你為甚麼跟這個ＮＰＣ闖入第四帝國的屬地？」單鏡片軍官冷冷問。

「好奇，我們沒有惡意，也不打算跟第四帝國為敵。我很希望你可以放走我們。」真子不慌不忙，誠懇說。

單鏡片軍官對真子的膽色甚是欣賞，沒有反對，也沒有同意，更是著令真子喚出背包讓自己搜尋。

「咦…AGG的公會邀請信？AGG想招你入會？」單鏡片軍官發現那個封蠟的信封，認得AGG的公會印章，問。

「嗯。但我沒有打算加入，因為我已經有公會了。」真子索聞德國人爽快直接，故沒有轉彎抹角，直接回答。

「是那一個公會比AGG更吸引？」軍官笑問。

「名不經傳的亞洲小公會而已，聖三一。」真子說。

「聖三一？！」

「岩不是早陣子那個女帝騎的公會？」屋外響起一陣騷動。

「你認識一個叫安多莉亞的人嗎？」軍官問。

「怎麼了？」真子立即築起心防，問。

「她現在正效力第四帝國，算是軍中的明星，畢竟～帝騎少，亞洲玩家更少。但不重要，我認為你的戰鬥力跟判斷力在第四帝國肯定大有作為。不如你也效力第四帝國吧？」軍官坐到椅子上，呷一口咖啡，問。

「謝過，不了。我有自己的事要做。假如可以的話，我希望你可以馬上放開我跟他，不勝感激。」真子單刀直入，說。

軍官見真子斬釘截鐵拒絕，也不糾纏。

他將一條腰帶拋到地面。

「這條腰帶是你的嗎？」軍官突然冷酷起來，質問查曼德。

「這…這是……」查曼德當然認出這是自己的皮帶，但這個場面卻不敢承認。

「為甚麼你要在意這條皮帶？」真子反問。

「真子小姐，我欣賞你，但並不代表你可以肆無忌憚。」軍官嚴肅起來，鋒利的眼神開始在顫抖的查曼德身上游走，也注意到查曼德的確遺失了皮帶，身上衣服的花紋與皮帶同款。

「看來有人不打算———」軍官正打算站起來，真子突然衝口而出。

「是我的。」她說。

軍官及查曼德也瞪大眼睛，不可思議地看着真子。

她雙眼是如此堅定…如此義無反顧。

「是你的？」軍官重覆。

「無論入面偷了甚麼或藏了甚麼，都是我的。」真子說，然後默默看着地下。

軍官在二人身邊踱步，抬頭思量着甚麼。

然後，他蹲到真子面前，咧嘴一笑。

「請原諒我發笑，但你為甚麼要為他說謊？」軍官問。

「皮帶是我的。」真子重覆，不作他話。

「不…重點不是皮帶，而是這玩意。」軍官從皮帶扣下拔出兩枚黑針，舉到真子眼前。

「這玩意…也是我的。」真子一臉凝惑地看着黑針，但她照樣說。

「哈哈哈～真子阿真子。這玩意可不是玩家能夠或想製造出來的。」軍官搖頭苦笑說。

「這只不過……是針頭……」真子一頭霧水，望向查曼德求助，可是查曼德側過頭，不敢看着真子。

「這才不是針頭。真子…這是ＮＰＣ以不明方法煉造出來的道具。」軍官說。

真子瞪大眼睛，呆望着軍官，又望望查曼德。

「甚麼工具…」她知道已經事敗，忍不住問。

軍官深呼吸，神情肅穆起來。

「在亞特蘭蒂斯徹底殺死一個玩家的道具。」

真子一愣—————

徹底殺死玩家…的道具？！

本來AI殺唔到旅人，旅人互殺係最大死因

但冇咗白境後旅人無限復活，靠推屍去打仲快過慢慢升好感度叫AI幫手，從此旅人不停虐殺AI享受遊戲。而家好玩啦，AI平民有枝針都可以叫旅人out game，之前啲唔重視好感度的旅人就真係好玩了。

似乎支針都唔係容易整，係某個神的技能，而佢啲信徒有辦法整出嚟。德國佬啲最終武器就係哩啲？

用嚟整子彈

但佢哋係俄佬地頭好似唔係玩依味嘢

這段應該可當成被德軍監視，被迫不停做防毒面具的村民，能夠瞞著德軍做出黑針。而且任何AI都可以使用

到時就智能叛變 npc掘起？

蒙

夜神信徙NPC咁憎真子咩 做咩叫查曼德殺死佢

安多莉亞捉到一批出逃嘅ＮＰＣ，佢哋最後將枝針送比查曼德

這是放棄劇情推進，直接劇透嗎？

之前架

係個山上面，個呀婆偷偷地塞比佢

舊毒2021留名
一次追番幾個月既量 好爽

星期日lm

第一百四十五章———蒼海遺珠(四)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「嗯…真子，看完你的個人資訊後相信你與第四帝國沒有敵意，不過作為破壞營地的懲罰及研究『暗器』需要少許時間，請你與自己的NPC在牢房靜待幾個小時，然後你們就可以安全離開，沒有意見吧？」長官問。

「沒有意見。」真子平靜答道。

澎！

鐵閘一關，二人就被鎖在廣場旁邊的狗屋裡。

這裡狹小非常，坐下來也會碰到天花。

「真子，聽我解釋，那些針並非我製作的！」查曼德第一時間解釋。

真子沒有回應，只是冷冷看着查曼德，眼神滲出清幽的苦澀味。

「你看，我無時無刻都留在你身邊，我怎可能騰出時間製作那些邪惡的玩意？再說，我也沒有動機去傷害你阿？」查曼德捉住真子的手說。

可是真子慢慢抽回自己的手。查曼德嘗試用力捉緊，可是真子堅決地抽手。

「真子！你一定要相信我！我不可能存心害你！」查曼德快急出內傷。

「阿……好累阿。」真子抬頭對着夜空嘆息，眼角滲出淚珠，幽幽道。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

接下來的時間，無論查曼德說甚麼，真子就是不理睬他。

這裡不冷，可是冷漠的氣氛如凜冽的寒風一樣，吹得查曼德手腳冰冷，不住顫抖。

就在二人的關係被冰封的時刻，一雙水汪汪的圓眼睛從角落冒出來。

「矣……你就是…那個大哥哥嗎？」一個ＮＰＣ小孩趁德國人不注意地爬了過來，好奇地望着查曼德。

「吓？」查曼德一頭霧水，皺眉問。

「婆婆說村外來了一個姐姐跟哥哥，原本打算救我們，可是被壞人捉住了。」小孩子用敬仰的眼光看着查曼德及真子。

「矣，我們是嗎?」查曼德不敢作主，只能望向真子尋求指示。可是真子抱頭埋首於兩腿之間，一眼也沒有瞧小孩。

「抱歉，我們無能為力拯救你們。」查曼德皺眉說。

「但…婆婆說你有很強的武器，可以殺死壞人。我們知道村外一直有人可以製作『武器』，準備反抗，可是————」小孩捉住鐵閘，把圓潤的眼睛擠到鐵柵之間，天真無邪地說。

「哇哇哇～～這…這些事你不用告訴我阿！」查曼德立即朗聲，蓋過小孩子的聲音，下意識望向真子。

真子赫然也聽到小孩的說話，她抬起頭，冷冷地瞪了查曼德一眼。

「哥哥，求求你求我們吧。婆婆馬上不能工作，她會被旅人捉走阿！」小孩子跪在鐵柵外大哭。

「你快走吧！被旅人發現就糟糕了！」查曼德愛莫能助，急忙揮手，示意小孩離開。

「求求你，大哥哥。帶我們離開這裡吧。」小孩不願意離開，小屁股更坐下來，揉着淚水說。

「旅人捉走你婆婆…會幹甚麼？」查曼德忍不住好奇，問。

「不知道，我只知道無法工作的人會被帶到村莊後面的木屋而已。」小孩子指着水池旁的木屋，哭道。

查曼德跟真子瞬間意識到那條水溝的屍體是從何而來了。

「真子…我們要不要……」查曼德一臉委屈問。
意外地，真子忽然撐大眼睛直望查曼德，嘴角鋒利地剔起來。

「ＮＰＣ甚麼的，死光也沒有人在意阿。」她一邊說，一邊笑。

「哥哥……那個姐姐好可怕……」小孩突然捉住查曼德的手指，將身體躲到查曼德的一邊。

雖然他不明白NＰＣ是甚麼意思，但是它從真子猙獰的眼神知道她完全沒有善意。

「真子。你可以怪我留着那些針，但你絕對不是這樣冷酷無情的。」查曼德對真子的言論甚感不感，說。

「別裝自己很了解我。你再不關上臭嘴，我就斬下你的手腳將你綁上第五神宮。」真子冷冷道。

正當查曼德打算反駁時，後面突然傳來響亮的哨子聲。

德國玩家終於發現潛逃出來的小孩子。

幾個暴君走過來，一手捉住小孩子的腳，將他粗魯地揪起來。

「哇阿～～～對不起阿！！！」小孩子不停大哭。

「喂！對着小孩子不用這麼狠吧？！」查曼德朝德國玩家怒吼。

德國玩家看看查曼德，又盯着小孩，突然怒火中燒。

「你果然在算着甚麼陰謀！還是殺掉好。」他怒氣將小孩抱給同伴，抽出大劍走向查曼德。

查曼德嚇得立即縮到牆壁。可是狗屋如此窄，他那有地方躲？

「我最討厭你們這些不知好歹的人，去死吧！」那個暴君用力一捅！

「嗚阿～～～～～～～～～～～～～～」查曼德慘叫一聲———

真子突然出手捉住大劍劍刃。

「我要他活着。」真子瞪着那個暴君，冷冷道。

「哼，區區階下囚竟敢———」暴君輕輕抽回大劍，卻驚覺大劍好像卡在岩石中一樣穩。

他連拔兩次，竟然也無法從真子手中奪回大劍。

他當下惱羞起來，使上真力一抽。

真子自知無法跟暴君拼力量，趁他用力抽劍時放手，暴君冷不防用力過猛，摔到後方去。旁人不知道的話會以為真子隔空重擊了暴君，看得嘖嘖稱奇。

就在此時，幾個德國人走過來。

「真子小姐，長官請你們到木屋一聚。」他們解開鐵柵，並為真子及查曼德二人解鎖。

查曼德站起來後不敢再駁嘴，只敢眼睜睜看着德國人把昏迷的小孩子綁起來。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們被帶到木屋，被真子踩塌的天花已經修好。

可是二人並沒有看到軍官，反而只看到那個白袍玩家。

他揚揚手，其他德國玩家就離開了。取而代知是幾個年老的NＰＣ。它們捧着熱水及毛巾，細心地為真子及查曼德清潔臉容。

「所以呢?我們可以走了嗎?」真子第一句就問。

白袍男放下手中的羊皮紙，重重呼一口氣。

「是的，真子小姐。不過我有一些事想跟你聊聊。」他氣定神閒說，似乎也不怕真子跟查曼德逃走。

真子沉思半響，環顧四周也沒有安插守衛，似乎對方的確想閒談幾句，故安坐下來。

「有關於這些『黑色武器』，你知道多少？」白袍男把查曼德那雙黑針放在一個水晶合內，推到真子面前，問。

「不知道…我第一次聽說這種道具存在。」真子厭惡地看着那雙黑針。
白袍男看了查曼德一眼，發現他慚愧地低下頭。

「恕我直問，你跟這個…ＮＰＣ是甚麼關係？他帶着這玩意，你不可以再帶着他同行了吧？」白袍男問。

「甚麼意思？」真子反問。

「與其冒險帶他上路，不如把他留下來。我有很多問題及研究想跟他做。」白袍男笑吟吟地看着查曼德。

「我才不是你的白老鼠！」查曼德馬上怒吼，可是白袍男臉上仍是笑咪咪，把查曼德當成透明。

「真子，你說過要幫我醫病，你忘記了嗎？這些針根本不是我造的阿！」查曼德激動地解釋。

可是兩個玩家都把他當成透明，他們都盯着對方的眼睛，盤算着自己的事，而那些事查曼德並沒有話事權。

他是盤上的一隻棋，背包外的道具而已。

真子突然仰後身體，環顧木屋一番。

「你就是殺死NＰＣ，然後研究它們的屍體？」她反問。

「非也，我是研究這種鱗蝦。」白袍男從抽櫃中拿出一瓶螢光綠色的蝦苗。

「食療嗎?」真子仔細打量瓶子量的蝦苗，笑道。

白袍男搖搖頭，然後清空喉嚨，換上一副說書臉。

「它就是亞特蘭蒂斯的問題與答案。」白袍男難掩臉上的興奮，說。

「甚麼意思？」真子皺眉問。

「這種鱗蝦只能在『永夜宮』生存，然而，你猜它吃甚麼維生？」白袍男問。

「我沒猜錯，吃屍體吧？」真子篤了水池一眼，冷笑道。

白袍男意味深長一笑，搖頭。

「不。它吃魔力維生。」白袍男說。

「魔力，即是吃甚麼？」真子開始感到疑惑。

「這是一個好問題。這個世界…所有事都由魔力組成，即是『原子』的意思。包括……神明。」白袍男笑道。

真了似是而非地聽到弦外之音。

「所以呢？它就是食垃圾的生物。研究它不如研究高神。」真子把鱗蝦拋回白袍男手中，笑道。

「我從他口中得知，你想幫他醫病吧？」白袍男問。

「然後呢。」真子立即築起心防，眼神都狠起來。

「我敢保證，這些蝦…可以醫他的病。」白袍男說。

真子聞言一呆，整個人都懸浮半空。

查曼德根本沒有病…或者，她需要查曼德懷着病上第五神宮。

「真子，你不可以相信他，把我交到他手上阿！」查曼德急忙為自己爭取。

「對…對阿。我以為我會信你嗎？」真子冷笑問，額上全是冷汗。

「看。」白袍男把黑針掉到鱗蝦瓶中，不一會，鱗蝦果然圍在黑針上，小口小口地吃起來。

真子想到這根聽上去會毀天滅地的東西會被鱗蝦分解，不禁暗暗覺得好笑。

「這些『黑武器』是幻神信徒用不明神術煉製而成，簡言之～魔力。所以只要把這個ＮＰＣ患病的地方泡到蝦池中，保證藥到病除。」白袍男說。

「不信你。我要走了。」真子急忙站起來，嚷着要走。

「呵呵呵，真子，那可不行阿。」白袍男也站起來，然後拍拍手，門外就有兩個德國玩家走進來，擋住去路。

一男一女，男的穿着厚重裝甲，沒甚麼看頭，那個女的倒是挺好看。
她有着縵妙的身段，身穿束胸上衣，露出小蠻腰，臉上戴着帥氣的面巾，似乎是刺客職業。雖然看不到她俏麗的樣貌，可是憑她有神的眼睛及火紅的頭髮也猜出肯定是個仙氣逼人的女孩。

真子回想悉才一戰，知道這些德國玩家非善男信女，一下子拿不定主意。

「除非我瘋了，才會讓這麼好的研究機會溜———」他說着，眼睛卻不由自主地看着那個性感又危險的女刺客。正當他好奇團隊裡何時這等美女，更是刺客這種沒用的職業時，那個女刺客突然盯着自己，右眼粉光一閃———噹！

「溜……走………罰抄……好的…………」白袍男突然對着女刺客傻笑，然後坐下來開始罰抄：我係傻仔。我係傻仔。我係傻仔。

真子驚訝地看着白袍男，再回頭看着門口二人。

「發甚麼呆，快走吧！」男德軍突然掀起頭盔，正是乞丐王子！

可是那個女的又是誰？！

「走啦，時間要完了！」女刺客開聲說，真子馬上認出來。

「哇～你？！廢青狼？！」真子腦海的嚴肅話題瞬間消失，忍不住爆笑，說。

「走不走阿？！」變成女裝的廢青狼惱羞成怒，責備真子。

「走走走。」真子立即示意查曼德離開。

他們步出木屋，發現沿路的德國都做着奇怪的舉動。

有些人正攬着樹木擁吻；有人正原地踏步；有人像石像一樣向廢青狼敬禮———他們都眼睜睜地看着一行四人穿過村莊，從鐵絲網的一個小孔中鑽出去。

查曼德摸到鐵絲網時忍不住回頭，發現那個小孩已經被吊死在廣場上示眾，柱桿下有一個哭斷腸的老婦人。

「………………」他遲疑半秒，此時真子已經站在鐵鏍網的另一邊。

她隔着鐵絲網跟自己對望。

「快跟上來阿蠢材！」

他以為真子會罵自己。

可是真子沒有，她看了查曼德一眼，回頭就走。

要跟上去嗎?

查曼德忽然覺得自己在這個大千世界中無比細小，但自己這一刻仍然能跑能跳，而非吊在廣場上也拜真子所賜…

再者，他對這群NＰＣ也無能為力。

「等我！」查曼德硬着頭皮，跟隨真子一行人離去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「我的孩子阿………嗚阿…………」老婦人仰望着小孩的屍體，哭得肝腸寸斷。可是德軍無情地趕走她。

「走不走阿？！」德軍按着大劍，怒道。

「把我砍了吧！把我都砍了吧！！！」老婦向玩家手中的大劍撞過去。

「瘋婦人！」德囿玩家一腳將她踢後，然後拔刀蓄力。

「矣～～～快走走快！」另一個小孩從人群中跑出來，將老婦拖回屋中。

他仲望着吊在空中好友的屍體，再看着鐵絲網上的破洞。

也許出口…就在那裡。

做咩

真子好撚慘

被背叛嘅感覺

但佢本身都諗住背叛”現在”查曼德去換返”過去”查曼德喎

佢自己一廂情願

貼堂

真子有幾慘，為咗自己可以唔理身邊所有人，即使係咁到出事時廢青狼一樣去救人，已經去到主角光環級數啦。

咁始終都會傷心既

有，等等

第一百四十六章———蒼海遺珠(五)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
逃出鐵皮屋，真子跟隨廢青狼沒命狂奔，直到鐵皮屋完全被大樹擋住為止。

「嗄…嗄…嗄…」廢青狼扶着樹幹喘氣，香汗滴下小蠻腰，沿着馬甲線滲入緊身皮褲裡。

她的屁股突然被大力拍打。

廢青狼猛然拔刀指向後方，卻見是真子。

「…冷靜。」真子從未見廢青狼如此大反應，嚇一跳，然後尷尬地說。

「你搞甚麼潛入那個鐵皮屋了？」廢青狼不悅地收起匕首。

「我想打聽一下第四神宮的情報而已。想不到……」真子說着，不期然苦笑起來。

「想不到甚麼？」廢青狼疑問，他變成女角後連聲音都變得細膩溫柔。

「不重要。你怎麼又變成女角了？」真子繞着廢青狼走一圈，上下打量她均稱美妙的胴體，嘴角自動上揚。

「魅惑需要直視對方的眼睛，一般人會注意女角的臉貌而已，這是科學！」廢青狼紅着臉說。

「那你應該穿大衣，弄成平胸的樣子。不然你穿得這麼性感，怎可能有人看着你眼睛？」真子理所當然反問。

「………………………」廢青狼的舌頭突然打結，說不出話。

剎那間，真子、乞丐王子及查曼德三個人六隻眼都凝視着廢青狼。

「關……關你甚麼事？！」她整張臉都燒起來，結巴道。
。。。。。。。。。。。。。

眾人回到馬車處，柑柑看到真子後立即撲上去。

「擔心死我了！我們知道你被德軍捉住還以為要game over了。」她攬緊真子，幾乎讓她喘不過氣。

「抱歉，遇到一些小意外。你們怎知道我被德軍捉了？」真子好奇問。

柑柑回頭指着馬車上的陌生人。

「Hello～～～～」魯生熱情地對真子揮手，笑臉迎人。

「他是魯生，將會帶我們到東邊的玩家部落。」柑柑說。

真子並沒有興趣結識新人，冷淡地對魯生點頭微笑作罷。

此時廢青狼從真子身後步出，與柑柑四目交投。結果柑柑看臭蟲般鄙視了廢青狼一眼，繞着柑柑的手上車去。

「算吧～她需要點時間習慣。」乞丐王子搭着廢青狼肩膀，苦笑說。

「乞丐仔你快點給我死上車阿！」柑柑好像長後眼般怒吼。

乞丐王子一愣，詫異地看着廢青狼。

「那麼我……」他支吾說。

「去吧去吧～唉」廢青狼擺擺手，慨嘆道。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

馬車再次駛入森林，不過在魯生指引下很快就埂森中找到一條小路。路邊的樹幹都被挖出一個洞，裡面塞了發光的史萊姆，連成一條光鏈，猶如機場跑道的引路燈。

「那個鐵環有甚麼用？」月夜神發現史萊姆都被有內釘的鐵環套着，好奇問。

「這種史萊姆只有受傷或被回血時發光，所以給它們戴上釘環就可以一直保持發光了。」魯生隨手挖了一小塊史萊姆到掌手。他用力一掐，指縫濺射出螢光藍色的汁液，然後慢慢熄滅。

「喂，你要負責清潔阿。」柑柑看到車廂沾滿藍汁，略感噁心，皺眉說。

森道彎彎曲曲，途經大山貓、螢角鹿或巨蟻的地盤，小心細看的話可以隱若看到它們的棲息所，令沉感的車程曾添不少樂趣。

眾人沉浸在森林觀賞團之中，不知不覺史萊姆路燈也來到盡頭。

車輪突然沙啦沙啦響起來，馬車隨即停下。

他們探頭一望，發現地上倒映着自己的樣子。

「水？」此時月夜神抬頭，沿着水線遠望———赫見水邊停下不少馬車。部份完整無缺，部份已經被拆開。

「沒錯，鐵皮屋東西兩邊都有一條寬河。應該是區分以前三族人的領土關係吧？所以玩家都要造船過河，或是飛過去。你們有翼騎兵嗎?」魯生問。

眾人漠漠搖頭。

「那麼可以造船過河，或等人飛過搭順風車。」魯生說。

「那條河危險嗎？」廢青狼凝視着波平如鏡的水面問。

「不～沒有主動攻擊的生物。而且還有一條叫瑪莫莉的大魚。」魯生笑道，好像談及自己寵物似的興奮。

「造船吧，我不想等。」廢青狼翻身下車，扑通一聲跳到淺水中。

「但以後的路怎辦？這匹馬放在水邊肯定會被捕食阿！」乞丐王子急問。

「基本上所有人都以第四神宮為終點，所以大家都放棄馬車了。」魯生聳肩說。

眾人疑惑地相覤，大家也沒有下車的意思。

「來吧。我們會想到方法前進的。」廢青狼不耐煩，拍拍馬車說。
月夜神、真子、查曼德及乞丐王子相繼落車，只剩下柑柑坐在車上。

「柑柑，要落車了喔。」乞丐王子說。

「哼！我偏不聽！」柑柑扁嘴，別過頭鬥氣。

「由她休息吧。」廢青狼也沒有意思跟柑柑鬥嘴，開始動手拆附近馬車的木材。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

只消半頓飯的時間他們已經搭好木筏，但其實只是用皮帶綁起來的一梱木板而已。他們好像坐香蕉船一樣張開腿夾住船體，小腿都浸在水中。

河水墨一樣黑，深不見底。他們花了不少力氣才哄到柑柑上船。

「坐穩阿！」乞丐王子捉緊船尾，奮力一推，木筏好像匙羹滑過湯水般浮到河面。

乞丐王子游過去，欲攀上船尾。可是他體質太強，半身伏在木筏上時船首已經翹起來。

「哇哇哇~～～～～不行，要反了！」坐在船首的月夜神兩腳已經離開水面，驚道。

乞丐王子急忙放手，整艘木筏扑通一聲摔回水面。

「你試試打橫身體躺上來。」坐在中間的廢青狼聲訊立即站起來，指導乞丐王子上船。

可是無論乞丐王子如何嘗試，木筏就是無法承受他的重量。

「算了。我留在水中推船吧。」乞丐王子把心一橫，決定把自己變成引擎。

「不行！」
「怎可以？！」豈料廢青狼及柑柑異口同聲反對，二女聲音中均驚慌失措。

但乞丐王子聽到後更加心花怒放。

「矣～怕甚麼！坐穩了！」他膽大起來，開始踢水。

木筏眨眼間就浮到河中，背後的陸地已經消失不見。

這裡水天一色，猶如進入一個失重的懸浮空間。

整片星河只剩下小舟上的人。

他們很快被這片寧靜的水域征服。

潤滑的水聲洗滌着所有人的心靈，再暴躁的靈魂都平靜下來。

真子垂下手，讓冰涼的河水在指間流走，細味這種怪妙的感覺。

坐在她身後的查曼德見狀頑皮地潑水，將水花濺到真子身上。

「…………」真子一呆，看着臂上的水珠。

她突然拍拍月夜神的肩膀。

「嗯？」月夜神皺眉回頭。

「調位。」真子冷冷道。

「吓？好危險阿。你太輕，我怕船首重心———」未等月夜神說完，真子按住他肩膀，跨到船頭。

月夜神沒好氣地退到後面，然後回望背後，只見臉如死灰的查曼德。

「慢慢來吧兄弟。好女人值得花時間。」他拍拍查曼德大脾，奸笑說。

木筏悠哉遊哉地浮到河中間，一道紅光冷不防從眼角出現。

「那是甚麼阿？！」柑柑馬上跳起來，站在木筏上。

「別亂動！！！」乞丐王子急忙用力穩住木筏，怒道。

船上的人不約而同望向水底的紅光，當場呆愣。

「乞丐仔快上船阿！！！！！！！」這時廢青狼也站起來驚叫。
乞丐王子朝眾人眼神方向一望———赫見一條龐然大物從水底游過來。

他瞬間靈猴上身，全力按下船尾，整個人變成飛魚破水而出，跨上小艇。

「哇～～～」可是船頭突然傳來另一聲慘叫。

乞丐王子如此猛力一按，意外把真子拋進水裡。

「等……幫幫……我不懂……游水…………」真子不諳水性，立即變成一隻落水雞，拼命拍打水面，努力把頭保持在水上。

「嗚阿～～～～～～～～～～～～～～～～～～～！」柑柑現在更是嚇破膽，整個人坐到廢青狼頭上。

現在所有人注意力都放在那條紅巨魚身上，尖叫的尖叫，嚇呆的嚇呆。

這一秒似乎沒有人發現真子已經浸在水中。

木筏突然猛烈一晃———扑通！有人奮不顧身跳進水裡，一手將真子從水中拽起來。

「嗚咳咳……咳！」真子伏在他的肩膀上吐出幾口水。

「好了好了，放鬆，慢慢呼吸…」那個人說。

「……………………」真子本想推開他，但手腳卻本能地攬緊這個唯一的依靠。

「我們的事不會這麼簡單就完。」她冷冷道。

「矣？」豈料真子耳邊響起陌生的聲音。

她一呆，抬頭望向木筏，發現查曼德仍在船上，一臉驚訝地看着自己。

真子望向肩膀的主人，驚覺原來他是魯生！

「你比我想像中更開放呢，真子小姐。」魯生奸笑道。

「哇————咕嚕咕嚕～～～～～」真子嚇得花容失色，下意識推開魯生，自己立即摔回水中。

魯生一手套住她的腰，將真子拉回身邊，然後側身划水，慢慢游向木筏。

「小心阿！它游過來了！」此時木筏上的柑柑驚叫。

真子低頭一望，發現一條火車般粗大的紅錦鯉在自己腳下游過。

「系統提示：已發現 瑪莫莉」

瑪莫莉並沒有攻擊他們，只是油然地在木筏下略過。

此時魯生游回木筏，並托着真子的屁股幫助她上船，然後自己再踢幾下水上船。

眾人目瞪口呆看着魯生。

「那就是瑪莫莉。它沒有惡意，是永夜宮的吉祥物。」魯生不以為然笑道。

「大哥，你下次早講好嗎？！」乞丐王子惱羞成怒，說。

「我早講了阿？」魯生一臉委屈說。

「好了好了～～～讓我們盡快離開這片水域吧。」乞丐王子再次跳進水裡，開始推船。

魯生從船尾來到船頭，將自己的濕透的金髮扭乾。

「謝謝你…」真子尷尬說。

「我們的事不會這麼簡單就完。」魯生揍前想親真子。可是真子馬上露出厭惡的皮子，眼神更不自覺露出一絲殺意，嚇得魯生立即縮後。

「份內事，份內事。」他苦笑說，然後急急回頭，老實地望着前方。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
木筏隨隨前飄，未幾，前方出現一個簡陋的碼頭，上面有幾個玩家把酒言歡。

他們全部都穿着華麗的裝甲，各自攬着巨型的武器。

有人很快就發現木筏，馬上向他們揮手。

「朋友，這邊來！」他們笑道。

可是真子一行人則保持警戒，一臉嚴肅地靠近。

「咦，這個不是魯生嗎？！怎麼了，你發達了嗎？！哈哈哈哈！」他們看到魯生的後訕笑起來。

「你跟他們有過節嗎？」月夜神問。

「他們都看不起我而已，算吧。」魯生不以為然，帶着他們走向村莊。

「等等～～～你們仍未打招呼呢。」那群玩家立即攔路。

「喂，他們的推薦人是我阿！」魯生立即擋在眾人前面，怒道。

「可憐的魯生怎可能幫公會招生或找到生意？根本不會有人信你的。」一個女人攬着狙擊槍笑道。

此時另一人繞過魯生，走向廢青狼。

他彎下腰，輕輕拎起廢青狼的手，在她手背上親一下。

「像你這樣美艷動人的女孩來訪是我們的榮幸。」他用一副紳口吻說。
真子聞言忍不住竊笑。

「心領了。我們還是跟魯生走比較有安全感。」廢青狼笑，抽回手臂。

「那個魯生很弱，而且是神宮的新手，不會有甚麼情報可以告訴你們。跟我們就不一樣了。保證你可以很快打夠素材。」那個男人拍胸說。

「你們這群混蛋！別以為自己在公會高我幾級就可以作威作福阿！」魯生很生氣，很生氣，很生氣，可是他無能為力。

「魯生…我想問那條村莊有甚麼特別嗎？是不是非到不可的地方？」廢青狼突然問。

「不。村莊只是有補給及安全的休息地方而已。」魯生瞪着公會幹部，不忿說。

「那麼………我們繞過它就好了。」廢青狼自徑自地走向ＴＤＳ的幹部。

「喂喂，美女，我們可沒有批準你們入村阿。」那個男人立即橫過手臂，按着廢青狼的纖腰，淫笑道。

突然———噹！

「你會讓我們通過的。」廢青狼笑道。

「是…是的…我會讓你們通過………」那個玩家突然挪開身體，一臉慌張。

「色鬼，別看到其他區的女玩家就不按規舉辦事阿！」那個女狙擊手馬上走過來，補上同伴的位置。

噹———

「你不覺得熱嗎，不如游回對面岸幫休息吧。」廢青狼又焉然一笑，說。

那個女玩家突然渾身顫抖，盯着水面，不安地嚥下幾口水。

「到底是甚麼一回事……好像……有股衝動……嗚阿~～～～～～！！！！」那個女玩家跑到水邊，雖然沒有跳進水裡，但她不斷用河水洗臉，再灌下一口又一口涼水，好像想灌熄身體裡的火似的。

最後一人見同伴突然行為失常，嚇得自動讓開。

「對不起…請前進吧。」他嚇得低下頭，不敢望廢青狼一眼。

「喂…我不好看嗎?為甚麼不瞧我一眼？」廢青狼經過他身邊時故意停步，兩條長腿繞起來，雙手托胸問。

那個玩家只敢稍微向上望，看到廢青狼的雪頸有『野狼印記』，馬上猜出她是精於PＶＰ的玩家，急忙低頭。

「不敢打搞小姐。」他說。

「矣……」廢青狼慢慢走過來，用手指輕輕勾起他的下巴。

那個玩家看到眼前的女玩家有着一張秀麗的臉，眼神滲出撫媚又自信的英氣。

突然，對方左眼粉光一閃———噹。

「你能告訴我這片森林的情報嗎？」廢青狼微笑問。

「不好吧……但…好吧。
這裡是名叫麥塔魔薩斯族的領土，不過他們早已經消失了。麥族的圖騰是長方形的雲圖，你可以在森林裡的廢棄舊屋看到。其實這裡主要出產『夜虹樹皮』。但它們發光的時間及地點都不固定，所以很碰運氣。這個森林裡有很多怪物，而且大部份都是主動攻擊，當中有一種叫『土崙守護者』更是份外危險。然而，早陣子有人在林中發現麥族的祭壇，那裡仍有大量夜虹樹發光，不過附近有很多『無相惡魔』，它們雖然不強，但數量多得嚇人。最好組隊前往伐樹。對了，我們跟其他公會在祭壇有不少衝突，他們似乎聘請了專業ＰＶＰ公會貓貓屋獵殺我方的人。所以請份外小心。」那個玩家彆扭幾下，隨即和盤托出。話畢，他才急忙掩起嘴巴來。

「是嗎……謝謝你……」廢青狼用姆指輕輕撫過他的嘴唇，卻突然眼前一黑，整個人摔到他肩上。

廢青狼身上濃濃的少女香味立即湧入他的鼻子，那個玩家條件反射地抓住她屁股。

「ＷＯＷ～～～～」真子看得目得口呆，忍不住驚呼。

此時廢青狼回神過來，發覺自己的屁股被抓緊，臉前是一張淫穢的臉孔。

她眼神一厲，拔出匕首就向上一捅！

「矣，使不得！！！！」魯生見狀急忙衝過來開分二人，卻見廢青狼原來用刀柄捅上去。雖然不致命，但仍然打出500傷害，碎掉他幾隻牙。

那個玩家滿嘴鮮血，連退幾步，馬上求饒。

「好好尊重女性。」廢青狼冷冷道，然後用眼神命令魯生帶路。
眾人就此消失在樹林之中。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們在魯生帶領下很快就來到村莊旁邊，留在黑暗中窺視玩家的舉動。

「你們在這裡等等，我回村裡打聽祭壇的地方就出發吧。」魯生突然充滿幹勁起來，笑道。

「等等，為甚麼你要幫我們？」乞丐王子問。

魯生認真想一下，然後綻放出笑容。

「感覺與你們冒險比入大公會更有趣阿。」他說，然後小步跑回村莊打聽情報去。

眾人面面相覤……

「你覺得他可信嗎?」月夜神苦笑問。

「覺得他為人挺真正。」真子回答。

「哼，肯定不是好東西。查曼德忍不住擺出臭臉，彷彿正下巫毒的怨婦一樣。

可是柑柑突然轉話題———

「剛才…有必要攬住別人嗎?」她問廢青狼。

「我才不是想攬住他。我是短時間耗魔太多，身體不適應好嗎？我是他媽的暈了阿！」廢青狼急忙解釋。

「哦。」柑柑別過頭，明顯不信。

「莫明奇妙。」廢青狼也別過頭，一肚苦水盯着樹林發愁。

她胸口無比納悶，只好一手側撐着身體，一手揉按自己的胸脯。

此時廢青狼雙腿很自然地摺起來，像淑女一樣疊放。

「。。。。」月夜神、乞丐王子及查曼德不約而同地盯着她的長腿。

與柑柑豐腴的胸部及穿絲襪時會擠出少許肉的大脾比較，廢青狼的身體更似平日做運動的健康瑜珈女。雖然不及柑柑般有女人味，但也自然有自己的市場。

所謂咸魚青菜，各有所好。

旁邊的樹林突然咔嚓一聲。

「你打聽情報也太快了吧。」月夜神望過去，以為魯生回來。

豈料那個人並非魯生————而是一個小孩子。

他渾身濕透，瘦骨嶙峋，但雙眼比所有玩家都來得有神，更似是悶燒着一團火。

面對這群連玩家都會避之則吉的惡人，他沒有避開，更自動送上門來。

「我…」他顫抖說着，手中握着一根樹枝。

真子一眼就認出那根不是一般的行山竹———而是一柄玩家用的魔杖。

「你不會迷路了吧？」真子回望玩家村莊，離這裡只有百餘米距離，ＮＰＣ不可能隨意接近玩家，故問。

「請讓我加入你們的隊伍吧！」他說。

「。。。。。。。。。。。」眾人一呆。

真子打開自己介面———並沒有任何資訊彈出來，即是這個小孩子只是NＰＣ而已。

他們剎那間不知如何回應。

那個小孩突然跪在真子面前。

「請你救救我的朋友吧！」他將臉埋到土裡，瞬間淚崩，哭得耳根都紅起來。

所有人都驚訝地看着真子，連真子自己也嚇一跳。

到底……發生甚麼事………

查曼德

做咩,人哋都唔識游水

真子咩都冇做都有劇情送上門

親生女的光環

佢有帶npc 出門口做任
已經夠觸發特別戲情

今個週末有dating 可能星期日/一先出到

竟然會講，M底你係咪出咗事

今日有文但搵唔到位停，比多小小時間我

第一百四十七章———蒼海遺珠(六)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
玩家聚居村落的酒吧———

「今天我們挖了數袋樹皮，賺大錢了！」有人站在桌上舉杯歡呼。

「乾杯！！！」

魯生穿過喧鬧的人群，在角落找到一個穿着戎裝的騎手。

「萊登！」魯生揮手，但對方被一群美女圍着，沒有注意到魯生的呼喚。

魯生好不容易擠過乳香滿滿的狹縫，來到朋友面前。

「萊登！」魯生貼到他面前揮手。

「噢！魯生小兄弟。發大財了嗎？」萊登遞了一杯酒給魯生，跟他碰杯。

可是魯生呷了一口就放下酒杯，一本正經地正坐。

「萊登，你可以告訴我那個大祭壇在哪裡嗎？」魯生問。

萊登雖然喝得醉醺醺，可是清醒得很。

「魯生小弟，這個情報要花很多水晶買回來阿。」萊登苦笑答。

「我知道。但你肯定知道然壇在哪，幫我一下嘛。我現在有一支強隊，說不定可以很快掘到大量樹皮，躍升到公會幹部呢？」魯生興奮說。

萊登聞言焉然一笑，放下酒杯，推開大脾上的女郎。

「小弟，你面對兩個困難。一，我們正跟鐵三角爭奪祭壇的地盤，他們聘請了一個名叫『貓貓屋』的ＰＶＰ公會獵殺我們的工人，所以現在大家都冒着生命危險去挖樹皮；二，你根本不夠水晶升級裝備，貿然前去挖樹皮只會送死。」萊登認真說。

「不怕！我帶了一支ＰＶＰ很強的隊伍來，他們連第四帝國的人都不放在眼內！而且有一個更會使用特別的技能可以控制對手，ＰＶＰ可謂無敵！」魯生興奮說。

萊登鐵色突然鐵青，呆望着魯生。

「此話當真？」他問。

「當然！」魯生大笑道。

「你不是犯傻嗎？！你在引狼入室阿！」萊登狠狠敲了他腦袋一下。

「唉喲！他們人很好，不會對公會構成威脅。況且他們也不在村莊裡，我叫他們在村外等。」魯生吃痛，扁嘴說。

「你剛才說…他們懂得特別的技能，是甚麼一回事？」萊登忽然感興奮來，問。

「不知道，但有一個人可以用技能暫時控制另一個玩家，逼他配合自己行動。」魯生說。

「精神控制？難道是判官的獨有技能？」萊登捂着嘴巴，認真思考，可是想不出是甚麼職業的技能。

「萊登！告訴我們祭壇在哪吧！假如我名成利就一定不會忘記你的！」魯生喜道。

萊登拿起酒杯，灌了一大口，皺眉沉思一會，突然眉開眼笑，抬頭。

「不，我親自載你們去吧！」他說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

二人回到森林，小隊匿藏的地方。

「喲！我帶了一個翼騎兵回來阿！」魯生跳出來，大笑說。

「大家好…我叫萊登。」萊登戰戰競競地揮手。

可是對方只是冷淡地點頭，對這個翼騎兵並不感興趣。

他們都凝視着營火另一邊的陌生臉孔———一個小孩子。

「他是誰？」魯生疑問。

「我…我叫昇，剛剛從布克族逃出來投靠你們。」小孩子說着，手指緊張地扭在一起。

「布克族豈不是德國人控制的地方？！」魯生驚訝問，跟萊登對望一眼。

「是的，他說看到真子在鐵皮屋的事，所以逃出來請求我們解放他的族人。」月夜神凝重說。

「魯生，這就是你為公會做的好事？帶人跟第四帝國起衝突？！」萊登火冒三丈，重重推開魯生。

「等一下，這不是我的意思阿！喂喂，你們該不會答應這個小屁孩吧？！跟第四帝國作對沒有好下場阿！」魯生急忙指着小孩說。

「求求你們。我們已經起投無路了！昨日…我的好朋友跟姐姐說了幾句話就被吊死了…嗚嗚～～～」小孩子突然跪下來，叩頭大哭。

眾人看着小孩子啕聲大哭的樣子，一時間難以開口傷害他的弱小心靈。

「ＮＰＣ經常找我們策反德國人，你們別中計了。」萊登指着昇仔，當面拆穿他的眼淚把戲。

「經常，所以這不是第一次嗎？」真子突然問。

「當然不是第一次…我們每日都會把倉庫中的樹皮運到鐵皮屋加工成『夜神布』。不時有小孩子會伏在鐵絲網討食物或裝可憐，然後騙我們幫他們作反。」萊登狠狠瞪着昇仔。

「所以他們都是ＮＰＣ，沒有特別的事？」真子再問。

「當時是ＮＰＣ！不過…他們的確不敢跑出鐵絲網範圍，這還是第一次。」萊登越看，就越討厭昇仔。

「聽到了嗎？我都說這是第一次發生的事。」真子跟其他隊員說，一副我說中的樣子。

「怎…怎樣了？」魯生一頭霧水問。

「因為從來沒有玩家敢在德國地盤裡撒野，所以他們不敢跑出鐵絲網範圍求救。」廢青狼解釋。

「所以呢？你們打算充當救世主，憑你們幾個人與第四帝國為敵嗎？」魯生驚訝問。

「ＮＰＣ的劇情都為遊戲的平衡服務。所以想打破德國人的壟斷，就留心聆聽他們說話吧。」真子說，然後把一根木杖拋到魯生手中。

「發現道具：粗糙的木製魔杖（已損壞）」

「新手魔杖？甚麼鬼？」魯生疑問。

「這是他的裝備，也是我們決定帶上他的原因。」真子輕輕瞄了小孩一眼。

魯生跟萊登相覤一眼，再也沒有異議。

「好～所以，這位好先生要帶我們到祭壇嗎？」廢青狼站起來，走到萊登面前，凝視他雙眼問。

「假如，你們告訴我…那個精神控制的技能是甚麼。」萊登說。

所有人不約而同望向魯生。

「你跟他談了甚麼條件？！」乞丐王子立即半拔大劍，真子及廢青狼也按着武器，警戒四周。

「等一下，我沒有跟他談甚麼條件阿！」魯生急忙搖頭否認。

「精神控制技乃極少數的怪物獨有的技能，作為載你們去祭壇的報酬不過份吧？」萊登認真問。

眾人的目光回到廢青狼身上。

「你先安全把我們載回來，我們再談條件。」廢青狼不以為然說。

「好～阿～」萊登焉然一笑，似乎並不擔心對方反口。

石龍蹬足一飛，八人一ＮＰＣ竄到空中，飛向密林之中。

不消一會，前方的森林亮起一片彩光。

可是石龍卻急速俯衝，插入漆黑的樹林之中———

轟隆～～～～
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「搞甚麼鬼………」

他們從龍背上摔到地面，渾身酸痛。

真子在天旋地轉中摸到一棵樹幹，苦苦撐起身體，努力穩住視野，赫見昇仔被壓在樹幹下。

她東歪西倒地趕過去，想使力抬起樹幹，但仍然使不出力。

雖然樹幹不粗，但昇仔已經被壓得滿臉漲紅。

「快……誰來……」她剛說，查曼德二話不說抬起樹幹。

「發甚麼呆，趕快把他拉出來！」查曼德對真子怒道。

真子把昇仔拉出來，立即瞪了查曼德一眼。

「別得意忘形。」她說。

「甚麼得意忘形，我才不像你們這樣心腸壞！」查曼德聞言更是大怒，扶起昇仔，再讓他喝自己水壺的水。

此刻真子才恍然大悟，原來查曼德並非討好自己，而是想幫助同是ＮＰＣ是昇仔而已。

她慚愧起來，卻礙於面子又不想道歉，只好找萊登晦氣去。

可是她重新爬上龍背，發現萊登已經被乞丐王子制服，廢青狼正蹲在他面前。

「你玩甚麼把戲？我們在空中也看到夜虹樹的位置了。」廢青狼冷冷道。

「那麼你們知道…貓貓屋公會的殺手還有多久趕到過來嗎？」萊登反過來冷笑，說。

「矣？！Ｐ…ＰＶＰ公會要來了？！」柑柑立即汗毛直豎，握緊魔杖探看四周的樹林。

乞丐王子也坐不穩，挺起腰左顧右盼起來。

「你們有…三分鐘左右。要麼告訴我精神控制技是甚麼，要是大家都被虐殺吧。哈哈哈哈！」萊登猙獰地大笑。

「你別玩我吧大哥！來，這是我所有水晶，你趕快載我們走吧！」魯生馬上掏出一整包閃爍的大水晶。

可是萊登不屑一顧，他知道「精神控制」技能的價值遠比這些水晶這。

「好像在這裡！」

「剛才那條石龍肯定降落在這裡，全員準備！」樹林多處傳來人聲，從不同方位逼向石龍。

小隊各人對望一眼，彼此心領神會，紛紛拔出武器守在石龍四周。

「喂，你快快講出精神控制技能，那麼我們可以馬上脫險了。」萊登察覺劇情開始不跟自己的劇本走，慌張起來。

「柑柑…這個人交給你了…」廢青狼說，然後化成一團黑煙消失。

「嗯…好的。」縱然是柑柑這個後勤存在，她也冷靜下來，用魔杖點住萊登的頸椎，放出多塊銀鏡監視四周。

幾分鐘後，樹林開始冒出十幾柄火把，包圍了石龍的位置。

「魯生！快救出我！不然那個貓貓屋會把我們一起宰了阿！」萊登急忙呼叫魯生。

魯生未來得及反應，一塊銀鏡已經降落到魯生面前，裡面反射着柑柑那雙酒紅色的大眼睛。

「早叫你別犯傻……」魯生嚥下口水，完全打消輕舉妄動的念頭。
。。。。。。。。。。。。。。。。

「發現石龍了！！！！」敵人衝出樹林，火把瞬間照亮了整個空間。
萊登被按在龍背上，無法看到戰況，只知道現場出奇地安靜。

他只感覺到柑柑在微微郁動，似乎正以手勢回應甚麼。

「美麗動人的小姐，你不是ＴＤＳ的人，請問因為何事來到這個森林？」石龍下突然響起粗獷的聲音。

「聽不到阿。」柑柑大叫。

「我問～你因何事進入這片森林？」那把聲音重覆。

「我～聽~不～到～阿！」柑柑重覆。

「小姐，你正站在ＴＤＳ公會，名叫萊登幹部的座騎上。你不可能跟TＤＳ沒有關係。」那個人指着石龍胸前的公會掛飾，苦笑道。

「甚～麼～阿～？」柑柑再問，然後在鏡中暗暗點頭。

「抱歉，要是你沒站在ＴＤＳ那一邊我還是想請你喝一杯的，但我必須————」他苦笑說，忽聞旁邊的樹林傳出轟隆一聲。

他愣住一半，臉上的笑容立即褪去，然後林中傳出激烈肉搏聲———

「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ２０％」

他介面左上角的團隊血量計的其中一條瞬間見底。

說時遲，那時快，四周同時爆發戰鬥。

「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ２０％」
「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ０％」
「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ０％」

乞丐王子跟月夜神背靠背，力敵六名敵人；真子跟麟獸在外圍追殺敵人的法師；柑柑則為他們執漏，以銀境擋下零星的攻擊。

兩名守魂使逼到乞丐王子面前，他假讓半步，對方不虞有詐搶前，排成一線。

「哈，蠢材！」乞丐王子猛然將兩柄大劍交疊，化作巨剪鉗斷二人！

「糟糕了！」那兩名守魂使被鉗個正著，可是腰間突然爆出星星銀光，抵銷了乞丐王子的攻擊。

乞丐王子當場呆立，來不及搞清楚情況被反撞一盾，揮到月夜神背上。

「喂喂，那個盾是甚麼神術？！」乞丐王子驚問。

「我怎知道？！快打吧！」月夜神面對數柄長劍同時刺來，急忙舞動十字架格擋，頓時手忙腳亂。

雖然他們未能佔有上風，可是以二人均以一敵三，與對手打個難分難解。再者真子在外圍更是殺得如入無人之境。魔法師要麼與真子拼魔法，被麟獸咬死；要麼遠離麟獸，卻任由真子站樁輸出。

她的召喚師戰術已經玩得爐火純青，非一般純攻型法師可以在野外匹敵。

「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ２０％」
「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ２０％」
「系統提示：ｘｘｘｘ血量剩餘 ０％」

貓貓屋公會再倒下幾個人，戰局慢慢落入下風。

在石龍上的魯生更是看得入神，每次乞丐王子砍倒對手都叫好。

「隊長，我們趕快撒吧！」一個負傷的玩家手持長劍走向隊長，哀求。

「ＴＤＳ到底買了甚麼公會…」隊長想不到會遇上這等對手，一時間拿不定主意。

「我叫你快撒退阿！！！！！！！！」那個負傷的隊友突然撲倒自己，雙眼眨着不明的粉紅光。

他怒吼完馬上放心，滾到一旁，揪着自己的頭髮打滾。

此時隊長篤見站在石龍下的昇仔。

他慌張地握着長杖，提防着附近可能襲來的玩家。

此時他跟隊長對上眼神，立即放下長杖，指着隊長。

「別…別過來阿！」昇仔驚慌說。

「好，拿掉你一個NＰＣ，總比空手而回好！」隊長閃過歪念，然後舉起單手劍疾刺向昇仔！

「嗚阿～～～～～～～～～～～～白…白＊術！」昇仔魔杖突然亮起光茫———然後呼一聲消失，打不出任何攻擊。

在場玩家同時愣住，大家都驚訝地望向隊長。

隊長停下腳步，用手摸探一下身體，毫髮無傷。

「臭小子，戲弄我？！穿刺重擊！」他勃然大怒，再次挺出長劍。

查曼德箭步擔前，橫身擋在昇仔前方，打開雙臂保護背後的小孩子。

「好！買一送一！」隊長大喜，使下百二分力，怒吼。

此時一聲虎口嘯從旁淹至———百式麟獸千鈞一髮間擋下這一劍，可是整柄長劍沒入它的後腿，立即悲鳴慘叫。

這時候其他負傷的隊只拖着阡亡者的屍體退回隊長身邊。

「哼~ＴＤＳ的打手，聽好了。我公會的閃光愛德華會找上門的，等着瞧吧。」隊長冷笑一聲，帶着貓貓公會的人急速逃進森林裡。
曲終人散，廢青狼、乞丐王子及月夜神渾身染血，爬回石龍背上，冷冷盯着萊登。

萊登萬萬想不到魯生找來這幾個烏合之眾竟然可以打敗專業ＰＶＰ傭兵公會，瞬間連說話的底氣都消失。

「我馬上載大家到祭壇，來，馬上出發吧。」萊登避開眾人眼神，低頭說。

「報酬呢?」廢青狼冷笑問。

「不用了…不用了…」萊登咧嘴大笑，豆大的冷汗不停滴下來。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

石龍再次起飛，今次直接飛向前方的發光樹林。

下面有幾群鐵三角的玩家正在挖皮，看到ＴＤＳ的飛龍後紛紛拿起武器追趕他們。

「這裡降落恐怕有一番惡戰，不如我們到前方另一塊樹皮產地降落好嗎？那裡人比較少，但有很多怪物。」萊登問。

「去吧。」廢青狼諒萊因也不敢再作反，決定相信他。
「真子…剛才多謝你又救了我。」查曼德也把握機會向真子道謝。

真子不以為然，並沒有理會查曼德。但查曼德的說話卻令她想起剛才一戰中昇仔的表現。

「剛才…你想幹甚麼？」真子問昇仔。

「我想用一本祖傳的魔法書攻擊那個旅人…可是失敗了。」昇仔沮喪說。

「可以借我一看嗎?」真子認真問。

「系統提示：昇仔對你 好感度—２」

他緊緊勒住自己的皮包，不斷搖頭，卻又不敢出言拒絕真子。

「昇仔…剛才要不是姐姐的寵物幫我們擋下那一劍，我們已經跟祖先見面了。」查曼德溫柔地撫摸着昇仔背，柔聲說。

「…………嗯。」真子沉默半響，點頭認同查曼德的說話。

昇仔一愣，然後戰戰競競打開自己的皮包，拿出一本用布包裹着的古書。

他小心翼翼把書交到真子面前。

查曼德把頭湊到真子肩上，想一併看書。

「死開。」真子卻把書合起來，冷冷道。

查曼德只好死死地氣別過頭，逗昇仔樂。

真子掀開那塊髒兮兮的布，指尖剛碰到書皮，眼前立即彈出一個視窗。

「發現道具：初階魔法書（Alpha v0.97）」

真子本以為自己會得到甚麼神兵利器，卻見只是初階魔法書，頓時一呆。

她不心息，掀開書本查看，果然看到白箭術、導雷術、火球術、寒冰箭、雷彈等各屬性最基本的魔法。

「矣柑柑，你看，這招的描述是不是……有點不同？」真子篤見白箭術與自己的認合有所出入，立即問旁邊的柑柑。

「咦…白箭術沒有擊昏效果阿？」柑柑也打開自己的技能表，開始比較。

她的技能表寫着：

白箭術（光屬）
—最入門的魔法攻擊技，單體傷害。
MP：80
傷害：[100+(Level*2)](item add on)(buff)

但昇仔的技能書卻寫着：

（̩͇̩̮̌͌̓̑̋͒̀͋̀̊屬͈̞͉̩̖̥̞̳̘̋̓̌͗̋̀́͐̐屬）̮̭̗̖͕̗̯͈̖̩͍̙͋̄̈́̄術̦͍͎̙̔̏̈̑̑̀̋͗̀術星白星̳̗̲̜̘̬̖̫̟̦͔͓̿̑͛͆白̳̞͉͍̥̞̜̞͑̂͗͗̓̒͐̋̔͒͌͗ͅ
̖̫̖̖͉͇̱͍̦̯̿̇͊̏͂ͅ手͕͔͙͙͚̲͓̲́͌͂͌͒̀͂對̟̖̤̏̀̐̉̚昏̙̬̝͉͔̉̌̐͗̎̓͐̇͒擊對̟̖̤̩̲̏̀̐̉̚對̟̖̤̩̲̏̀̐̉̚昏擊̫͓͖̰̗͖͖͇́̐̆̿͗́̒͗，̭͓͇͔͚̯̱͔̈͐̅͛͊̈技͕̰̠͕͎̮̟͓͈̮͎̿̌̿̓擊̙̖̯̗̙̪̙̑̇́͗ͅ攻̗̖͉̘̍́̆̃̐法̥͓͚̟̟̦̘̀̇̐́̅͊͂̇ͅ魔̩̩̥͎̳̈́̂̈́̒̉͑̇̽̑單̦̩͓͓͉͈̱͔̪̣͖̟́̓̾̊̋̒͋̈́̐̒́

͉͕̗̙̪̩͂̓̊̂̄̈́̍0̣̗̠͖̘̩̪̿̓̋̊̀̚0̘̦̖̙͖͚̩̓́̂̒̆̂ͅ1͔͕̮̣̒̀͑͆͂̎͊̏ͅ:͉͕̬̪͇͚͈͔́̀̿̒̓̚̚P͔̯̣͍̩͚͚͉̭̂̓̾͗̐̚M̥̯̝̞̞̲̽͛̀̒̈́͛̈́͂̏̌̚̚

̙͎͈̬̞̄̊̂̾̊)̮̭̯͈̘͔̤͙̫̅͆̈̈͆̿̑ͅf͔͕̖̦̉́̇̇͑͋̀̿̄̈̚f̘̙̪̖̯̯͙̱̖̠͚͋́̿͂͒̎͌̌̉͋̚ͅu̙̗͇̲̮̫̤̜̞̇̈́͊͒̄̑̀̓͒͊̀b̲͈͔̝̬̝͕̭̲̆̋͆͂̐̀͊̎͒(͍̫̟̟̝͎̦̞̬͚̑̾̐̉̈̚)͕͉͕͉̏̔̽̾́̈̈̊̀n̟̰̬̪̪̥̒͆͆͒̋̽͂̉͊̾̆ọ̯̱͇̲̰̘͒̓̅̑̿͂̏̚ d̦̙̣̫̖̯̰̥͙̗͕̟̄́́̌̑ḏ̤̥̲͓̬͍̪̖͈̃̈́̔̀a̳̟̟͙̰̠͔̭̯͗̂̄́͊̒͂͗̑̚ m̬͖̜̤̗̗̠̜͙̐͌̌̃̒̑̄̂ȇ̬̭͙̖͖̬̙͖̮̗͚͌̈̎̌͑̃̚t̥̗̱̲̾́͆͑̈́ḭ̦̭͇̥̫́̅͛̽̒̎̅(̯̩̪̙̲̰̠̦̭͚͕̀̇͒́̐͋͑ͅ]̳̦͚̞͚͇̱̊̄̓̀̀̎̿̒̚ͅ)̗̝̩͙̰̇͊͐͆̿̎͆͂̚ͅ2̥̗̘͉̓̄̄͑̔̿́̓̌̓*͓̪̜͍̭̱̪̩̳͉̭̯̂̇̐͆ḻ̠͓̘͚͕͇̦̦̾̒̌̋͌̔̒͆̌͆̈́͒e̝̣̪͍̟̩̞̲̮̩̖̿̐́̈̿͛̏̓͒́́̂v͔͕̪̜̥̝̀́͋͐̓̓̄͗̓͛̉ḛ͚͖͉̘̀̏̌͊̃̓L̬̰̞͚̩̳̟̣̖̰̟͕͋̎̎̈́̑̂̔̚(̘̙̣͈͔͍͉̲̳͍̌̇̒̂̇͐+̪̗͍̠͚̝͍̣̱͍̖̑͌̈́̚ͅ0͎̖̗̬͙͎̍̊́͂́̽͒̒5͍̪̩͓̖̉͌̽̍̐̽͒̂̃̚1̱̮̝̫͕̉̽̔͒̂̀͑̀͆̒̂̉[̲̳͔̫̖͓͙͇̥̬̣͓̏̂͐̚:̳͈͔͕̒̂̅͒͒̚害̪͓̝͎̤͛͑̋͗͐̽̂͊̿̋̈́͑傷̜͍̠̪͔̥͍̃͛̀͆̾̂

͉̪̠̆́̔͂̄̓̎͆͊̅̒̀ͅ

雖然有很多字讀不到，而且是倒着寫，但上面寫着有擊昏效果。

「不論我如何努力…我就是打不出魔法…」昇仔沮喪說。

「你試試以這個魔法陣式施法，然後把名字變成白箭術。」真子展示自己技能書上的魔法陣予昇仔。

昇仔看完後深呼吸，然後朝天空一點魔杖。
「
白箭術。」

噗！他成功噴出一個小光球！

「哇！！！我成功了大姐姐！再教我，再教我！」昇仔激動大叫。

「喂，別吵阿！」前面的萊登怒道。

真子跟柑柑震驚地對望一眼，久久不能言語。

「有機會再看看吧………」真子敷衍道，然後垂頭望向那本魔法書，忽然注意到包着這本書的污書布上有花紋。

她倒了少許水擦走污跡，發現它角落印着長方形雲圖騰。

「魯生…長方形雲圖騰是甚麼族的圖騰？」真子嚥下口水問。

「那就是麥塔魔薩斯族的圖騰。」魯生仍然沉醉在剛才的戰鬥中，不以為然說。

真子猛然望向查曼德，查曼德也目瞪口呆地看着真子。

「你說…戰神宮前的戰鼓……」真子口吃說着。

「麥塔魔薩斯戰鼓…」查曼德點頭。

「弒神的……」真子小心翼翼說。

「弒神的……種族………」查曼德說，二人莫然望向昇仔。

「嗯？」昇仔臉上盡是天真爛漫的笑容，問。

「昇仔…你再說自己來自哪個部族？」查曼德擠出笑容，問。

「—————布克族阿。」昇仔說。

「。。。。。。。。。。。。。。」

底氣

手快

保持水準
錯字多到一個點

封測技能，咩料啊

傷害入面個level換做matk會唔會好啲

咩嚟？ 唔識program 啲嘢

唔關program事
matk/mag通常係指緊magic attack
正常魔法應該同matk掛鈎多過level

第一百四十八章————麥塔魔薩斯消失之迷

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
龍吟落地，你已經置身在幻彩森林中。

「這就是夜虹樹的真正樣子嗎……」柑柑不禁抬頭欣賞着七彩落葉的奇景。

這裡好像一個沒有音樂的華爾茲大廳，僅以變幻莫測的燈光已令人沉醉的夢鄉。

「快一點！時間不多。」萊登及魯生拋給各人一把小鐮刀，開始刮樹皮。

樹皮十分脆弱，只需要橫𠝹一刀，然後可以用手撕下整幅樹皮，再切成幾張疊起入袋。

「系統提示：獲得道具 夜虹樹皮Ｘ１」
「系統提示：獲得道具 夜虹樹皮Ｘ１」
「系統提示：獲得道具 夜虹樹皮Ｘ１」
「系統提示：獲得道具 夜虹樹皮Ｘ１」
「系統提示：獲得道具 夜虹樹皮Ｘ１」

「哈，感覺好像野外求生。」乞丐王子淘氣地將樹皮套在腰上作裙，擺動屁股笑道。

「這玩意一塊可以賣三顆大水晶，你手中握着十餘顆了。」魯生接過他的樹皮，然後切成細塊，邊說。

「到底水晶有甚麼用…我經常聽到，但感覺它們都派不上用場。」廢青狼埋頭苦幹，問。

「你們跟德國人交過手吧。有印象他們有一個『神盾』嗎？」魯生停下工夫，抬頭看着他們。

「嗯，那個盾很影響我們連技的順序。」廢青狼一想起那個光盾就噁心起來。

「只要你的裝甲以『亞特蘭蒂斯水晶』精煉直到＋５，就會出現一個『護心盾』這個天生技能———就是那個光盾了。」魯生掀開自己的披風，得戚地展示自己的沙鱷皮甲。

他身體被一層透明的光盾包圍，只可以在某個角度才隱若看到。

「那豈不是破壞ＰＶＰ平衡嗎?為甚麼我沒看到它在戰場上出現阿？！」廢青狼吃驚問。

「對…我跟德軍交手時正是輸了給這個護盾，害我大部份技能都打不到。」真子點頭認同。

「因為精煉一層只有30％^｛1+（N-１）｝的成功機率，所以大家都衝至＋５就收手。」魯生說。

「30％^(1+(N-１))……+5即是幾多機率……」真子低頭數手指，大腦當機。

「0.24%阿。」廢青狼不耐煩說。

「矣…那還有四份一機會，不是蠻高嗎？」真子衝口而出問。

「。。。。。。。。。。。。。。」
「。。。。。。。。。。。。。。」
「。。。。。。。。。。。。。。」
「。。。。。。。。。。。。。。」
「。。。。。。。。。。。。。。」
廢青狼、乞丐王子、月夜神、魯生及萊登呆望着柑柑，一副欲哭無淚的樣子。

「那是0.24，現在是0.0024…」查曼德在真子耳邊稍稍說，真子聞言立即臉紅耳赤，專心刮樹皮。

「所以只有留在神宮的人夠錢精煉裝甲。當然你可以自己挖礦，聖山上不少礦點，看你運氣了。」魯生說。

「喂，你講夠了嗎？」萊登不悅道，顯然魯生又送了一個價值不菲的情報給他們。

閒聊過後，大家都專心地刮皮。

「放心，我也計錯了。」柑柑路過真子時搭住她肩膀，吐出小舌頭尷尬說。

真子一愣，然後哈哈大笑。

現在算是她半年來車轔馬嘯的生活中最淡泊的一日。

真子赫見昇仔站在旁邊，目不轉睛地看着自己挖樹皮。

「你想玩玩看嗎？」真子蹲下來，把鐮刀遞出去。

「可以嗎?」昇仔戰戰競競地伸手。

真子突然僵住，猶豫要給他刀嗎？

她看着昇仔閃閃發光的眼睛，手中的鐮刀凝結在半空。

「嗯………」真子最後還是把刀遞出去。

昇仔接過刀，然後眼神一厲————他以摩打手刮光整棵樹，連真子刮剩的地方都刮乾淨。

眾人驚訝地看着這個小孩子把樹幹當成青瓜一樣削，無一不嘖嘖稱奇。

「旅人還未出現前我們都會剝點樹皮做手作。村裡的阿姨教我的。」昇仔苦笑道。

在熟手技工助陣下，他們不消半小時樹林刮好附近的夜虹樹，開始走向另一片樹林。

路上只有萊登及魯生神經兮兮地警戒着兩邊。

其他人都換上郊遊心態，舉起火把到處張望。

真子見昇仔乖乖地跟在自己身後，一直用仰慕的眼神看着自己，暗生歡喜。

「你的族人以前都是這樣生活嗎？」她隨口問。

「嗯。阿姨及叔叔以前是獵人、工匠，但旅人出現後…大家都只可以做裁縫。食物都由旅人配給。」話到此處，昇仔黯然下來。

「你爸母呢?怎麼沒有聽你提及父母？」查曼德問。

「我不知道，從來沒有見過他們。」昇仔幽幽道。

「雖……所以你是孤兒?」真子問。

「每次我問阿姨我爸爸媽媽的事她都沒有回答我。所以我也不清楚。不過不要緊，阿姨對我很好，她就是我媽媽。」昇仔談及這位「阿姨」時總是掛着笑容。

他們聊得興起時，萊登突然停步，舉起拳頭示意他們停步。

「怎麼了？」廢青狼站到他身邊，凝視着漆黑的森林，不見一物。

「細聽…」萊登輕聲說。

附近隱約傳來低沉的哽咽聲。

「那是甚麼東西？魔物嗎?！」柑柑立即縮到隊伍中間，問。

「不知道，但肯定不是好東西。」萊登握緊得滿臉是汗，右手急不及待抽出長劍。

每個人都豎起耳朵，細聽四周的風吹草動。

未幾，前幾個人影浮現於眼前。

它們好像游魂野鬼般飄過，五官模糊不清，唯一可見就是張開的大嘴巴，絲絲細弱的哽咽聲就是從它們喉嚨發出的。

玩家們都不敢出手，默默看着他們路過。

「它們一直都存在夜神宮嗎 ？」查曼德問昇仔。

「不…這些怪物是旅人控制神宮後才出現的。」昇仔也害怕得渾身發抖。

「走吧，另一批夜虹樹就在前方。」萊登不久在麥族森林久留，加快腳步前進。

來到下一個夜虹樹群，他們落足馬力工作，想盡快離開這個怪異的森林。

「它們不會主動攻擊，為甚麼你這麼害怕?」月夜神問。

「它們會對玩家的技能產生反應，只要我們不PＶＰ，不進行任何形式的戰鬥就安全。但誰知道？」萊登一邊說，一邊將地上梱成一疊的樹皮塞入布袋中。

這些樹皮就如鈔票一樣，每塞一疊入袋，就好像金幣落地噹噹響的聲音。

「這裡有………２００餘塊樹皮，只夠了。可以走了！」萊登捧着滿滿的樹皮，心滿意足笑道。

「矣…我的族人呢？哥哥姐姐你們就這樣回去了嗎？」昇仔大驚，拉住真子的衣袖，問。

大家都不想與第四帝國為敵，視野最終回到真子身上。

「昇仔…我們沒有時間…也沒有能耐幫你趕走杓莊的旅人。他們……太強了。」真子蹲下來，捉住昇仔的手，認真說。

「不！姐姐你明明一個人都可以打敗他們。你騙我！你只是不願意而已！」昇仔縱聲大哭。

「昇仔…其中我們正趕路醫哥哥的病。所以我們真是無能伙————」真子黯然說。

「你騙我阿！你騙我阿！！！」昇仔涕泗縱橫，劈大喉嚨嚎哭。

響亮的哭聲在幽幽靜林裡像漣漪一樣傳開…傳到遠方…

「姐姐再教你一點魔法好嗎？」真子打開技能書，笑問。

「你們這群騙子！！！」昇仔突然撞開真子，拾起地上的魔杖拔足狂奔。

「等一下！你去哪兒阿？！」真子大急，可是抬頭已經看不到昇仔的蹤影。

「算了。早一日與遲一日讓他知道真相又有甚麼分別。我們不可能為了NＰＣ壞自己大事。」廢青狼說。

言者無心，聽者有意，查曼德沉沉垂下頭。

「嗯。」真子沒有認同廢青狼，亦沒有否認，或許她也分不清楚了。

「還發甚麼呆，快走吧！」萊登召出石龍，向他們招手。

「來吧…」柑柑搭着真子肩膀，婉惜說。

正當真子患得患失爬上龍背時，旁邊突然轟來一道強光————
啪！！！

整隻石龍被光炮轟倒，壓扁小片樹林，背上的人統統摔到地面。

「嗚……甚麼事……」月夜神撐起身體，右手摸到一件滑滑暖暖的衣袍。

順着滑袍摸上去，他竟然抓上柑柑的胸部！

月夜神來不及暗爽，赫見柑柑胸前插着幾根斷樹枝！

「中階回復術！」月夜神馬上挺起十字架為柑柑回血，但來不及拔出木刺，他發現身邊的隊友都盯着同一個方向———

一個背後長着金光翅膀，手執巨型神杖的男人擋住他們的去路。

而他身後是一群貓貓屋公會的人。

「就是你們……打傷我公會的巡邏小隊吧…」那個男人焉然笑道。

他留着一把及肩長髮，加上穿着銀白色的聖袍配上天使翼，感覺有點———

「好乸型。」真子誠實的嘴巴不小心吐出心底話。

「閃光愛德華……」魯生嚥下口水，戰戰競競說。

「看來我不用自我介紹了喔。」愛德華微笑說。

貓貓屋精英成員身上的裝甲都悉心配色，裝甲上雕滿裝飾，有人更在肩甲貼上一排羽毛，像好像肩膀上踩着孔雀似的。

乍看下，這群貓貓屋的玩家每個人都打扮得花枝招展，與真子這群苦行僧一樣貧困的ＰＶＰ玩家比較簡直是尼姑與貴婦的分別。

卻正正因為他們的裝備太過精美，反而令人有種…業餘的感覺。

「那傢伙PVP很強嗎？」廢青狼不屑地看着對手，問。

「疊盾流。」魯生說。

他們彼此相望，誰都不知道甚麼是疊盾流，只知道是神職者的戰術罷了。

「我可不會讓公會的名聲被一隊烏合之眾破壞呢。」愛德華手指一撻，附近貓貓屋公會的人身上立即掛着狀態，而且身上疊着多個護盾，好像用幾個安全套包住自己似的。

「吼阿～～～～～～～～！！！」

敵人從四方八面攻過來，他們也沒有太多的反應時間，拔出武器就打回去！

可是柑柑受傷無法動彈，月夜神必須要留守在她身邊。

本來他們背靠石龍，只需要嚴守前方。可是石龍突然撐開翅膀，把他們推開。

「喂，你趕快換獅鷲戰鬥吧，石龍沒有輸出阿。」月夜神抬頭罵萊登。
萊登低頭忙着自己的事，沒有回應。

「喂，門外漢！你好歹換出戰鬥座騎幫————」月夜神還未罵完，石龍噗一聲消失，變成一隻細小的空骨翼龍。

「這不是戰鬥座騎吧？」魯生驚問。

「誰要陪他們送死阿？！」萊登捉緊魯生手臂，猛力將他扯上龍背，咻一聲衝上漆黑的天空。

「果然是ＰＶＥ的專家…」這下子月夜神背後失去掩護，腳下又有一個傷者，開始慌張起來。

兩個暴君從後攻來，月夜神以神術護體，舞動着十字架擋下一劍又一劍。

可是縱然月夜神是判官，他的近戰能力也遠遠比不上暴君。對方一個持雙矛，一個斧劍，他擋得斧劍又防不住巨矛的刺擊，幾回合下來手臂已經被劃出幾條血痕。

「神泉震波！」他將十字架重重釘下地面，召出一波金水推開敵人。可是他只爭取到兩秒空檔，暴君立即以「虎突」及「躍斬」等突進技打過來。

「唯我獨尊！」後面的乞丐王子眼見月夜神及柑柑遇險，急忙打出範圍暈眩技。震波一發，貓貓屋全員身體爆出閃閃光粉，顯然某個技能座他們擋下這招控埸了！

月夜神本以為對方會被震暈，故把握機會揮出十字架打算重創對方，怎會料到對方原好無缺？

但十字架去勢何等剛猛，已經來不及收手，他只好硬着頭皮與暴君的大劍對砍！

啪！！！

月夜神整個人被攆飛，縱有神術護術，胸口也被砍出一道深長的傷口。

他哇一聲吐出幾口鮮血，驚覺柑柑正毫無防備地躺在地上。

「等……等一下………」旁邊的查曼德嚇得跪下來，他想保護柑柑但又怕死，只敢伸出手臂在柑柑身上虛晃。

「死開，下一個到你。」暴君走起賅腳踢向查曼德胸口，他立即口吐鮮血，伏在地上抽搐。

那個雙矛暴君慢慢舉起長矛，朝柑柑腦袋一刺！

「快救柑柑！！！」月夜神立即大吼，可是乞丐王子及真子也被幾人圍攻，自身難保，廢青狼更是消失了。

巨矛在空中靜滯半秒———嚓一聲落下。柑柑腳尖一抖，手臂突然軟下來。

「這麼性感的女孩，真可惜…」暴君冷笑說，然後巨矛一扭，咔一聲啪斷柑柑的頸骨。

砰～可是柑柑的屍體並沒有飄散光粒，而是變成一堆銀粉了！

「幻像師？！」兩名暴君立即收起笑臉。

「在想我吧？」此時另一個柑柑已經悄悄摸到他們背後，然後打開手臂攬住他們「花羅萬像！」—————轟隆！

原本花羅萬像是幻像師的殺著，憑犧牲鏡體換取爆炸性輸出。

可是二人並未受傷，只是被爆風震昏而已！

「哼……」站在老遠的愛德華冷笑一聲，橫抹手掌，二人馬上清醒，繼續進攻。

不過月夜神始知柑柑暫時安全，終於放下包袱，動作利落地迎戰暴君。

「聚神注息！」「狂攻之力！」十字架重重釘地，他立即為隊友上buff。

此時真子邊打邊退，趁敵人圍攻麟獸時踩到麟獸背上，躍過敵人頭頂，轉身跳到他們背後。

「烈炎障壁！」她推出雙掌，召出一道大火牆，把敵人擋在麟獸面前。

「熔火護甲！」麟獸立即接一招火環護甲，將三人困在兩層烈焰之間，頭頂瞬間跳出一串連綿不斷的傷害數字。

「嗚阿~～～～～阿～～～～～～～～～～！」意外地，這招持續傷害似乎比柑柑的花羅萬象更痛，燒得敵人呱呱大叫。

「虔誠者的救贖！」愛德華在空中一抽，把三人從火海中拉到自己身邊。

他們身上的護盾已經全數消失，連祝福都消失不見。

「不錯。但第二回頭就是你們的死期！」愛德華正想撻指，面前突然冒出一個紅髮少女。

她朝愛德華擲出一枚尖釘炸彈———砰，數百根鋼針激射出去。

他們身上的護盾眨眼間被全數打爆，每個人都吃了幾根針。

不過這根傷害對他們而言根本微不足道。

愛德華立即握穩神杖，正想為隊友回血時剛好跟少女對上眼神。

她對自己單眼，然後————噹！

愛德華突然放開神杖，雙腿好像不聽喚似的走向少女。

「甚…甚麼一回事……」他盯着自己雙腳，聲音都抖起來。

「會長！」其他人急忙拉住愛德華，可是那個少女身法更快，從懷中抽出雙匕首，朝愛德華胸口就插過去！

可是匕首刺入他身體的瞬間—————砰！愛德華身上的護盾已經冷卻好，為他擋下這一記重擊。

「拉洛神炮！」愛德華馬上用神炮轟走少女，可是那個少女似乎早就料到自己會用神炮，早已經躍起，騰空朝他們擲出兩瓶毒藥。

毒液瓶碎在他們頭頂，他們頭上開始跳起數字來。

「真子，放火！」少女急道。

真子伸出手，魔杖在她掌心高速旋轉，炫光劃出一個火魔陣。

「大炎上炮！」她猛力一推，魔法陣及麟獸口中同時噴出赤焰射線，點燃了他們身上的毒液。

貓貓屋公會的人似乎反應不怎樣快，不但沒有阻止真子攻擊，更來不及防禦，被燒個正著。

「哇阿~～～好燙！聖水式！」愛德華立即召出聖泉，洗去友軍身上所有症狀。

只消幾秒的功夫，他們身上又掛滿護盾，不過———廢青狼他們已經消失了。

「愛德華，我們快追吧！」他們急道。

可是愛德華橫架神杖，攔住隊友的去路。

「不…剛才有一招…我從未見過………先撒退。」愛德華想起剛才自己的身體竟然失控。這是ＰＶＰ的大忌，決不能犯險。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「嗄…嗄…嗄……嗄…………」真子一行人在森林中摸黑拔足狂奔，逃到直至看不到愛德華身上的光茫才停下來。

「我不行了……幫我…」柑柑已經失血過來，臉如白紙，虛弱地躺在地上。

「誰有終極藥膏?」月夜神問。

「在我身上。」乞丐王子馬上從背包拿出藥膏。

「忍着阿，」月夜神為柑柑先補血，然後雙手握住木刺，用力一拔！

呼嚓～～～柑柑的血量立即降了一半。

她痛得張大嘴巴，但已經叫不出聲。

月夜神馬上將藥膏塗在她胸口上的血洞。

「還有一根。」他說，然後再用力一拔！

柑柑直接昏迷過去，但出瀕死狀態終於停止了。

「那些旅人…跟你們有仇似的…」查曼德想不明白為甚麼玩家總是好像世仇一樣，見面就要見血。

「那個貓貓公會的人到底有甚麼能力，為甚麼他們好像都打不死似的。連幻像師的花羅萬象都不扣血，太可怕了吧？！」乞丐王子驚問。

「那個愛德華的翅膀有一瞬間消失了，看來只要以某種方法打掉他的翅膀才可以傷到他的隊友。總知必須優先擊殺這個人，不然他可以無限buff自己的隊友。」廢青狼說。

「可是他們身上的護盾不只有一個，而是有幾個。就算是先知也太強了吧？！我未見過尼菲特有這樣的技能阿。」月夜神打開自己的技能表，說。

「不知道…也許是某個種性。你們記得嗎?剛才他們身上的所有祝福都會被攻擊摧毀。所以他是犧牲了祝福的能力換取抵消一次攻擊的機會。」廢青狼說。

正當隊友聊得興起時，真子慢慢站起來……

「你們看………」她舉起魔杖，以微弱的光線照亮前方。

前面有一條荒廢的小村莊。

藤蔓已經爬滿小屋，但依稀可以從門頂看到長型雲圖。

「這是…麥塔魔薩斯族的遺跡。」真子驚嘆說，原來這個傳說中的種族確實存在於這片土地上。

樹林突然傳來陣陣哽咽聲，他們立即躲到小屋後，發現有大批幽影張大嘴巴，慢慢飄向剛才他們戰鬥的地方。

「看來它們被剛才的戰鬥吸引了。」查曼德回想昇仔的說話，說。

真子聞言心頭一揪，查看四周…小孩怎可能在這個森林活下來？

此時廢青狼輕輕一推，發現小屋的窗戶沒有上鎖。

他割斷附近的藤蔓，小心翼翼爬入屋，確認安全後向隊友招手。

「進入來…今晚我們也回不去了。」她說，然後憂心忡忡地看着不省人事的柑柑。

他們入屋後立即用舊家具擋住門，想用樹皮封住窗戶時才發現全部樹皮都掛在萊登的石龍上，被他偷走了。

白忙半日，想到此處大家都搖頭嘆息。

「好好休息。我們知道剝樹皮的方法，明天才打算吧。」廢青狼找個角落躺下來，準備下線。

「柑柑沒事吧？要等她醒來才下線嗎?」月夜神問。

「說不定她已經下線了。」廢青狼冷笑道。

「那我先下線囉～」月夜神說。

「好~晚安。」其他人說。

「系統提示：好友 月夜神 已下線。」

「那麼我也先走了。」廢青狼說。

「系統提示：好友 廢青狼 已下線。」

「你還不off嗎？」乞丐王子問真子。

「我再等一會…」真子看着柑柑，放心不下。

「那麼我陪你吧。」乞丐王子正想下線，聽到真子此話後便坐在椅子上磨刀。

半小時過去，柑柑開始呻吟輾轉，慢慢醒來。

就在此時———森林傳來一聲微弱的魔爆聲。

真子眉頭一皺，走到窗邊細聽。

不幾，森林又傳來一聲魔爆。

「白箭術？誰會在神宮用這麼低等的魔法………」真子心裡疑問，突然打住，一陣冒出一陣寒意……

「難道———」她執起魔杖，就從窗戶爬出去。

「喂你去哪阿？！」乞丐王子驚道。

「明天日出前我會回來的！」真子說，身影已經消失在樹林之中。

其實一直都覺得新世界d 時間過得快過正常呢個設定都幾on9
咁佢地off左之後訓一晚
隻game 都過左幾日或者幾個月
d 進度點追？

game同現實好難接軌，無論個設定點寫都好

我當奇幻小說咁睇算

Avatar 之前有講 人偶系統

你可以有唔同設定 佢會按設定做嘢

時間一樣運行 你指時間比現實快係特定副本

Hello毒毒

你係咪唔記得左日本仔佢地幾日前用水晶
但柒尼佢地好耐先等到日本仔打救

依個都係點解領地十分重要嘅原因，你off時人偶都會比人殺。所以覺要買NPC/搵其他時區嘅玩家組團嘅原因，遲下嘅戰爭會仔細描述

果個唔係 好多設定未有機會講

其實爆水晶係ready狀態 只要同組細服出到教皇就可以飛過去救人。

果時德軍就嚟打敗母服 索菲亞最後真心信遊戲世界有神 轉職做教皇 召喚拉洛，依個時候係新世界嘅日本仔就收到求救信號，就飛去母服救人 都係咁樣帶自己同組嘅細服去新世界

都係日本係點解覺得自己某種意義上唔覺得其他亞洲server可以同自己平起平坐原因

有一篇文係講緊新世界既時間同母服時間唔同
個陣你d 數字仲打錯哂比我地串
你係咪唔記得左呢個設定係打左入文度？

果個係副本 冇記錯係龍島 舊世界 俄服

我記得 我調轉咗

想講現實同遊戲時間有落差

「我們的工程師花了８個月強化‘大櫻門’。它由近百噸‘純晶鋼’鑄造，同時具有

自動修復能力。沒有相當火力是無法攻破‘大櫻門’的。」蒼蒹淡然笑道，自豪地

仰望聳立在山脈窄口的東洋城堡。

「８個月？！此遊戲才開放６個月而已，難道你們———」火良野大驚，瞪着

眼睛問。

「非也。亞特蘭蒂斯大陸的時間比‘舊世界’快。這裡一天約等於‘現實’五天左右

吧。」蒼蒹白袖飄飄，悠然地帶着火良野沿着城牆慢步。

又要快
但係一日先係現實五日
究竟係快定係慢
你係咪唔記得左比人串過？

我以為你講龍血島果到

定係呢個設定已經冇左
新世界時間同現實時間一樣？

就係太深刻,我新果篇條公式計咗自己3個字

龍島個個明呀
入左去係慢過出面
但唔比off 呀ma

新世界比off 如果時間唔同步係會有好大bug

shit 咁應該係慢 姐係~ｕｍｍｍ ｅｒｒｒｒ
係。。應該係慢 我表達錯咗

同埋新世界快過現實呢個設定都冇撚用
點解要搞出黎整到個故有bug 呢

sorry

屌 想笑死我咩

因為新世界太多劇情+事要做，所以時間應該要"慢"啲，咁玩家可以係入面玩＂耐"啲。 所以你成日見佢哋係入面瞓教 食嘢就係咁解

咪咁啦，所以新果篇我計咗好耐，最後篤咗幾次機先敢出

即刻解通哂

鍚返你一啖

我果時條式係30%^(n+(n-1))
臨出文時計一次,發現錯撚咗，搞一輪先知邊到錯

「放心，我也計錯了。」M底路過柑柑和真子時搭住她兩肩膀，吐出小舌頭尷尬說。

柑柑和真子一愣，然後說「你錯就緊架啦。」

講咁多
幾時有文先

最快都要星期日 話就話大細篇 但篇篇都6000字架

其實你知唔知，你而家嗰條

30％^(1+(N-１))

其實即係

0.3^N

..................

屌
唔好踢爆佢啦

睇嗰時原本諗住睇完就算，點知你拎番出嚟講

做乜篤爆

欣賞下我嘅努力

今日出唔到文住,聽日補返

第一百四十九章———麥塔魔薩斯族消失之迷（二）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「唉……為甚麼她還未回來……」查曼德在窗邊來回踱步，目不轉睛地盯着真子消失的方向。

「她才離開一會而已，少擔心啦。」乞丐王子躺在柑柑身旁，以介面小視窗觀看現實世界的新聞。

「你就不擔心她會遇上危險嗎？」在查曼德眼中只看到新聞是一團雪花，不明白為甚麼乞丐王子會看得如此入神。

「真子是隊伍中戰鬥力最強的人。假如她遇上危險的話我也救不了她阿。」乞丐王子理所當然說，繼續沉醉在他的雪花世界。

查曼德懶得跟他說話，繼續凝視着森林。

他越想越不對勁，覺得自己應該為真子幹點甚麼。

猶豫一會，他決定搬開大門前的雜物。

「喂你幹甚麼？！」乞丐王子立即跳起來，一手擋住木櫃。

「我…我想去找真子。」查曼德不忿氣說。

「你算吧。讓你找到她又如何。她要麼被殺，要麼你們一起被殺，你不會改變到任何結局。」乞丐王子沒好氣說。

查曼德記起自己在湖中沒有能力落水救真子，現在也是，未來亦如是。

他想到此處，手臂虛弱無力地擱下來。

自跟隨真子離鄉別井，查曼德見盡不同的事，不同的人，所見所聞足以回鄉傳頌三世，成為家喻戶曉的大人物。雖然真子如厄運降臨令他惹上絕症，但亦如幸運星一樣令他見識世界。

他回家後不可能再平凡地做一個練馬師，一切皆因遇上真子。

「我還未向她道謝…」查曼德傻笑，說。

「吓？」乞丐王子一愣，皺眉問。

「路上我還怪責她，本來我可以安坐家中的。要不是她…我應該不會知道亞特蘭蒂斯有種樹會發光。」查曼德指着窗外的森林笑說，眼角卻滴下淚珠來。

「有甚麼好看，都是假的。」乞丐王子不以為然地冷笑，說。

「可能你們來自豐富繽紛的異世界，但不代表你可以蔑視我的世界。這對我而言可是千真萬確阿！」查曼德指着夜虹樹，罕有地挺起胸膛反駁。

「…………………」乞丐王子想反駁，可以一時間詞窮。

「對不起，我只是擔心她而已…」查曼德察覺乞丐王子眼神有異，立即心虛道歉。

「你該不會喜歡上她吧？」乞丐王子認真問。

「怎會？我不可能高攀到真子。」查曼德馬上否認，可是臉上如沐春風，嘴巴都偷偷翹起來。

「………………」雖然乞丐王子感知不如廢青狼敏銳，但他也讀懂查曼德的笑容。

他慢慢縮手，那隻木櫃就輕輕倒下來，露出背後的門把。

「我老實告訴你，打開那扇門的話你一定會後悔。」他指着木門，嚴肅說。

「…………………」查曼德突然擁有選擇的自由，內心突然怦怦猛跳！
要追嗎？
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「昇仔！！！」真子握住魔杖跑入樹林，一邊叫着昇仔的名字。

她的聲音如井中落石在森林裡迴盪，隨漣漪淡去。

突然……森林遠處亮起微光。

真子不假思索朝微光直跑，直到那薄霧般的光暈消失才停下來。
不一會，遠處又亮起另一點微光。

如是者真子追着那點亮光跑半里路，不知不覺更踩進小腿深的沼澤，終於聽到方前傳來昇仔的聲音。

「白箭術！」昇仔平持魔杖，朝水面射出一發光球，實實在在打在一條有背鰭的大鱷魚頭上。

可是魔彈的攻擊力弱如煙圈，在怪物的鱗甲上如霧散開。

鱷魚似乎更怒了，甩甩頭顱，張開血盤大口就咬向昇仔。

「嗚阿～～～～～～～～」昇仔只能抵住樹幹，舉起纖瘦的手臂驚叫。

就在數十顆尖牙刺入昇仔身體的瞬間，一遁輕快的踏水聲從旁趕至，砰一聲擊歪鱷魚的大口。

昇仔抬頭一望，只看到對方留着波曲紫髮的後腦。

她握着燃燒的魔杖，精準地點向鱷魚的眼睛，在它皮膚上留下星星火焰。

可是鱷魚天性耐火，在水中甩幾下就滅了身上的火舌，然後直按撞向那個人！

「小心！」那個人倒沒有避開，卻用後手推開昇仔。

此時昇仔始見擋住鱷魚的人的側面———正是真子。

鱷魚雖然咬不着真子，但它身體重如水牛，真子生怕傷及後面的昇仔竟然毫不閃避，被撞個正着，整個人摔到水中。

真子一落水更是激發鱷魚的殺意，它快速溜前爬上前，用身體重重壓住真子，想把她淹死。

她出盡力才勉強抬起鱷魚沉重的頭，嘴巴剛好露出水面喘一口氣，馬上被鱷魚重新壓回水中。

昇仔嘗試用白箭術吸引開鱷魚，可是他的攻擊力低得可憐，完全吸引不到仇恨值。

真子救了昇仔，現在又會有人跳出來救她嗎？

她咕嚕咕嚕喝了幾口水，意識開始模糊，對抗鱷魚的力量越來越弱，最終———

「寒冰箭！」水底藍光一閃，真子使用最基礎的冰系魔法，在魔杖前端結出一塊冰作矛，然後盔力向上一捅，正好刺穿了鱷魚柔軟的肚皮。

巨獸搶天悲鳴，身體翻滾幾圈，然後不斷抽搐退後。

「哇姐姐你好利害阿！」昇仔拍歡呼，卻驚見真子仍然載浮載沉在水中，才急忙把她拖出水面，然後用力拍打真子背脊。

「咳～～咳咳咳……嗚～～～～～」真子立即吐了幾口腥水出來。

她渾身濕透，頭髮還掛了兩條水草，樣子狼狽不堪。

再看那條鱷魚，它已經潛回水面，悄悄離開了。

昇仔扶着真子走，可是她發現昇仔走反了方向。

「你去哪…趕快回頭………」她虛弱說。

「別說話，你看！」昇仔立即指着森林的幽暗處，那裡傳來低沉的哽咽聲。

「那些惡魔又來了，我們先躲起來。」昇仔撐起真子沉重的身體，一步

一步拐入小屋，然後鎖門。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

「嗚……嗚……………」幽怨的嗚咽聲在門外飄過。

昇仔嚇得窩在真子懷裡，揪住她的魔袍，像小貓一樣顫抖。

真子一邊輕拍昇仔背脊安撫他，一邊警惕地盯着目。

上次她在匠神宮賴着隊友才可以打敗惡魔，現在只有隻身，一人，加上有一個小累，決不可以輕舉妄動。

「密語 致（乞丐王子）：我遇上一波怪物，等一下再回來。」

真子寫好密語，輕輕掀起窗戶，把自己的密語小兔跳出去。

幸好那些飄魂並不對密語獸起反應，小兔一溜煙似的從它們腳底竄過。

她終於鬆一口氣，欣賞起這間小屋來。

這裡雖然人去留空，但廠房裡還掛着兩大兩小的木杯，角落也有兩張小童床，顯示曾經是誰的家。

她取過木杯，倒了兩杯水，並拿出餅乾與昇仔分享。

「……謝謝。」昇仔黯然地接過餅乾，小口小口地吃起來。

「昇仔…並非姐姐不想幫你。但控制你村莊那幫旅人實在太強了。我打不過他們。」真子如誠相告。

「你明明一個人都可以把他們耍得團團轉，肯定有方法可以打敗他們，解放我族人的村莊的。」昇仔仍不心熄，捉住真子手臂說。

「沒有。我不會為你們冒險的。」真子毫不修飾，直視昇仔雙眼，讓他死心。

昇仔再沒有死纏爛打，乖乖地吃餅。

真子不打算補充，也不打算修補關係，淡淡交會過各不留下印較好。

她在屋裡到處張望，偶爾間發現木門旁邊刻着一些怪異的文字。

「你可以幫我翻譯這些字的意思嗎？」真子問。

昇仔擦去眼淚，落莫地走過去。

「我們就是土壤…亦是…果籽？…不，種子，盛載…生命水…之源，栽出生命之花。」昇仔吞吞吐吐說。

「你連自己家鄉的字也不會嗎？」真子訕笑說。

「才不是，這些並非加族的文字！這些是麥塔魔薩斯族的文字。
讓我重組一下…
我們就是土壤，亦是種子，盛載生命之源，栽出生命之花。」昇仔完成句子，說。

「既是土壤…亦是種子，這不是矛盾嗎？」真子皺眉說。

「我不知道，但文字是這樣寫。」昇仔瞇起眼睛，再三確認牆上的刻字。

「等一下…既然你是加族人，那麼誰教你麥塔魔薩斯族的語言？」真子始想起來，好奇問。

「就是姨姨阿，她也送了這本古舊的魔法書給我。」昇仔指着自己的『初階魔法書』說。

「難道你阿姨是麥塔魔薩斯人？！」真子驚訝問。

「不可能吧…姨姨說麥塔魔薩斯族已經消失幾十年，他們消失後旅人才出現的。」昇仔說。

「也許因為麥族太弱所以被淘汰了。」真子不以為然說。

「不可能！阿姨說麥族有一個重生祭壇，可以讓族人飛昇，成為神明的存在！」昇仔立即反駁。

「飛昇甚麼的…騙人吧。」真子冷笑說。

「不！她說明那個祭壇能夠『起死回生』。」昇仔堅決說。

真子突然記起魅魔薩希拉的說話———

找到生命之泉，勾起靈魂，再到哭牆讀出想復活的人的名字

她又走去木門旁，細味那一句說話———

我們就是土壤，亦是種子，盛載生命之源，栽出生命之花。

「生命之源…生命之泉………會是同一樣東西嗎？」真子自言自語問。

「不，『生命之泉』是女神提勒斯的聖座，是唯一聖地的尊稱。生命之源則是流動於世界各地的能量。」昇仔說。

「你又知道第五神宮?！」真子又嚇一跳，問。

「都是阿姨教我的。」昇仔扁嘴說。

真子思前想後，咬緊嘴唇苦苦思良。

「昇仔……告訴我，你阿姨還在人世嗎？」真子問。

「嗯，她就在村莊裡。」昇仔用力點頭。

「…………………」

麥塔魔薩斯族越睇越似封測時代替人類的AI
蒙睇嚟都係依個族

咁真子學埋佢哋啲魔法咪滅神x2

你唔講m 底都唔記得真子有弒神buff 了

均真講 未正式抽高神

佢個名其實有講到個身份

咁德國佬果啲係咪叫抽過高神？

係 未仔細寫個buff

Meta

因為唔岩音,所以我食咗一隻字

聽日再出下，聽日放假

2200左右，大篇，是無語問蒼天的一篇

睇過先知

打到一半都6000

大同小
相對嘅啫

我次次睇完自稱所謂大篇
都無語問蒼天

2200 已經過左18分鐘

都冇講邊個時區

第一百五十章———靈魂的箤取

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
輕輕推開木門，從縫隙探望出去，見四野無人，只剩下蟲鳴鳥歌。

「那些怪物應該走了。」真子跟昇仔小心翼翼地走出木屋，沿着森林小路返回小隊藏身處。

「真子姐姐…你真的會救出我的族人嗎？」跟在後方的昇仔猶豫地盯着真子的背影。

「充其量我只能救出你阿姨，解放村莊的事你就忘記了吧。」真子不耐煩說。

昇仔大失所望，但已經是幾年來最好的條件，他也沒有本錢討價還價，只好默默跟隨真子。

二人彎着腰，利用夜光樹叢掩護快速進前。

此時右邊一處森林突然亮起光來，然後有一群長尾鸚鵡飛散上天。

真子知道虹樹發光必定與魔力有關，幾乎可以肯定有玩家在附近，當下催促昇仔加快腳步。

再走一會，小隊藏身的木屋已經在前方。

真子發現附近路上有一串腳步，但已經沒有時間細想，拉住昇仔就竄回房內。

她剛進門，發現月夜神及廢青狼也開進入了守備模式，在屋內來回踱步，柑柑則拿食材出來保養。

然而，睡得最香甜的卻是仍未下線的乞丐王子。

他大字型躺在床上，鼻鼾如雷。

「喂！」真子搖了他幾下，但喚不醒他，最後直接扇了他一巴。

乞丐王子立即瞪大眼睛，坐正身體，一臉嚴厲地望着真子。

「嗯？」他問。

「你這個保安真稱職呀。」真子冷笑說。

「哇…姐姐，我仍肯等你算不錯了。」乞丐王子說着，打了一個大呵欠。

真子沒好氣跟他爭論，轉身安頓昇仔。

「咦，你男友呢？」乞丐王子發現門外再沒有人，問。

「甚麼我男友？！」真子大驚，問。

「別敏感～那個你『曾經的愛人』可以嗎？」乞丐王子苦笑說。

「我知道你說查曼德，他怎麼了？！」真子立即環顧四周，始覺他不在屋內！

「他出去找你阿，我都密語你了。」乞丐王子皺眉說。

「沒有！我沒有收到！」真子立即打開系統介面，翻查過後只有先前的戰鬥數值紀錄，的確沒有密語。

「矣…奇怪。算吧，明日上線再找吧。」乞丐王子見真子安全回來就好。

「等等，你不幫我——————」未待真子把話說完，乞丐王子連人偶系統也未設定就離線，角色再次大字型躺下熟睡。

真子瞬間氣紅了臉，混亂幾秒，再次執起魔杖離開木屋。

「我跟着你走，真子姐姐！」昇仔立即跟上來，可是被真子一手按住。

「你乖乖留在屋裡。哪兒都不好去，直到他們醒來，明白嗎？」真子指着正在踱步的廢青狼及月夜神說。

昇仔抬望二人，看到他們雙目空空如也，臉無表情，身體又以不協調的方式移動着更感害怕，立即搖頭。

「他們不會傷害你，我沒時間叫你討論，總之這裡著火你也乖乖被燒死就對了。」真子說，然後砰一聲關上門。

可是她走了兩步又停下來…轉身回到木屋。

「姐姐，讓我跟着你阿～～～」真子打開門，昇仔立即跑過來抱住她大腿，哭道。

她蹲下來緊緊擁抱昇仔，然後在背包裡淘出一套自己珍藏的小熊公仔套裝。她平日看到喜歡的時裝都會買下來收藏，所以都忘記了這套時裝在哪買。

「看，是不是很可愛？」她幫昇仔穿上時裝，他頓時變成一隻可愛的大公仔。

「好舒服……多謝姐姐。」昇仔摸着順滑的棉花手袖，讚嘆道。

「不要緊，它不貴。」這種公仔衫真子有太多了，因為便宜又輕所以懶得放在倉庫，正好此時派上用場。

「姐姐你有想要的衣服嗎？」昇仔問。

「有，鳳凰時裝。它是一個南邊帝國的王族嫁衣。」真子甜笑，答。

「我會儲錢買給你！」昇仔認真說。

「好阿～但現在你舒服地睡一覺，乖乖留在這裡就可以了。」真子在他鼻子上彈一下，然後急急關門，轉身離去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。
回到森林小路，真子立即左顧右盼，想以顯示隊伍成員名字的方法找到查曼德。可是查曼德可能走太遠，他的名字沒有在林木間顯示出來。

現在真子可不像出找昇仔般冷靜，她簡單慌了神，啃着手指來回踱步。

此時左邊的森林突然亮起一閃綠光。

「誰？！」真子立即拔出魔杖，指着樹林大叫，可是沒有人回話。

她猶豫不決時發現地上的腳步正是來自木屋，才出門沒幾步就被人拖進森林———正是剛才路過亮光的方向。

選錯總比不作為好，真子毅然走入樹林裡。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
一路前進，附近的樹皮有破損，上面還沾上少連毛髮。

真子走到亮光處，這裡根本沒有人，只有數具不明魔物的屍體。

此時不遠處又亮起另一閃光茫，似乎有人故意引導真子的方向。

真子也沒有多想，循着光茫方向前進。

繼續前行，她看到樹幹上血跡斑斑，而且附近有更多的血淋淋的屍體，白森森的骨頭從傷口中刺出來，憑血肉模糊的屍體已經難辦是人是獸。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

閃光像路燈一樣引領真子深入樹林，她回頭時發現其他隊友的名字都經已消失，即自己已經離開小屋相當距離。要是她現在回頭仍可以找到小屋的位置，可是她連半分猶豫也沒有，朝亮光直走，直到她發現一個沒有消失的光點為止，真子知道它就是終點了。

她嚥下口水，穿過樹林接近亮光，果然馬上發現附近站滿了玩家。

他們看着真子，一邊交頭接耳，沒有對她出手。

真子也不作多想，朝最光亮的地方前進。

最終她穿出樹林，來到一個小空地。

刺眼的銀光閃盲了她片刻。

當她的視力恢復過來———就看到查曼德被掛在樹上。

他渾身是傷，但意識還十分清醒，看到真子後立即猛力搖頭，嘴巴被塞了布球仍然嗚嗚作聲。

真子遂瞇起眼睛，望向樹底的光茫，看到長着光翼的愛德華正對自己冷笑。

「真子…令我都分不清楚你是徹底的勇敢還是徹底的愚蠢，這麼明顯的陷阱也裁進來。」愛德華拍笑微笑說，背後的光翼隨節拍抖動而閃光。

真子沒有答話，直接拿出背包，拋出十幾包金幣及幾袋碎水晶，連備用的附魔粉、治療藥水，甚至食物，幾乎把所有值錢的東西都倒出來。

「這是我全部的家當，拿去，其餘的你只能搶了。」真子話畢，眼神就兇狠起來，握緊魔杖說。

愛德華盯了地面的財物一眼，嘴角忍不住輕蔑地勾起來。

「噢～真子。你這裡連我十份一都不到。」他苦笑說。

「已經是我所有了。所以你要打嗎？趕快吧，別浪費時間。」真子回答時順暢得好像背誦劇本，令在場的玩家暗暗佩服她的膽色。

連愛德華也被她的氣勢懾到，說話打起頓來。

「別…別老是打打殺殺。今次我們聊生意好嗎？」愛德華笑問。

「好。把他放了，我的家當都歸你所有。」真子指着查曼德說。

愛德華聞言又是搖頭苦笑，然後向拋出一顆如拳頭大的水晶。

「獲得道具：亞特蘭大蒂斯純水晶 x1」

這顆水晶雖然冰冷，但摸上去有種灼手的感覺，放到耳邊更會發出嗡鳴聲。

「我不但不要你的錢，還送錢給你。」愛德華說。

「不用，我要他就好。」真子不知道愛德華在盤算甚麼，立即把純水晶拋回他手上，說。

「真子，你總是急不及待讓人知道你的底線，對談判不利阿。」愛德華又以一副「為你著想」的說教口吻說着。

真子直接平持魔杖，指着愛德華的臉。

「我很會談判。所以你打算不放他嗎?」真子冷靜得似乎已經忘記自己才是劣勢的一方。

「你只需要告訴我…那個控制我的技能是甚麼。」愛德華終於開價。

「控制你的技能？」真子大惑不解，問。

「我們昨晚一戰中，你隊伍裡有一個夢魘以一個未知控能抵制了我。我需要知道那個是甚麼技能。」愛德華說。

魅惑術。積狗花了所有才換來的隱藏技能，再轉贈予廢青狼。

「為甚麼你要執著一招控場技能。」真子反問。

愛德華聞言忍不住呵呵大笑。

「我知道那不是普通的控場技能。在ＰＶＰ中能夠控制對手，絕不簡單。我要知道。」他說。

真子抬頭看着查曼德沉思…

她不可以讓積狗的付出拱手相讓，動手又忌對方人多勢眾，更沒可能拖至隊友上線。

「我不會講的。」真子皺起眼眉，一口拒絕愛德華的出價。

愛德華的臉容立即臭起來。

他使一個眼色，旁人立即勒緊查曼德身上的繩索，把他勒得嗚嗚叫，把醒真子自己有人質在手。

「停手阿！」真子立即喚出麟獸，怒吼。

貓貓屋的玩家看到麟獸立即記起它的尖牙與利爪的利害，身體各處也隱隱作痛。

「好俊的召喚物，這是神獸嗎?」愛德華對麟獸讚口不絕，問道。

「召喚物不可以交易的，你別想太多。」真子冷笑道。

愛德華又擺出臭臉，顯然對真子的冷嘲熱諷感到不耐煩了。

他跟手下耳語，然後手下帶了一個男人到真子面前。

「真子，為了讓我們的交易更順利，不如即場展示一下神獸的實力好嗎？」愛德華朝那個男人點頭。

他拔出魔杖，按着一顆銀藍色的寶珠，嘴巴默唸幾句，喚出一隻銀色藍眼的大蜘蛛。

它個頭比麟獸矮，但身體肩平，兩隻召喚獸幾乎擠滿了小空地。

「我打倒他你就放人?」真子問。

「我會考慮。」愛德華奸笑說。

真子再不囉嗦，走到麟獸旁邊架好陣式。

「等等真子，為免死傷，只讓召喚獸打就好，你不能落場。」愛德華說。

「吓？但———」真子話口未完，銀蜘蛛已經舉起螯肢抓向麟獸。

麟獸立即後退，可是沒退兩步已經被樹林頂住，當下向前猛攻。

它舉起壯碩的金臂，爪向蜘蛛頭上如藍寶石的八隻大眼睛。

麟獸的動作被蜘蛛看得一清二楚，不過它沒有閃避，而是看準巨臂拍下來的瞬間，突然渾身一抖，身上幼如髮絲的螯毛突然豎起來。

麟獸一掌下去，猶如拍在柳釘板上被刺得千蒼百孔，伴隨劇痛而來的嘶吼在森林裡迴盪。

「焚天！」在場外著急的真子立即下令麟獸自焚。

蜘蛛的毛髮瞬間被燒彎，現場立即充滿焦臭味。

攻守轉換，現在麟獸不敢貿易進擊，只要把蜘蛛逼到角落烘死即可。

可是蜘蛛後退到樹林時後足突然翹起來，然後直接倒爬到樹上！

真子目瞪口呆看着愛德華，用眼神抗議，可是愛德華跟其他人只顧奸笑，她馬上明白這根本是設好的局。

既然劇本已經寫好，你只能演下去或是發揮創意改劇情了。

「大炎上炮！」真子橫手一指，麟獸噴出一道金紅死光，射斷了蜘蛛攀附着的樹幹。樹林隆隆榻下來，蜘蛛能夠躍附的樹林慢慢減少，可是有一棵樹真子決不會砍。

對手輕輕一指，蜘蛛跳到查曼德身處的樹幹上！

真子立即收起手指，麟獸的炎炮瞬間消失。

「好下流的手法。」真子不屑道。

「好利害的神獸！」對方反過來稱讚說，然後撻手。

蜘蛛嘴巴前的螯足開始打圈，然後朝對面的樹幹噴出幾條蜘蛛絲。

真子立即想用火燒掉蜘蛛絲，可是她不能落場，而麟獸只剩下粉塵爆炸一招仍未冷卻，只好忍耐。

在她思考的瞬間，麟獸頭頂已經結出一個灰灰白白的細網，蜘蛛已經能夠在上面行走。

真子知道不能再等，命麟獸跳起來抓破蜘蛛網。

麟獸試跳幾次失敗，然後突然發力躍到一棵樹幹上，然後借力蹬上去，
今次終於抓到蜘蛛網，一口氣撕了半塊下來。

在場看戲的玩家為麟獸的精彩一擊歡呼。

銀蜘蛛馬上在破口上繞來繞去，在麟獸落地時已經補好蜘蛛網。

麟獸來回幾次，動作漸漸遲緩起來，相反蜘蛛則以逸待勞，不費吹灰之力修補破口。這場不流血的較勁的勝負隨時間越來越明顯，麟獸已經無法二段跳，只能在地上盤旋嘶吼。

不過它的炎炮已經冷卻好，只需要抓對時機即可反敗為勝。

現在蜘蛛網也出現變化，它開始垂下一絲絲的吊線，好像漫天細雨慢慢淋在麟獸的頭上。

一開始麟獸也左右閃避，可是垂絲越來越多，麟獸再無法閃避，舞動利爪斬斷吊絲。

這下子壞了，這些吊絲比蜘蛛網韌上幾倍，麟獸一扯，整蜘蛛網都沉下來，反而利用彈性吸收了麟獸的力量。此外，它更黏着麟獸的手臂不放。麟獸立即大叫大嚷，更用力拍向吊絲，卻又被更多吊絲纏着，不一會就好像扯線娃娃般被吊起來。

不過真子不但沒有叫麟獸停手，更讓它纏上更多吊絲，最後把自己裹成糉。

「焚天！」真子見大部份吊絲都纏在一起，馬上命令麟獸自焚。

可是麟獸來不及升溫，對方突然喊出一招「強貫脈衝」。銀蜘蛛突然發身發電，整張蜘蛛網立即爆出高理電力的啪勒聲，多個交接處炸出星火，然後再沿着吊絲傳到麟獸身上！

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

「-553」
「-827」
「-4290」
「-452」
「-512」
「-599」
「-471」
「-4877」
「-5328」
「-639」

電擊屬於高速密集的持續輸出技，打出來的傷害數字如噴泉一樣淋到真子臉上。

真子赫見電擊中夾雜着幾下暴擊，立即望向那個喚靈師———他果然手中偷偷握着一條吊絲！

「喂！你———」真子勃然大怒，正想指罵他時赫見一個拳頭從右猛揮過來。

砰！

她不設防的下巴吃了完美的一拳，頓時眼冒金星，暈眩兩秒。

當真子回神過來後已經被幾個暴君壓在地上，並用塗上抗魔油的鹿筋繩綁起來，押到愛德華面前。

「你…算甚麼意思…」真子下巴還隱隱作痛，虛弱說。

「你認為呢？」愛德華蹲下來，不懷好意地托起真子的下巴，纖細的指尖滑過她的臉。

真子瞬間覺得毛骨毛骨悚然，可是死忍着顫抖的身體，裝作冷靜。

「你知道我在想甚麼嗎…」愛德華奸笑問。

「男人都是人渣，不難猜。」真子雖然被敵所擒，可是嘴巴仍然吋土不壤。

愛德華焉然一笑，然後猛力反手摑了真子一巴。

真子被打得嗡嗡耳鳴，雪白的臉紅腫起來，清楚看到愛德華的掌印。

「我才對你這種自以為是的女人沒有興趣。」愛德華貼到真子耳邊說，冷笑，然後再朝她肚子猛抽一拳！

砰！

一陣酸酸麻麻的感覺從真子小腹漫延至全身，慢慢跪在愛德華面前。

他蹲下來，揪起真子的頭髮。

「那個技能是甚麼？」他臉上虛偽的笑容終於消失，露出本來因為貪婪而猙獰的面貌。

真子穩住呼吸，嚥下痛楚，然後朝愛德華臉上吐出口水，可是口水也被他身上的護盾擋掉。

他的背翼碎成閃閃星光降落在頭髮上，可是再亮麗的特效也照亮不了愛德華的黑暗靈魂。

「你以為我公會收費那麼貴，只因為戰鬥力強嗎？不，因為我們很會拷問情報呀。」愛德華笑道，然後對旁人點頭。

他們把查曼德從樹上放下來，押到真子面前。

「真子…對不起，我———」查曼德嘴巴裡的布包被取來，馬上向真子道歉，可是臉上立即吃了一拳！

咔一聲，他的鼻骨應聲斷裂，整張嘴都是血。

真子默默低頭，不想再看。

可是愛德華又再走過來，輕輕扶起真子下巴。

「噢～～～真子，我就知道你這類人是不會屈服，越打你就越倔強，所以我不會為難你，我去打你關心的人就好。」愛德華指着查曼德笑道，然後再點頭。

今回暴君飛膝擊中查曼德肚子，他馬上倒地，縮成一團。

以為完了嗎？非也，幾個戰士走過去對查曼德拳打腳踢，每一拳都呼呼有聲。查曼德一開始還會抱頭保護自己，可是打了兩分鐘後已經不似人形，口腫鼻青。

真子的呼吸越來越急促，心中的怒火變成一頭犀牛想從胸口衝出來。

她幾次想掙扎，可是自己無法掙脫這條鹿筋繩，連麟獸也被控制着，無法救喚。自己當真變成俎上肉了。

「真子，其實我不想傷害任何人，否則我也不會當神官啦？對不對？終極回復術！」愛德華皺起眉頭說，然後將查曼德的血量補回來。

「所以，你可以幫到我…我可以幫到你…懂嗎？」他再次貼到真子面前問。

真子恨不得把他煎皮拆骨，可是自己根本沒有討價還價的餘地。

既不能出賣廢青狼的情圾，又需要將查曼德救出這裡。

她腦裡的確這樣盤算着…就是忘記了自己。

「看來你需要一點幫助呢…」愛德華嘆氣，對手下點頭。

暴君蹲下來，踩住查曼德的手肘，然後捉住他的手臂用力一扳———喀！

「嗚阿～～～～～～～～～～～～～～～～～」查曼德痛得仰天悲鳴，腰也弓起來。

真子咬緊嘴唇側過臉，逼自己不看。

「噢～～～真子，你想看的！」愛德華見真子拼命忍耐的樣子更肯定自己做對了，然後喚來更多手下，圍着查曼德。

喀！
「阿！！！！！！！！！！！！！！！！！」真子又聽到查曼德的悲鳴。

喀！
「阿…………………………………」他的呼喊開始衰弱。

喀！
「………………………」今回連聲音都消失了。

真子再也忍不住，抬頭查看，發現查曼德手腳已經被扳斷，好像破玩偶一樣躺在泥濘裡。

她無意識地搖頭，不斷搖，越搖越大力。

「嗯？怎麼了？搖頭…是甚麼意思？」愛德華打從心底裡微笑，裝出關懷的口吻，問。

「不要……」真子再也咬不緊嘴唇，讓最脆弱的字從牙縫溜出來。

「你指，傷害他嗎？終極回復術。」愛德華再次補滿查曼德的血，然後第三次貼到真子面前。

「你知道嗎…真子。大部份玩家不怕死，但怕痛。亦有少部份人如你，既又不怕死，又不怕痛，我真的很尊敬你！想必你一定經歷更深刻的痛…所以才明白，他接下來受的苦…會更可怕。別忘記，ＮＰＣ會死的。」愛德華對手下點頭。

今次暴君走開了，換了一個法師來。

他舉起魔杖，杖首點燃一星火光。

「最後機會，那技招能叫甚麼名字，哪裡得到。」愛德華問。

真子仍然不肯講，愛德華隨即點頭。

「星火燎原。」魔法師朝查曼德一點，他整個人著火燃燒起來。

「嗚阿～～～～～！！！救命阿！！！嗚阿～～～～～～好痛阿～～～～～～～！！！！」查曼德立即變成火人，在地上滾來滾去。

他的頭髮被燒焦，皮膚冒出水泡，衣物都溶到身上。

「停手阿！！！不要再燒他了………求求你……」真子終於忍不住劈嚎大叫，崩潰嚎哭。

愛德華立即舉手，讓人為查曼德滅火。可是他的表皮已經多處燒傷，變成一隻粉紅色的無毛豬，渾身冒煙躺在地上。

「求求你………醫好他，我甚麼都答應你…………」真子哀求愛德華停手，豆大的眼淚一顆顆打到地面。

愛德華深呼吸，看着真子崩潰的樣子，全身都浸淫在勝利的喜悅之中。

可是他還覺得未夠過癮，隨手拋了一梱繃帶及冰霜藥膏到真子面前，並命人為她鬆綁。

真子已經無法思考，本能地拾起敷料就跑去查曼德身邊。

先檢查查曼德血量，已經見底，而且緩慢地失血中。

再沒有時間浪費了，她把整瓶冰霜藥膏倒在查曼德身上，用力塗抹。可是她一使力就搓起了查曼德整塊皮。

她的眼淚立即噴出來，連視線都糊掉。不過真子立即將嘴唇咬出血來，逼自己擠大眼睛，任由眼淚失控似的流下來，一邊為查曼德包袱。

「真子………對不起…………」查曼德用盡最後的氣力說。

「別說話。」真子冷靜說，雙手小心翼翼地為他塗藥膏，然後纏上繃帶。

「我……怕再————」查曼德繼續說。

「天阿！！！你他媽的閉嘴可以嗎？！我已經不想聽了！你給我好好活着就可以了！」真子吼查曼德臉上咆哮，青筋暴現。

其他人見狀也覺得渾身不自在…覺得自己太過份。

「這個ＮＰＣ有甚麼特別？他有隱藏的劇情嗎？」愛德華忍不住，問。

「沒有……」真子一邊為查曼德包紮，一邊平靜回答。

「那可不合理阿…真子。沒有人會為ＮＰＣ做這麼多事的…」愛德華說。

「會，因為他是我男朋友。」真子抬起頭，直視着愛德華雙眼，說。

整個貓貓公會的人立即四目交投，無一不感到詫異。

「OK…真特別的口味，我不評論。好了，人你就救了，現在你要告訴我那個技能是甚麼了。」愛德華笑道。

真子看到愛德華血量穩住，如釋重負，她的內心無比疲倦，徹底放棄掙扎。

「那招就是…………」真子正想說出口，強大的心理系統再次運作起來。

她能逃走嗎？只要可以瞬間爆發擊倒愛德華就可以抱着查曼德逃走，然後回到小屋死守，寫信給公會其他人，讓他們幫忙叫廢青狼上線。
現在愛德華並非戰鬥狀態，身上沒有加持。假如破掉第一層護盾即可打暈他，但自己打破他第一層護盾就沒有時間打出第二擊，說到底仍然是那個該死的被動護盾害事，令自己———————

「白箭術！」樹林突然射來一發光彈，金光四散，擊碎了愛德華身上的護盾。

全場玩家同時望過去———赫見是拿着魔杖的昇仔！

時間陷入靜滯。貓貓屋及愛德華的注意力都放在昇仔身上，真子身上有狩獵用小刀。她要麼擊昏愛德華，要麼重創他，只要拖到幾秒已經夠自己逃出生天。

真子不假思索，摸出小刀，嗦一聲劃開愛德華咽喉。

此時有幾個貓貓屋的人見愛德萍浴血倒下，開始驚慌。

「昇仔快跑阿！！！！！！！！！！！！！」真子扛起查曼德，然後後手輕點魔杖。

「烈焰障壁！」她在身後點起一道火牆，然後拔足狂奔。

可是她已經負傷，加上扛着查曼德這隻肥豬根本跑不動。

跑了沒幾步，一根寒鐵棒打橫敲來，噹一聲打得真子天旋地轉。

她想捉住查曼德，可是已經力不從心，由任對方把自己拽回去。

「群體治療！」

一波曼妙的聖歌把真子帶回來。她旁邊躺着重傷的查曼德，然而……昇仔也被抓起來了。

「你做了一個最錯的決定，你知道嗎？本來我不打算傷害任何人。只要你告訴我情報，我就會放你們一條生路。現在不行了。」愛德華再不演了，他踩住真子的頭，把她壓在泥裡，然後揪起來。

貓貓屋的人把昇仔押到真子面前，他還穿着自己送的熊熊外套。

他驚慌地看着真子，眼睛淚光泛泛，嘴唇抖抖卻說不出話。他在村莊裡看到太多行刑的情況，知道今次自己變成主動了。

「真子姐姐……」他說。

「。。。。。。。。。。」真子沒有說話，只是默默看着昇仔。

愛德華跟昇仔背後的暴君說着甚麼，真子聽不到，也不想聽了，現在她全部注意力都留給昇仔。

「我姨姨叫字叫『希』，請轉告她我————」昇仔話未說完，整顆頭連同整串脊骨被活生生扯出身體，眼睛立即翻上眼皮，當場斃命。

「。。。。。。。。。。」真子很想大叫，但每一分力氣都已經搾乾，對昇仔的死也無法感到悲傷。

接下來，那個暴君站到查曼德旁邊。

真子見狀再次咬緊牙關爬過去，伏在查曼德身上。

「我替他。」她說。

「放心，我不會殺他。因為你未跟我說情報。所以你一定要失去更多。」愛德華笑着說。

他拾起真子的魔杖，把它放在樹幹上。

真子不明白他為甚麼要搞自己的魔杖，也瞪大眼睛看着。

「這就是對你的懲罰，真子。」愛德華說，然後對身邊的暴君點頭。

幾個暴君拿出大錘，高高舉起————然後朝百式麟獸的金召喚石猛力敲打！

叮叮叮！

「等等，不要！！！」真子突然渾身發熱，整個人跳起來，衝向暴君，可是立即被更多人拉住。

肥蛆吃掉查曼德的屍體並吸收承繼他的聖陽之力，才能夠進化成百式麟獸。是查曼德送給真子最後一件遺物，亦是真正意義上的查曼德分身。
叮叮叮！

「警告： 百式麟獸召喚石 耐久度剩餘５０％」

「等一下，我認識很多朋友，可以賠你很多錢！！！」真子急忙大叫，可是暴君們充耳不聞。

叮叮叮！

「警告： 百式麟獸召喚石 耐久度剩餘３０％」

「不要阿！！！惟獨這件裝備不可以阿！！！！！！！」她發瘋似的尖叫，不斷掙扎，可是再沒有人同情她。

叮叮叮！
「警告： 百式麟獸召喚石 耐久度剩餘１０％」

「你要的技能叫魅惑術，它可以迷惑敵人心智，短暫控制對方的行動。我知道這麼多而已。」真子說了，隨即低下頭。

「是嗎？不錯阿真子。但懲罰是必須的！」愛德華再次點頭。

暴君大鎚一落，叮一聲……

「警告： 百式麟獸召喚石 耐久度剩餘０％」

「系統提示： 百式麟獸召喚石 已損毀。」

砰，金光一閃，整個麥塔魔薩斯森林都亮起一波虹光，然後默默變回沉寂的黑暗。

本來纏着麟獸的蜘蛛網慢慢收縮，然後變得空空如也…

真子跪在樹幹前，呆望着魔杖上碎成三塊的召喚石。

「這個ＮＰＣ也不要留了，這是為你好，讓你早日返回現實。」愛德華仍未滿足，隨即命人準備處決查曼德。

真子再沒有回應，她只是默默地看着愛德華。

她要記着他這張臉。

「別怪我阿。這可是你自招的。」愛德華咧嘴一笑，正打算再次點頭時———

「———————波！」天空突然爆出一串巨響，強光一閃，轟隆～～～

附近的人被強大的衝擊波震飛，只剩下衝擊中心點的真子、愛德華、查曼德及幾個貓貓屋公會的人。

然而，一個巨大的黑翼天使儼然站在他們頭上。

她有幾個人之高，手執一柄巨型黑騎槍，一個扇形大盾，頭戴重盔，背後掛着象徵榮譽的深紫色的披風。

她的騎槍上還綁着一個陌生的公會圖騰————

「倒三角…聖三一公會？」愛德華從未聽說這個公會，更未聽說神官有這號人物。

她用長槍指着愛德華……

「五…四…三…」她默默倒數，其他人心領神會，沒命地狂奔。

「…一。」大天使倒數完畢，隨即張開巨翼一拍，吹倒整片樹林衝上高空，然後俯衝攻擊那些仍未跑遠的敵人。

轟…轟轟……轟轟轟轟………一瞬間連爆七聲，位置遍佈每個方位，速度之高，彷如同時攻擊。

下一秒，那個大天使渾身是血，降落在真子身上。

但真子始終都沒有抬頭看過天使一眼。

她痴呆地看着那塊碎了召喚石，對外界任何刺激都作不了反應。

「安多莉亞，愛德華帶着一批黨羽逃走，餘下一部份被我們活捉了。她……她是真子？！」艾力奧領着一群聖三一的騎兵趕到，然後驚見跪在樹幹前的女孩正是公會朋友。

大天使突然化成一團羽毛，變回正常人大小。

「別吵她……清空附近200米範圍，不容許任何人靠近。」安多莉亞急忙命令艾力奧設下保護圈。

「但我們如此保護真子，會不會難以向德國人交代？」艾力奧疑問。

「你傻。保護其他人阿，快去！」安多莉亞讀懂真子這個表情，命人治療查曼德後便離去。

如是者，查曼德醒來後真子也是不瞅不睬。

她只盯着那三塊碎片。

只盯着那三塊碎片。

只盯着………

肥蛆

屌你老母

屌

重口味

火杖冇咗，肥蛆死埋，我地再睇返第三季：

既然一人開始，一人結束，身外之物，由它去吧。

宿命？定係佢自招？

自招啦，佢啲朋友一直不離不棄，真子有咁多次機會不再是「一人」，但佢就係要咁做。

而且佢自知容易觸發AI俾任佢，次次啲內容都仆街嘅，仲要去同昇仔互動，冇得講啦。對住啲現實認識的朋友個款仲閪過啲剛剛見面的AI，真子唔係靚女的話就只係一個死肥宅腐。

咁NPC對佢好過其他人對佢嘅

真
真子一直都唔聽人講其實佢唔係自己一個，只係佢不斷推開其他人

太固執 到頭來只會困死自己

好彩 保伯幫佢keep起左一粒啫

咁你都記得

點解有2粒
都未解鎖

未解釋

咩兩粒？

保伯個粒

唔係麟獸嚟，只係嘅後備裝

歡迎新毒，定你改咗阿？

唔怕啦
維修咪得
裝備呢d 野

冇左肥蛆，老查咪可以返嚟

屌你，又搞鳩真子

嗨
算新掛。。
睇咗年幾

Dllm 好撚慘

不過對NPC咁執著只會無限被人利用。。。

只有自己才明白的價值

真子係抵撚死架

多多對翼好返喇？

會講

下次記住開推文啦

天使回龜

文文文文文文呢

聽日出到一篇，新年係唔係應該寫啲開心嘢呢

有文就開心

第一百五十一章———靈魂的箤取（二）
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「裝備就好像男人一樣，舊的不去，新的不來呢～哈哈哈哈！」柑柑賣力地擠出笑容。

可是真子如石像一樣默默地盯着碎開的召喚石。

她已經不吃不喝一天，任何人前來都不予反應。

柑柑說破嘴唇也無法打動對方分毫，回頭向安多莉亞求救。

不過安多莉亞也沒撤，只好招手叫她退回來，讓真子繼續冷靜。

「她是不是不應該玩這款遊戲…」廢青狼站在老遠，嘆氣說。

乞丐王子不想真子沉寂下去，鼓起勇氣走向她，但馬上十幾隻手捉回來。

「你沒看到嗎…她方圓幾十米都是女玩家。」廢青狼皺眉說。

「但我們不可能讓她無止境坐下去阿！」乞丐王子故意大聲說，好讓真子也聽到，卻立即被廢青狼掩着嘴巴。

「再過一天左右系統就會強制踢她下線。你倒不如擔心她會不會再上線吧。」他一向深黯人事，所以對乞丐王子急燥的舉動大為反感，怒道。

「她一個人可能會胡思亂想阿…」柑柑不放心，說。

「跟她關係最好的人陪住真子吧。」月夜神建議。

大家的眼目光瞬間統一，落在查曼德身上。

查曼德亦沒有猶豫，慢慢走向真子。

玩家們看到查曼德跟真子耳語幾句，雖然真子沒有回應，但他厚着臉皮坐在下來也沒有反抗。

大家鬆一口氣，注意力馬上回到安多莉亞的翅膀上。

「她奪回翅膀了嗎？！為甚麼看上去比以前更炫目了。」月夜神發現安多莉亞的黑翼不但長回來，拍翼時更多了暗紅色的餘光特效。

「你也覺得比以前好看吧？我在第五神宮買的。」安多莉亞大喜，變成小女孩一樣背向他們拍打翅膀，炫耀特效。

「買？你可以買到大天使長的翅膀？」廢青狼瞪大眼睛問。

「嗯…我替第四帝國工作，他們不知如何造了一隻『大天使長的翅膀』給我。我很驚訝它居然能夠與我原來的翅膀配對，現在可以重新使用五轉形態了。只是身體有點奇怪的排斥感覺而已。」言到此處，安多莉亞已經笑得合不攏嘴，這個好消息也沖淡了現場的愁緒。

「他們有能力創造神器，豈不是天下無敵了嗎？！」眾人不約而同問。
安多莉亞搖搖頭，豎起食指否認。

「比起創造更似複製吧？而且數量應該有限。其實我不太清楚，我只是他們的打手而已。」安多莉亞苦笑說。

「等一下…那麼真子的召喚石……」廢青狼彷彿從黑暗中看到一絲曙光。

可是安多莉亞立即耍手擰頭。

「休想，他們不會幫外人。我算是以傭兵身份加入第四帝國，再用戰功換這得這隻翼。我此行回來正是為了收集樹皮，更新裝備。」安多莉亞讓同行的聖三一騎士展示自己裝甲。

他們鑲滿寶石的鎧甲上包了幾塊黑布。這塊黑布是非一般的黑，幾乎沒有光線反射出來，好像空空如也的黑洞似的。

「這些就是夜神布，在鐵皮屋縫出來極罕有的布料。它的特性就是魔法免疫，幾乎能夠中和所有傷害性魔法。」安多莉亞把臂甲抬起讓柑柑摸，她發現夜神布外表漆黑平滑，但觸感卻非常粗糙，彷如把手指摸入浸在墨水裡的沙盤似的。

「剛才你提及戰功，第五神宮爆發了戰爭嗎？」月夜神問。
安多莉亞眼神一變，望向其他人，發現他們都對第五神宮一無所知。

「不…第五神宮，豐腴女神的百花聖莊已經被腐化魔獸佔領了。」安多莉亞凝重說。
腐化魔獸，這名字也普普通通而已，聽上去沒甚麼大不了。

「你接了ＰＶＥ的工作？不乎合你性格阿多多。」廢青狼譏笑說。

「哪你要不要試試看？」艾力奧不齒廢青狼戲喚安多莉亞花名，反問。

「好了～」安多莉亞急忙擺手，淋熄二人的火藥。

似乎她的性格不如往日火爆，為人也隨和起來。

「沒錯，我的工作只是跟ＰＶＥ而已。第四帝國在『百花聖莊』中央建了某個設施，它卻意外發生爆炸。當時釋出的魔力灼壞了附近的土地，令原本翠綠的神宮變成灰黑色，連泥地都龜裂起來。洩漏的魔力也腐蝕聖莊絕大部份的生物，令它們變得醜陋及可怕。例如水屬性的火熊、有自主意識的鎧甲、會補血的亡靈祭司等，你想像不到的配搭都出現了。更甚者…連老鼠都變成主動攻擊。現在玩家已經被逼退到百花聖莊外圍，在魔力腐蝕較輕的區域建立據點。我的工作就是護送帝國人員到中央『聖泉』的位置，在他們工作時守住據點，然後帶他們撒退而已。」安多莉亞說得輕鬆，但從其他騎士臉上的黯然眼神可知過程絕不簡單。

「聽上去蠻有趣。」廢青狼笑道。

「你先打夠基本裝備才算吧。」艾力奧又揶揄她。

「往後再談吧。在等待真子這段時間我去伐樹皮了。」安多莉亞笑道，然後領着騎士們離開。

「等一下！我們收割了一大批樹皮，但存放在ＴＤＳ的人手上。不如我們把樹皮轉增予你，你幫我們找到貓貓屋的人如何？」廢青狼急忙叫停安多莉亞說。

「貓貓屋…他們不是鐵三角的打手公會嗎？」安多莉亞問。

「正是你趕走那群人。」乞丐王子點頭說。

「其實我不便介入ＰＶＥ公會的紛爭…」安多莉亞想不到玩了ＰＶＥ後立場也變了。

「可是現在他們搞真子阿！就算我們不是聖三一成員，真子總算吧？你不打算為她做點事嗎？」乞丐王子無名火起，質問道。

艾力奧見狀又跳出來，擋在安多莉亞前面。

「我們出事時…她又在哪阿？」他說。

本來咄咄逼人的乞丐王子一下子沉下去，欲反駁卻無言以對。

「算了…艾力奧。」安多莉亞再次勸架。

「不算！安多莉亞，打仗你衝最前、戰敗接濟公會成員最快，現在氣也由你要受？！真子沒錯是很慘，可是她選擇了走自己的路，現在摔倒了哭着要人幫嗎？！」艾力奧勃然大怒，反罵。

「都給我住嘴阿！！！」安多莉亞猛然撐開巨翼，吹起強大的氣壓幾乎讓人窒息，大家都乖乖閉起嘴。

「廢青狼，你的樹皮不夠分，抱歉了。」她當然願意幫真子，但聽畢

「多多……安多莉亞，我有一個建議。不如我們以聖三一名義受顧於ＴＤＳ，幫他們打敗貓貓屋換取報酬。這樣你我都有資源，真子的事也可以一併算帳。」廢青狼建議，安多莉亞立即眼前一亮。

「未嘗不可。」她很快就同意了。

「那麼我們先排人跟ＴＤＳ接洽，等真子有決定就行動吧。艾力奧，你載乞丐王子去。」安多莉亞下令。

「我載他？！」艾力奧指着乞丐王子問，臉上的青筋已經說明他有多不願意。

可是安多莉亞厲眼一瞪，他就乖乖就範。

眾人視野再次回到真子身上，可見查曼德在她旁邊喋喋不休，她就是沒有回應。

「你猜她會熬過去嗎?」安多莉亞憂心問。

「誰知道？」廢青狼看着她的背影，嘆氣說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「你感覺好點嗎？…真子。」查曼德輕放腳步，輕聲問，生怕觸發眼前的核彈。

然而真子沒有理會他。

「我可以坐在你旁邊嗎?」查曼德又問，但仍然被無視。

他欲言又止，知道自己的安慰說話又太廉價，不可能帶來甚麼作用。

要買點禮物送真子嗎？他比真子窮。

要為真子報仇嗎？要不是自己魯莽行事，真子也不會身陷險境。

今後為真子做牛做馬嗎？真子身邊不乏能人義士，自己替她挽鞋的資格也沒有。

想到此處，查曼德不禁好奇這麼一個的旅人為甚麼會跟自己的同類相愛呢？

反正自己已經被真子討厭，倒不如豁出去，乾脫坐在真子身旁。

「假如你想說話…我就在這裡…」他說，然後陪真子盯着碎裂的召喚石。

不一會，後面開始傳來爭吵聲。

「真子沒錯是很慘，可是她選擇了走自己的路，現在摔倒了哭着要人幫嗎？！」某人大叫。

查曼德聽到半途感到不對勁，急忙咳嗽蓋住對方的聲音。

可是真子仍然如石頭一樣沒有反應，彷彿再感受不到外界的刺激。

查曼德咳了兩聲，腹部突然絞痛起來，幾下乾咳後哇一聲吐出瘀黑色的血來。

他先是一愣，看着手中的血，再看看真子…最後還是在草地上偷偷抹去黑血，然後把嘴裡的腥味嚥下去。

人群稍然散去，留下查曼德跟真子獨自坐在草地。

良久過後，真子眼前彈出一個紅色的視窗。

「警告：登入時間過長
根據《安全使用守則》０７條 系統將於目前遊戲時間１１小時５９分鐘後強制登出。」

真子呆着時間一分一秒倒數，然後慢慢轉首望向正在無聊地拔草的查曼德。

「我似乎沒有不開心…」真子說。

查曼德愕然抬頭，猶如聽到天使報喜的鐘聲，笑顏遂開。

「你終於想通阿！太好了！！」他興奮得張開手臂攬住真子，可是馬上後悔，縮手。

「對不起…我太開心了。」他尷尬說，然後望向真子，發現她的臉容冷若冰霜，配上系統的紅色警告視窗更顯詭異，好像十碗水煎成一碗的苦茶卻淡如清水般讓人不安。

「這裡本來很痛的。」真子輕輕按着自己的胸部，不以為然地揉搓起來。

「痛着痛着，突然有一下就不痛了。」她低頭查看自己的身體，說。

「那…相當不錯阿～哈哈……」查曼德看到真子撫摸自己後立即想入非非，思緒都染成粉紅色，支吾道。

「這是好事嗎？好像不太對勁。」真子苦笑，然後第一次動手拾起召喚石碎片。

她把召喚石捧到眼前，仔細地看着。

「也許他已經不在裡面了。」她並非對着查曼德說，而是對着召喚石說。

「你把他的靈魂…鎖在石頭裡？」查曼德裝作不害怕，苦笑問。

「不…他死後我的寵物就吸收了他的力量，變成大家看到的麟獸。」真子突然將召喚石輕輕敲到石上，打出幾塊小碎片。

查曼德不明所以，不敢阻止。

真子挑了幾片銳利的塊片刺向自己耳珠，硬生生刺出一個洞來，鮮血馬上滴出來。

「當作耳環可以嗎？」她勾起頭髮微笑着，向查曼德展示血淋淋的耳朵。

「別鬧了…」查曼德馬上搶走真子手上的碎片。

他本來以為真子會反抗，然後毒打自己一頓。豈料真子的手如枯萎的花朵般虛弱，他毫不費力就搶走碎片。

「不好看嗎…」真子淡然一笑，再從傷口拔出碎片。碎片既鋒利又參差不齊，她的耳朵立即開花似的血向泉湧，沿着頸流到胸口，染濕她的魔袍。

「真子，對不起！」查曼德猛然正坐身體，對真子叩頭道歉。

「你沒有對我不住。大概是我太執著才招來這些苦難，放開不就很好嗎。」真子騷着頭苦笑。

的而且確，這是最正確不了的事實。

然而事實如鋼鐵一樣冰冷而無味，誰又想事事正確？

真子一路來燒殺搶掠，幹盡不正確的事，偏偏又在這個時侯正確起來。

雖然查曼德無法理解真子的行為，但他感覺真子也許不會再出現了，至少那個她在自己眼前一點一滴消失。

「真子。」他突然握住真子的手。

「離開吧…不要再上神宮了。」查曼德哽咽說，一垂頭，眼淚就嘩啦嘩啦流下來。

「你會死掉喔。」真子苦笑說。

「見到你這個模樣，倒不如讓我病死好了！」查曼德牢牢握着她的手，自己生命的木筏，吼出最後的吶喊。

他並非生氣，而是想真子好好聽到自己的心意。

真子溫柔地掃拂查曼德的頭，一邊微笑，然後慢慢扶起他的身體。

「那麼…你想死嗎？」真子瞪大眼睛，微笑，問。

查曼德一愣，察覺這句非同小可。

自己死去就完了，但真子這樣的旅人會復活，所以她所指的死亡決不會如自己這麼簡單。

「不…活下去。無論怎樣都要活下去。」查曼德急忙說。

「絲微疼痛，仍然活着，但好像死透了。」真子又拾起一塊尖石刺向自己的手臂，平靜說。

查曼德見狀疾手搶過尖片，腦袋一熱，朝自己手腕一劃！

啵沙～紅色的生命湧湧不絕從傷口湧出來。

「你能夠復活，但我不能。所以看清楚了真子，這不是一件浪漫的事，而是讓人婉惜及悔恨的事！」查曼德大怒，血壓一升，血就飆得更兇，噗滋滋射到真子臉上。

真子呆望着他，腦袋一片空白，但沒有動手幫他包紮的意思。

「這樣你就不用上第五神宮了。回去跟朋友好好玩吧，真子。假如你真的愛我……我的前生，他見到你這個模樣會很心痛的。」短短兩分鐘查曼德已經覺得手腳冰冷，但如釋重負。

查曼德要死了，又要死了。

要救他嗎？

明明自己已經很努力，但他好像總要在自己眼前離去。

是自己不夠努力嗎？還是哪來的劇本跟自己開玩笑。

對阿…人生感許是一場鬧劇，笑笑就好。

真子嚥下口水，突然湊近查曼德。

「你想好了嗎？以後要好好照顧自———」查曼德苦笑說着，突然唇上一軟。

真子竟然親向自己了？！

「真子？！」查曼德急忙推開真子，可是她臉容好像中了迷藥般紅粉緋緋，突然用力撲過來。

失血的查曼德當然無力抵擋，被真子按在地上。她不但吻着查曼德，更用力把舌頭鑽進他的嘴巴。

在真子身上的香氣與滑溜溜的舌頭雙重刺激下，查曼德瞬間覺得自己要升天，血壓暴升，立即頭昏腦漲，天旋地轉。

他很想要真子，但更知道她根本沒有聆聽自己的說話。

「停阿真子！」查曼德用盡最後的理智與體力撐起身體，推開真子。

「你要死了…讓我們也留個好回憶吧。」真子捉住他的手摸向自己的胸，可是臉上連最後一絲笑容都消失了。

真子的胸部雖然不大，但剛好能夠吸住查曼德的手，一粒小豆隔着薄薄的魔袍挺起來。查曼德本能地輕掐小豆，真子馬上觸電般夾起身體。

查曼德見狀整個人簡直變成熱水煲沸騰起來，血液激射上天，眼前一黑。

「別獻身於寂寞阿……」他迷糊中說了這一句。

真子心頭一陣，整個人都僵硬起來。

「你說甚麼？」她臉上再浮起驚喜之色，本來蒼白的樣子瞬間被撥上亂七入糟的顏料，雖然不好看，但仍比白色好。

「別再感寂寞了……我會…陪着你………」查曼德失血太多，都不知道自己在說甚麼。

真子騎在他身上，呆望着虛弱的查曼德，乾涸的眼睛再次滋潤起來。

「你快醒來阿！」她的淚水決堤般湧下來，猛力摑打查曼德的臉，可是他已經失去意識了。

「別再拋下我了！」

「我不想再獨自一人了………」

「求求你……」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一顆光球懸浮在上空，把查曼德喚醒。

「我在天國了嗎……」查曼德下意識走向光球，然後強光一閃。

他眨眨眼，發現光球是一根火把。

火把？

他撐起身體，手腕立即傳來一陣劇痛。低頭一望，發現手腕的傷口已經包紮好，自己正躺在幾張羊毛上，身處一個用樹枝塔成的帳篷內。

真子正躺在自己身邊呼呼大睡。

她含着自己的小姆指，睡得香甜，臉上雖無喜惡之色，但已經不再消沉。

查曼德閉起雙眼，向夜空打開雙臂，默聲道謝。

然而，他知道真子回來的一刻才算真正的成功，所以不敢再睡，一直守在真子身邊，替她趕蟲扇涼。

翌日，其他玩家仍未回來，查曼德餓壞了，但生怕自己錯過真子醒來的一刻，所以半步不離帳篷。

如是者又等了一整日，真子仍未醒來…

其他玩家都集合在帳篷外，凝視着熟睡的真子。

「我們已經找到貓貓屋的據點了。」艾力奧向安多莉亞說。

「嗯，繼續巡。」安多莉亞點頭道謝，讓騎士們繼續佈防。

「她應該棄game了。」乞丐王子皺眉說。

「胡說，真子有這麼多成就，才不會棄！」柑柑立即反駁。

「正正是該玩的都玩了，不該玩的都玩了，所以才棄。」乞丐王子理性反駁。

「你到底會不會看場合說話阿？！」柑柑馬上繞起雙手，擠出豐滿的乳房，乞丐王子立即變成死狗，默默讓柑柑指罵。

他們已經整裝待發，隨時準備好剷平貓貓屋的據點。

礙於閃光愛德華的實力比想像中強，安多莉亞想趁他留在據點時出其不意突襲，連同他的復活點一口氣摧毀。

日子一天一天過去，愛德華馬上要轉移，要是跟貓貓屋另一批的援兵會就萬事俱休。

「走吧…現實中也過了兩天，她不會再回來了。」廢青狼也結案陳詞。

「拔營，半小時後出發。」安多莉亞朗聲道，眾騎士齊聲叫好。

廢青狼走到帳篷前，放下幾包食物、飲用水及水晶。

「你別等了，拿着這些東西回去，在剩下來的日子當個小富翁享受一下吧。」看在真子份上，他想讓查曼德去得愉快點。

可是查曼德把水晶退回到廢青狼腳邊，只取麵包與水。

「我…繼續等就好……」他苦笑說。

「…………保重。」廢青狼嘆氣，轉身就走。

就在他站起來的瞬間，帳篷傳來一陣騷動，樹枝啪啦啪啦掉下來。

廢青狼回頭一望———真子站起來了。

他跟查曼德對望一眼，大家也不敢相信眼前景象。

人偶系統？

廢青狼跟真子對上一眼，看到她嘴角慢慢剔起來。

「嗨～」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

見到兩隻投角都做兵 好好笑

新年流流希望見到愛XX公會有個好結果

唔會令你失望promise

邊兩隻 艾力奧唔算呀？

多多隻兵

即是邊個lol

閃光愛德華
貓貓屋

真子終於諗通咗？

真係好耐了，見住佢俾人姦完開始收npc 做𡃁、黑化、知道六口陰謀都唔出聲，變到mmkk 中二病咁已經好耐了

好耐冇見過一個正正常常嘅真子了，希望佢會回歸

歡迎新毒

嬲到唔想講佢個名

舊嫁屌你 第一季睇到而家 轉咗acc 炸 M底

快d 寫 支持

好好 舊客一樣歡迎 依家佛系搵新客 第一次幫襯送舊糖加擁抱咁嘅意思

你肯定佢正常返

希望係啦 唔會再癲掛 再癲寧願佢棄game 算

大年初一 點都要問一句 文呢

之後打愛德華應該知真子有幾癲

冇文同讀者拜年？

咁應該要開年
MM：

文文文文文文文

真子快啲報牛

忙住拜年 過幾日先
祝大家身體健康 今日完季

今年完季

承你貴言今日完季

今日完季

有有，寫梗，但比多一日我，聽日一次過出

果然冇希望就冇失望
M底永遠唔會令我地失望

冇失望過

第一百五十二章———♥

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
ＴＤＳ玩家部落———

焦急的魯生在廣場上來回踱步，不時抬頭望向天空。

「喂…」有個頭戴木箱的奇怪人突然出現在他身後。

「誰？！」魯生嚇一跳，問。

那個人輕輕掀起木箱，魯生看到他深紫色的眼眸，認出就是乞丐王子。

「你們不是飛回來嗎？真子呢？」魯生馬上查看四周，急問。

「我們已經潛進村莊了。但避免被貓貓屋的間諜發現我們要喬裝一下。」乞丐王子說。

「你們都去教堂設定復活點了嗎？」魯生警剔着四周，問。

「設定好了，復活後有一段虛弱時間。假如我們進攻失敗，貓貓屋趁勢反攻的話你們要保護自己。」乞丐王子煞有介事說。

「你們甚麼時候進攻？」魯生問。

乞丐王子沉默幾秒，隔着木箱也感受到他對魯生的不信任。

「我們離開的時候要好好保護自己阿。」他迴避了魯生的問題。

「真子呢？聽說她的狀態不適合戰鬥阿。」魯生再次問及真子。

「她的事不關你事吧？」乞丐王子回神過來，皺眉問。

「關心一下而已。」魯生沒癮說。

「總知～萬事小心～」乞丐王子話畢就瀟灑回頭。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他沿着大路離開，路人無一不對乞丐王子怪異的打扮竊笑。

乞丐王子始察覺不得勁，急急竄入卸貨區，在數人高的木柴堆中穿梭，溜入森林會合隊友。

他們全部人都戴着木箱，猶如一群愚蠢又可愛的邪教徒。

「跟ＴＤＳ的人接洽好了嗎？」安多莉亞問。

「接洽好了。」乞丐王子點頭。

「我對他們的戰術很有意見。」艾力奧始終放心不下，臨陣對安多莉亞說。

「我們小團的戰術一定比銀色龍紋的大團更仔細，你少擔心。」乞丐王子冷笑道。

二人再次隔空互瞪，火藥味在眉眼間磨擦。

「就信一次廢青狼吧…」安多莉亞看着廢青狼，凝重說。
縱然她一向謹慎保守，但今回敵我實力懸殊，不得不出奇制勝。

「好～～～～～出發！」安多莉亞舉起手，兩個騎士放出石龍，讓所有人都坐上去，偽裝成ＰＶＥ團一飛衝天。
。。。。。。。。。。。。。。。

眨眼間他們已經身處千呎高空—————

他們利用夜幕隱藏行蹤，靜稍稍飛向貓貓屋的公會大廳。

從高空俯瞰麥族森林，你只會看到一個大光斑在左下方，那裡就是ＴＤＳ的玩家部落。森林其他位置都隨機閃爍着七彩星光，你很難分辨到底是夜虹樹發光還是森林對玩家活動的反饋。

月明星稀，在大光斑的北邊遠處也出現一個小光環。

它的光茫雖然比較弱但十分穩定，在漲退不定的光波中變成一塊淺灘礁石，留心觀察的話不難發現。

那裡就是貓貓屋的據點。

「隊伍公告：五分鐘後降落」

眾人眼前閃出金色字句，開始整理裝備。

正當大家都準備得如火如荼時，廢青狼發現真子凝視着手中一顆暗紅色的召喚球，沉默不語。

「真子…我們缺少重甲，所以乞丐王子跟月夜神都要打前線。本來你跟麟獸可以當副坦才安排你到這個位置，但現在———」她說，但馬上被真子打斷。

「不要緊。」真子若無其事，把魔球嵌入召喚杖中。

「隊伍公告：一分鐘後降落」

他們已經飛到ＴＤＳ部落跟貓貓屋據點的中間位置，敵人據點的輪廓開始清晰。

該處明顯有一個區域地勢較高，必然是防守重點，即是公會大廳的所在地。

現在大家的目光都放在廢青狼跟真子身上。

廢青狼牽着真子的手，慢慢站起來。

二人搭着其他人的膊頭走到龍尾。

狂風在耳邊呼嘯而過，下面森林的虹光如浮光掠影拉成細絲。

「隊伍公告：現在！」

綠字一出，廢青狼立即使用群隱技能，然後握着真子的手，雙雙跳下
去……

。。。。。。。。。。。。。。。

「……………」乞丐王子離開後魯生越想越不對勁，一個人坐在廣場旁邊的長椅上發呆。

此時一個戴眼鏡冬菇頭的ＴＤＳ幹部舉着酒杯走過來。

「喂～魯生，發甚麼愁。」他坐下來，橫臂搭着魯生，心情甚是愉快。
魯生篤見他肩上的野狼印記，立即嘆一口氣。

「你喝醉的話怎帶公會的ＰＶＰ隊？」魯生皺眉說。

「你找來一隊猛人去打貓貓屋，我可以置身事後，何苦之有？」眼鏡男大笑道。

「你還是先集合ＰＶＰ隊的人吧…你們掛着野狼印記，打起來遍地都是ＡＯＥ技，你們不被敵人打死都被我們打至重傷。」魯生沒好氣說。

「怕甚麼～過了今晚就天下太平，好好計劃之後壟斷第四神宮的生意吧。」冬菇頭又灌一口酒，笑道。

魯生聞言渾身觸電，瞪着對方。

「今晚…你知道他們今晚進攻？！」魯生驚問。

「誰不知道？剛剛有一群戴着木箱頭的玩家到小教堂設定重生點，我們逐一查看他們的名字並非貓貓屋的會員才接受的。」冬菇頭笑道。

魯生立即站起來，來回踱步，執起武器想追上去，但看到漆黑的樹林又害怕起來。

「你慌甚麼？要是他們敗於貓貓屋之手，貓貓屋也不可能短時間反攻。總知今晚我們很太平就是了。」冬菇頭不耐煩說。

「要是我們這些局外人也知道他們的進攻時間的話，貓貓屋的人也肯定———」正當魯生說着，森林突然響起叮鈴聲。

第一次鈴聲響起，立即有部份人止住活動，並叫附近的人安靜。

第二次鈴聲響起，樂手停住弓弦、舞者手腳凝在半空，彼此對望。

第三次鈴聲一響，整個村莊的火把同時熄滅，藏在草屋頂的鎂光燈立即亮起，集中照亮廣場，被燈光照着的人都有減傷加持。

「甚麼鬼東—————」守在村口的人剛剛動身巡查，赫見一柄巨斧迎面劈過來。
。。。。。。。。。。。。。。。

「有人攻村嗎？！」

「快跑到廣場阿！！！！！！」

驚慌的人群逃出房屋，徙四方八面湧入廣場。

「你怎麼在這裡？趕快出村查看阿！」其他人一眼就認出冬菇頭，立即將他推到外圍，要求他履行職務。

然而ＰＶＰ隊員已經混在人群中，一時三刻無法集合。

「可……可是現在——」正當冬菇頭遲疑不決之時，一具只剩半邊身體，血淋淋的屍體從村口飛入廣場。

一群手持大刀巨杖的玩家慢慢走入村莊，並把多具離線玩家的屍體拋到廣場上。

他們高舉着貓窩旗幟———正是貓貓屋的人！
「密語（華倫）：聖三一公會已出發。」

「我才不會傻得坐椅待斃阿～～今晚要向鐵三角收額外費用了～～～」閃光愛德華藏起小紙片，冷笑道。

他神杖一揮，貓貓屋的重甲隊立即上滿加持，開始進逼。

外圍有幾個ＴＤＳ的玩家衝前迎戰敵人。

他們穿着華麗的鎧甲，雕花的武器，像野獸一樣咆哮。

可是技能要麼打偏，要麼被中斷，相反貓貓屋的人連技能也懶得放，幾下普攻已經砍倒他們，某中一人更被一刀爆擊劈成兩半。

羊群目擊第一滴血濺出，再壓不住恐懼，當下四散尖叫。

「快逃阿！！！！！！！！！！！！！」

幾個翼騎兵立即放出座騎飛走，有人飛撲過去捉緊尾班車的尾巴，狼狽離去。

未能登上座騎離開的人發瘋似的奔向碼頭，連控場技也不向後扔。

ＴＤＳ的廣場上有百餘人，加上有減傷加持，全員迎戰的話不一定會打輸貓貓屋。

「所有重甲都朝我靠攏阿！！！」冬菇頭架好盾牌與長矛，像激流中的頑石一樣不動如山。

他雖然慌極，但選擇集結附近的玩家反擊。

不過可憐的冬菇頭注定悲劇收場。

他的隊友被恐慌的人潮沖散，身邊只有來不及逃命的玩家靠過來。

然而，他們並非過來戰鬥，而是希望躲在冬菇頭身後，讓他坦住攻擊。

此時貓貓屋的暴君砍過來，冬菇頭擋不過幾秒已經被敵人用斧頭的尖勾勾走盾牌，然後頭腦被一刀被瓜，分成兩塊。

「鳴阿～～～～～～～～～～～～～」

剩餘的人慌不擇路，到處亂跑，有人更跑到貓貓屋的那裡，不場不言而喻。

村莊規模不大，所以路口無法短時間疏散人流，令大部份玩家仍擠在廣場上。

貓貓屋的暴君更是大斧亂舞，在人群中舞出鮮血大字，眨眼間廣場躺滿屍體。

此時部份ＴＤＳ的玩家知道自己根本逃不出去，終於回頭跟敵人拼過。

但他們盲目地放出範圍技，明明只有一個敵人卻把整個雷暴轟下去。

瞬間整個廣場爆出十幾個特效，幾個擠在人群中的ＰＶＰ隊隊員馬上被友軍範圍技打殘，然後被貓貓屋躲在暗處的狩魔人輕鬆狙殺。

眼見對手已經亂成一團，愛德華查看一下系統時間，知道安多莉亞一行人應該剛剛發現自己中了調虎離山之計，正在折返途中，意味着自己只有十餘分鐘層村。

「都上吧！上上上！」愛德華神杖一點，把身邊所有法師及守魂使都派上前線，只留狩魔人在身邊。

「暴風雪！」
「連鎖閃電！」
「隕石術！」

廣場眨眼間雷電交加，一遍哀號，附近的森林與玩家的魔力產生共鳴，不斷變色。

自從魔法師的技能一出，廣場上的玩家數目銳減，貓貓屋一下子推到碼頭，把ＴＤＳ的人逼到水中，再來一場河上射鴨遊戲。

「哈！真過癮！」連愛德華身邊的狩魔人都壓前，從容地瞄準水中無力反抗的人，一槍一個。

正當他們殺得興起時—————附近的森林突然同時亮起刺眼的強光！

「大̷̡͝天̵̨̛使̴̢͝衝҉̢̛擊̵̡̕！」幾個響字疊在一齊，連同一隻廳然大物從天而降，一發轟向愛德華。

全場玩家暈眩半秒，不分敵我一同回望，赫見一隻巨大的黑翼天使持雙劍站在廣場之中。

「快回去救————」貓貓屋的人正想回防，夜空悄然亮起多條光弧，直射地面！

「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」

轟轟轟～～～沙石四濺，塵埃滿天。

ＴＤＳ玩家們撥開塵霧，發現十幾隻獅鷲同時密集轟擊同一個地點，炸出一個幾米深的巨坑，裡面貓貓屋的人已經被壓成肉醬。

「快，跟我跑！」玩家們未來得及歡呼，已經被幾十個長相一樣的美女以人鏈包護起來，帶領逃向森林。

「不可能！你怎會趕得及回來……我明明看着你們飛過一半路程阿……」愛德華當然認得那雙翅膀———帝騎兵安多莉亞！

「全團人戴着木箱，從大街離開小鎮…你的間諜看得很清楚吧。」安多莉亞焉然一笑，說。

愛德華眼神一變，咬緊嘴唇。

「別得戚…現在只是…重新開打而已！」愛德華大臂一拉，手中突然推着一把金線，將老遠的守魂使扯回自己身邊，排成盾陣。

他張開純金翼，仰望着巨大的安多莉亞，恥笑。

「讓我見識……帝騎兵如何在ＰＶＰ當主力吧。」

哦

查曼德兩枝黑針，一枝愛德華，剩返一枝真子自盡用？

短😢

完左喇？

文文文文文

一次過仲以為係成場pvp

我星期三再出下 要啲時間 新年亂咗schedule

預咗

話就有即係冇
話長即係短

之前篇篇8千幾九千架 今次真係好多嘢 想慢慢寫

我一向覺得認真寫，寫長寫短唔係咩問題

您最大問題係成日畀 false hopes 毒毒啫

聽日開始返工會正常返架喇時間

成日比其他人私下屌依樣

點解成日都屌依樣啊？你唔識改囉

點解成日都屌依樣啊？屌極都係咁囉

第一百五十三章———♥

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
是的，我們應該原諒人七十個七次。

但那是非人的事，然而我們只是人而已。
。。。。。。。。。。。。。。

「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」
「天虹衝擊！」

一襲強光射來，你仍未來得及反應已經被連環重擊。

你只感受到一下暈眩，然後介面陷入一片漆黑。

幾秒過後，幾隻紅字浮現出來…………

「－－－－ＤＥＡＤ－－－－－」

「載入中 請稍侯－－－－－－」

「角色 愛狗不吃貓（死亡）
可於04分59秒後復活
請選擇以下復活地點（距離排序）：

Ａ）先知‧愛德華 （20.7米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1(目標戰鬥中)
Ｂ）TDS公祭堂（34米）
Ｃ）先知‧卡多拉（266米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1(當前無效)
Ｄ）？？？？(1897米)（未啟動）
Ｅ）貓窩（2581米）
Ｚ）進入靈魂狀態」

「只有貓窩可以選擇了…」你按下E。

「載入中 請稍侯－－－－－－」

你再次張開眼，發現自己從一間小教堂中央的祭壇醒來。

牆上的火把亮着，正門也開了半邊，證明有人已經復活並回到這裡。

「誰回來了？」你問，可是教堂裡的長椅空空如也，沒有人回應。

因為剛復活關係身體氣力未恢復，你吃力地步下祭壇，馬上打開背包，重新穿上存放在「聖存格」的裝備。不過你只有三格的關係，只留下一件胸鎧、盾牌及一整包原水晶。

「唉…又要重整煉一套甲了………趕快到倉庫補給後回到前線吧。」你沒有時間牢騷，穿上僅餘的裝備離開小教堂。

剛推開門，你迎面撞上另一個公會成員。

他是公會成員米高，是另一小隊的人。

「你死得蠻早阿。」你恥笑道。

「唉…一時大意，走位錯了。」米高一愣，苦笑搖頭說。

此時你注意到他手中捧着一堆木柴。

「你在幹甚麼？我們需要盡快趕回前線阿。」他皺眉，問。

米高嚥下口水，警剔地回頭查看背後。

「附近好像有敵人靠近，我不敢一個人出去。」他攬住木柴說。

「其他人呢？我們應該死了幾個人阿？」你擠出小教堂正門，發現整個營地都是空空如也。

「本來我們一同復活，趕回前線，但途中發現附近的森林有虹光，說明有其他玩家在附近，保守起見他們去查看，我先留下來加固據點的防備。」米高說。

你低頭查看，發現米高所謂的加強防備只是把木頭圍在教堂四周，而非加固大門。

「這算甚麼加強防備的方法？」你忍不住嘲諷。

「你那麼懂，你來阿！」米高惱羞起來，把木柴塞到你手中。

你才不要幹這種無聊事，馬上把木柴推回米高手中。

「他們在哪？我過去幫幫忙吧。」你笑道。

米高把你帶東邊的木牆上，眺望着危險森林。

「就是那棵樹，已經亮了好一會了。」米高指着森林說，然而森林漆黑一片，根本沒有半點虹光。

「我看不到。」你瞇起眼睛都看不到任何虹光。

「甚麼鬼？！你看清楚阿！」米高大急，把你扶到牆邊，指着森林說。

可是森林仍然漆黑一片，甚麼都看不到。

「朋友，你是否———」你沒好氣說着，米高的手臂突然穿過你跨下，將你整個人捧起來，拋出木牆！

空中落下半秒，著地一刻本以為會摔斷背，可是四服突然劇痛。

「嗚阿～～～～～～～～～」你赫見自己的身體被幾枝木樁貫穿，動彈不得。

你忍着痛昂起頭，發現城牆下莫明奇妙地多了一排拒馬，幾個貓貓屋的成員都掛在上面咳嗽，動彈不得。

「救命阿！！！」你手腳都被刺穿，無法脫身，只好大聲呼叫。

此時一陣踏草聲從頭頂方向傳來，一個人舉着火把走近，他正是米高。

米高臉上不再驚慌失神，而是掛上詭異的微笑。

你馬上意識到這個人根本不是米高。

「你是誰？！」你驚訝問。

米高沒有回答，他慢慢蹲下來，拔出匕首，在你咽喉上捅了一個小洞。

鮮血立即倒灌入你的喉嚨裡，你每次呼吸都被自己的血嗆到，令身體本能地咳嗽，再也不能說話。

你既驚又怒地瞪着米高，只見他露出一抹微笑。

他張開手，抓住你的臉，呢喃幾句。當他放手時發現米高已經變成自己的模樣。

「。。。。。。。」不明的恐懼從人靈魂深處爬上來，佔領了你的大腦。

「寫下你帳號的安全驗證答案是甚麼。」他將筆塞到你手裡再抵在白紙上，說。

你聽不明他的說話，也不明白他的動機，無法反應。

「沒錯，我只需要你的安全驗證答案而已～」米高說，可是你仍然沒有反應。

米高搖頭嘆息，然後將火把放在你赤裸的腳掌下。

不一會，你腳半突然傳來一陣暖意，然後是一陣針扎感，最後脫變成一把電鑽在重生生鑽穿你的腳掌。

你馬上尖叫，卻吸入幾大口鮮血，立即感到窒息，正當你快昏迷時腳掌烙鐵之痛又把你喚醒，無限輪迴。幾次以後，你再也忍受不了，在紙上草草潦下自己的帳號安全碼。

那個人馬上打開介面，仔細研究着。

「噢～～～原來你的好友名單有不少人阿。
咦？！你曾經跟人講愛德華像女人？哈哈，我認同阿！」那個人邊看邊笑，然而———火把繼續燒着你的腳。

直到某一刻，你的大腦感受過多刺激，觸發了保護機制，讓你沉睡過去。

「嗯～～～～～數目前不多，可以開始了。」那個人說，然後在介面按個不停，一邊冷笑。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

另一邊廂，ＴＤＳ營地—————

大地轟鳴，附近的森林被剷出多坑道，樹木亂七八糟塌下來。

「喝阿～～～～～～！」

隆隆隆隆………林中又倒下一排樹林。

化成大天使的安多莉亞剛剛衝鋒完，立即開啟「七倍動能」回頭再衝。

隆隆隆隆………她速度之快，落葉也變成飛刀般鋒利，釘滿地面。

這招回馬槍通常可以殺得手一個措手不及，可是愛德華像洪水中的頑石一樣全數坦下來。

無論安多莉亞怎樣攻，他總能從容不逼地化解，當她正面衝鋒時就用「穩固技」防止隊友被擊飛，當她在頭上盤旋騷擾時就用致盲，令安多莉亞擋了半天也傷不到愛德華的重甲陣。

相反，聖三一的翼騎兵打完第一波後已經落入下風。他們幾次嘗試集體衝鋒，但馬上被狩魔人密集的子彈驅散，單兵落地又打不過貓貓屋的近戰。而且愛德華跟安多莉亞糾纏時仍能騰出手為其他人補血。

一個人補起整團，團戰意識比一般神職者都強。

而且愛德華的技能有一個特色——護盾。他可以把自己的護盾分享出去，疊滿護盾後又可以變成攻擊力輸出。有幾次翼騎兵落地後重創貓貓屋的人，可是他們被愛德華瞬間疊滿護盾，反過來重創翼騎兵。

村莊的激戰光茫連彼岸的鐵皮屋也看到，雙方均有雙亡。

翼騎兵的血量開始被拖下去，逐一被狩魔人擊落，然而翼騎兵也專門針殺躲在屋頂上的狩魔人，他們既薄血又沒有近戰保護。然而貓貓屋的人數遠在聖三一之上，戰鬥力的天稱很快就傾向貓貓屋一方。

「安多莉亞，我們急需要重整一波！」艾力奧騎着獅鷲飛到她身邊，急道。

安多莉亞當然知道，但假如她一退就再沒有人牽制貓貓屋，他們就會長驅直進。

「陣亡的人不是在聖堂復活了嗎？！」安多莉亞邊戰邊問。

艾力奧望向聖堂，發現原來貓貓屋已經包圍了聖堂，有一批復活的玩家正死守大門。

艾力奧二話不說，用手勢喚來幾個同伴一同飛向聖堂。

然而他們的血量半殘，早已經被狩魔人盯上。

幾隻獅鷲並排飛行馬上變成活靶，數發精準的子彈打來，啪一聲射殺一員。

「加速衝過去！」艾力奧知道教堂的門不打開的話，這場戰鬥必敗無疑。

但狩魔人怎會放過他們，填彈，舉槍，今次他們瞄準了領頭的艾力奧———

扣下板機的瞬間，安多莉亞一躍而起，狠狠拍一下翼，強大的風壓立即吹飛屋頂上的狩魔人。

不過她一放開愛德華，他馬上補滿貓貓屋的人，整團貓貓屋的戰鬥力馬上重整。兩個翼騎兵剛好在地面衝殺，冷不防被上滿加持的暴君劈了幾下爆擊，座騎跛腳負傷無法衝動，令他們最後被拽下來斬殺。

安多莉亞無法再掩護艾力奧，馬上衝回愛德華處，開起精靈特有技「最高血統狂熱」，大幅提高攻速及爆擊率，配上大天使的速度從多方位衝擊愛德華的甲陣。身手快如疾風，攻擊重如雷霆，她以一人之力打得重甲隊喘不過氣來。

「前面———不對，右面！」

轟轟轟。

三刀下來，安多莉亞又出現在後方！

啪！！！一人中劍，可是馬上被愛德華補回來。

「圓陣！」愛德華已經跟不上安多莉亞的攻擊，護盾也被安多莉亞不斷削弱，只好變成純防禦性的圓陣。

回到艾力奧處。

他跟僅存的翼騎兵殺到聖堂門口，他們已經從門縫看到聖堂裡的玩家。

他們以密集的技能封住門口，有冰有火有雷有毒有聖傷，在門口創造出一個死亡區，成功阻止貓貓屋的人進內。可是幾個人嘗試突圍時立即被貓貓屋的人拽出去砍殺，再把頭顱扔進去，嚇得大部份人都縮到聖堂後方，無法支援艾力奧。

艾力奧幾次想衝向大門，但門口已經被貓貓屋的近戰包圍，憑他們幾個翼騎兵不可能突破那道防線，現在他們又失去安多莉亞的掩護開始被冷槍攻擊戰況急轉直下，慢慢被逼退。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「密語（希斯）：我們被增住了！」
「密語（歌德城快無敵）：快L啲救人阿！」
「密語（雷隊友）：你跑到哪了？！」

求救的密語鳥如雪片一樣飛到森林裡的臨時營地。

他們躲在山上，看着村莊裡的戰況無一不膽顫心驚。

「我們再做點甚麼！」此時魯生站起來，凝視着村莊說。

「貓貓屋已經佔上風了，與其送死不如拾好餘下的錢走吧。」有人立即反駁。

「難道我們要逃一輩子嗎？這裡是第四神宮，ＰＶＥ的盡頭。假如我們失去這裡的屬地豈不是認輸了？如何自稱PＶＥ第一天團阿？」魯生反駁。

「你只是小幹部，愛逞英雄就自己去吧！」其他人開罵。
雙方開始互相指責，言用字越來越難勘，直到一個女生站起來。

「我們有一群朋友被困在聖堂。假如位時間連續死亡『聖存格』的裝備會被破壞…他們的努力就白費了。」她皮膚黝黑，但有着一雙動人的碧綠色眼睛，說。

「卡多拉，下面是真正的戰場。你這個副本神官怎懂？」

「對阿！別帶我們送死阿。」

冷水從四方八面撥來，不用深究是誰了。

「月夜神…我們再回去救安多莉亞的人嗎？」柑柑看到村莊的慘況也擔心起來，問。

月夜神雖然與聖三一沒有交集，但同為母服的人也看得寢席難安。

此時又有一個人站起來，他正是冬菇頭。

「我去。」他沒有作激昂的演講，也沒有嘗試以道理服人，他以純粹的行動表示，站在卡多拉身邊。

其他幸存的ＰＶＰ隊員也站起來。

部份ＰＶＥ玩家面面相覷，竟然陸續有人站起來，加入他們的隊伍。
眨眼間他們湊出一支約四十人的隊伍，雖然他們少甚或從未PＶＰ，但裝備武器都是最頂尖的級數，輸出得宜的話仍然十分可怕。

「記住，先控場再輸出。另外盡力別將AＯＥ打到我們頭上，我們是野狼印記，會被你們ＴＫ的！」冬菇頭臨陣說明最基本的PＶＰ知識，餘下來的就靠天份了。

柑柑跟月夜神對上眼，加入卡多拉的陣伍之中。

「我也去…」查曼德拿起手杖，跟上二人。

「不行！我們可沒有時間照顧你！」 月夜神立即反對。

「我想多少…為真子做點事。」查曼德臉有難色說。

「你可以為她做的事就是保住自己的性命而已。」柑柑冷冷道，將查曼德輕回PＶＥ人群裡，隨大隊離去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「艾力奧，我們必須退了，再不退的話就————」

翼騎兵話未說完，一發冷槍拍一聲打穿他的頭顱。

「嗚阿～～～～」另一個翼騎兵也在艾力奧面前被拽下座騎分屍。

他回望安多莉亞，她仍然獨自力敵愛德華，不可能分身照顧自己。

然而自己願意豁出性命也無力回天，可以做的只是圍成一條防線，盡量撐住時間。

一個暴君殺到他身邊，此時艾力奧正跟另一個對手對劍，發現時大斧已經砍到頭上————噹～～～一柄長着肉繭的醜陋大劍從人叢中刺出來，擋下這一劍。此人正是乞丐王子。

「暴虐旋渦！」他立即使用旋都技能清出一片土地。

「你用技能豈不是…」艾力奧知道暴君ＰＶＰ都會小心使用技能，避免無法移動。假如用了技能，基本上等於決定原地死戰。

「別發呆，要打了！」乞丐王子護住翼騎隊後方，讓他們壓力大減。

貓貓屋的人見對手再次集成隊形，打算一鼓作氣衝沖散他們———卻突然有多隻密語鳥飛到自己肩上。

「密語（愛狗不吃貓）：救命阿！公會大廳被攻擊了！」
「密語（米高）：敵人在西面！」
「密語（吾日三打吾J）：不，公會大廳安全。」
「密語（愛狗不吃貓）：公會大廳的倉庫被人爆竊了！」
「密語（燈神仔）：現在公會大廳安全，沒有感題。」
「密語（米高）：不，敵人在東西，有數百人之多！請馬上回來救援！」

貓貓屋的人立即遲疑起來。

「數百人…難道你們…是ＰＶＰ大公會？！」他們一直都暗暗驚佩這幾個冥頑不靈的翼騎兵。他們有嚴格的紀律，作戰勇敢，且有成熟的戰術，實力在自己之上。

自己只是仗着愛德華的個人能力和人數優勢才壓着他們打而已，一想到原來聖三一隱藏了數百人之多不禁害怕起來。

「數百人？！不可能…」愛德華也看到這個訊息，開始懷疑安多莉亞為甚麼死命拖自己。

「復活的人呢?為甚麼仍未回來阿？!」愛德華著急起來，問副手。

「不知道，但公會名單顯示他們仍然留在據點裡。」副手回答。

「該死！叫他們趕快死回來阿！」愛德華大怒，當下不顧按能冷卻，一次過放出所有加持神術，將貓貓屋成員的戰術力扯高幾倍。

「不作久留，給我一口氣擊潰他們！」他指着艾力奧的殘兵隊說。

「休想！」安多莉亞看準敵人分心的破綻，疾手刺中一人，奮力朝天一揮，把他劈成兩半，屍體都摔到河裡。

被重重包圍的艾力奧拼命砍殺，但仍然衝不出去。他可以放棄陣地離開，但教堂之圍之後就更難攻破了。

乞丐王子身邊已經躺了幾具屍體，但自己也掛了滿身彩，動作已經跟不上被愛德華補血的對手了。敵人壓住噬魂大劍，然後一斧砍倒乞丐王子。

「三倍動能！！！」艾力奧大吼一聲，騎着獅鷲撞開附近的敵人，張開翅膀護住乞丐王子。可是獅鷲不過血肉次驅，很快就被砍得遍體鱗傷。

已經無計可施，敵人再次舉起大斧，落下就取二人性命之際—————

「起來吧，拉薩路！」一隻金色聖手突然破土而出，扶起了重傷的乞丐王子。

他立即橫刀擋下那柄巨斧，再反手斬回去！

貓貓屋的人當場愣住。自己殺了快半小時也沒有遇上神職者，哪來一招先知的神術？！

正當他們面面相覷時，村莊外圍突然殺聲震天，一大波技能特效好像鋪地毯似的蓋滿村莊。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！」

一大群ＴＤＳ的玩家殺進來了！

他們沒有隊形，連法師也跑到前線來，嘴裡咕嚕咕嚕怒罵着就撲向貓貓屋的後方。

多條紅線從森林處瞄過來，正是狩魔人的『凝神射擊』技能！這招可以打出700%的爆擊傷害，但因為需時瞄準，在實戰中幾乎沒有用途，所以只有PVE玩家會用。可是現在貓貓屋被打了個措手不及，一下子無法處理ＴＤＳ的狩魔人。

「放！」啪啪啪！一排紅光貫穿村莊，多個貓貓屋的成員應聲倒地。

此外冬菇頭帶着ＰＶＰ隊打頭陣殺向教堂，一時間勢如破竹，如熱刀入牛油般刺入貓貓屋的包圍網，來到艾力奧面前。

「你…你們……」滿臉血污的艾力奧呆望着他們，一時間難以反應。

月夜神跟柑柑都隨大隊來到艾力奧面前，他們沒有言語，互相點頭，跑到前線去。

教堂附近的貓貓屋成員想不到ＰＶＥ的玩家竟然會反撲，一時間無法組織有效的抵抗，兵敗如山倒。相反ＴＤＳ的人得到先知的保護後更是越戰越勇。他們本來就沒有PＶＰ經驗，所以根本不懂得評估雙方實力，打起上來就多出一份狠勁！雖然他們配置的ＰＶＥ技能詠唱時間超長，但破壞力卻是頂級層次，幾顆隕石從天而降，打得貓貓屋的人粉身碎骨，落花流水，整條前線瞬間崩塌，不斷後退。

這一退可不得了，教堂中門大開，窩在裡面的玩家看到熟識的臉孔為拯救自己回來時也染了一身熱血，狂呼酣戰從教堂裡殺出來。令TＤＳ的戰鬥力瞬間倍增。

本來逐漸凋零的戰鬥重新燃起來，而且比剛開戰時更旺盛。綿羊們全力反撲，將獵人逼退，回到廣場裡。

安多莉亞見狀立即後退，她已經打斷了幾柄武器，血量俳迴在生死邊緣，急需要重整。

卡多拉幾個神術就將她的狀態補回來，然而———她的騎士們也回來了。

十多隻獅鷲再次集合在安多莉亞背後，俯瞰着貓貓屋的人。

不過當貓貓屋的人一靠迎愛德華後馬上穩住陣腳，一波反打秒殺了整片ＴＤＳ的玩家。他們見狀也重新恢復理智，害怕起來，縮回聖三一的人後方。

「我承認低估你們這群烏合之眾了。」愛德華冷冷道。

安多莉亞評估一下戰況，見貓貓屋失去三份一的戰鬥力，當中法師及狩魔人更是全部陣亡，不計代價猛攻的話肯定可以取下愛德萍人頭。

不過她沒有這樣做，彷彿知道貓貓屋的援軍不可能回來了。

「重甲靠前組成防線，狩魔人上屋頂，法師全部AＯＥ扔出去！」她開始調指揮起TＤＳ的ＰＶＥ玩家起來。

雖然他們沒有ＰＶＶ經驗，但ＰＶＥ的副本也很講求合作，所以聽到安多莉亞簡單的指令後馬上執行起來，突然變成一支有板有眼的雜牌軍。

他們開始用遠程優勢消耗貓貓屋的人。

愛德華本來可以利用他們猛攻的破綻反打，可是萬萬想不到安多莉亞有優勢也不搶攻，頓時勃然大怒。

「狗東西，不敢上來打嗎？！」可是無論他怎樣罵，安多莉亞就是不出戰。

起初貓貓屋的戰鬥力跟聖三一旗鼓相當，可是幾分鐘後開始出現頹勢。

他也瞬間評估戰況，知道自己再不出擊的話就會被磨死，逃走的話會被翼騎兵截擊，逐一擊殺。

但他仍然拒絕出擊，因為愛德華知道———只要撐到戰死的人回來就贏了。

冷槍放來，貓貓屋倒下幾人，雷暴寒風吹來，貓貓屋又倒下幾人。

可是援軍就是遲遲不見人，他隊伍的狀況也越來越差。

「到底他們在搞甚麼鬼阿？！」愛德華大怒，踢了副手回去找人。

安多莉亞眼見時機成熟，舉起單手劍指着愛德華。

「就是現在，進攻！」聖三一的人奮不顧身跟隨安多莉亞衝入貓貓屋陣中。

ＴＤＳ的人沉寂一秒……

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！！！」

轟轟轟轟……

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「－－－－ＤＥＡＤ－－－－－」

「載入中 請稍侯－－－－－－」

「角色 異世界黑仔王（死亡）
可於04分59秒後復活
請選擇以下復活地點（距離排序）：

Ａ）先知‧愛德華 （37.7米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1(目標戰鬥中)
B）先知‧卡多拉（82米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1(當前無效)
C）TDS公祭堂（137米）
Ｄ）？？？？(1851米)（未啟動）
Ｅ）貓窩（2417米）
Ｚ）進入靈魂狀態」

「已選擇 貓窩。」
「載入中 請稍侯－－－－－－」

當你再次張開眼，虛弱地從貓窩的祭壇站起來。

你突然踩着一灘水。

低頭一望，發現自己踩在腳踝深的血水中。

「甚麼鬼？！」你大驚，當下四處張望———發現貓窩教堂的牆上血花四濺，長椅上躺滿屍體與殘肢。

啵沙～～～教堂正門外突然傳來令人毛骨悚然折骨聲。

「誰？！」你驚問。

教堂正門慢慢被推開……

一具手腳被扳折彎的屍體倒進教堂，他的胸口被挖出一個血洞。

突然有一顆小紅球擲到你腳邊，仔細看，竟然是一顆仍然跳動的心臟。

你再抬頭…發現正門站着一個全身披血的少女。

她沉默不語，背光的關係看不到她的臉，身後站着一隻著火的魔狼。

少女冷冷地盯着他，默默倒數着你身上的「復活無敵」狀態完結。

你立即不顧一切向前衝，從少女身邊衝出教堂。

可是眼前一幕立即讓你停下腳步———整座公會小城都染血。

木牆上，小屋窗邊，水溝裡全部都躺着殘缺的屍體。

此時少女慢慢走向你，你慌不擇路跑上木牆想跳出去，可是剛登上去就被另一個少女單眼。

「你還是走回教堂吧。」她笑道。

你雙腳不聽使喚，慢慢走回教堂，站在那個少女面前。

「１０…」
「９…」
「８…」
「７…」

此時附近的光源突然照到那個少女臉上，你好像在哪裡見過她。

「等一下！萬事有商量！」
「６…」
「５…」
「４…」

「你趁人復活虛弱時殺人是多麼沒有榮譽的一件事阿！你就不怕流傳出去嗎？！」

「３…」
「２…」
「１…」
「０。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

正
咁多字
好撚爽
屠柒貓屋d 人

新年完之前應該會睇到貓屋既人最後下場

其實真子有幾多隻寵
魔狼 兔 惡魔 肥蛆 麟獸

仲有無？

冇呃人

仲未完

咁夜都唔瞓
惡魔唔係召喚獸，只係寵物
肥蛆就係麟獸，我係唔同場合用唔同名想突出個親切感
先後次序係魔狼＞兔＞蝠獸＞麟獸
蝠獸比聖火燒死咗，之後拎到麟獸 依家麟獸都死埋，變返最原始隻御三家

數目前不多

天稱

假如位時間連續死亡

現在公會大廳安全，沒有感題

敵人在東西

教堂之圍之後

雖然他們沒有ＰＶＶ經驗

尋日行雲流水，讚下我比例少咗

ok, 讚吓你啦

行雲流水咁打錯字

真子

我期待 唔好令我失望

廢狼玩到變臉咁勁

惡魔兔去左邊

好快到佢 重申佢唔係召喚獸 淨竉

之前都有 依家多咗樣嘢玩

期待

聽講今日會有文

愛徳華係咩職幾轉，點解好似咁屈機，係咁盾。定係講左我睇漏

第一百五十四章———▉

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
隆隆……隆…

「等一下！我投降了！我———」口腫鼻青的狩魔人躺在木梯上，虛弱地舉手求饒。

一柄大劍的影子緩緩舉起，然後高速落下。

咇～～～他的頭腦被破瓜般扑爆，整個額頭陷進鼻子裡。

真子踩住他的胸，將原木大劍從傷口中抽出來，劍刃上還黏着一顆顆粉紅色的腦組織。

「快關門阿！！！」隨着貓貓屋陣亡的人越來越多，真子無法及時秒殺所有復活的人。有幾個倖存者目擊真子在教堂外殺人後立即關上大門。
砰！！！

教堂正門被重重敲擊，橫樑都震得抖下塵來。

砰！！！又一次重擊，木門被推開少許，一顆深紫色的眼球從門縫中窺探進來。

「趕快把長椅拉過來！」貓貓屋的重甲身上仍掛着虛弱狀態，加上裝備不全，不能跟真子硬碰，所以快手快腳將教堂裡的木椅堆在門口前。

砰！砰！砰！

幾張木椅被撞得彈起來，他們只能合力頂住木門，祈求虛弱時間快點過。

「快向愛德華求救吧！」

「密語（致愛德華）：公會大廳被攻擊了，你趕快回來救城吧！」

密語鳥很快就從教堂上方的窗戶飛出去，此時木門的衝擊也停下來。

「ＴＤＳ肯定買了一個大公會攻打我們！」有人說道。

「剛才我在武器庫外被一個女孩拖到教堂外用木大劍活生生打死…但從頭到尾也只有她一人而已。」某人已經復活第二次，心裡猶有餘悖，說。

「只有一人…大劍…是暴君吧？」他們開始估計對手的實力。

「不，要是暴君的大劍劈在我這副虛弱的身體一刀就了事。她的大劍雖然痛，但攻擊力仍與暴君有相當距離。加上她穿着魔袍，身外帶着一匹魔狼，應該是喚靈使。」他說。

「喚靈使？該不會是上次被我們打壞召喚石那個女孩吧？」有人記起來了。

「她那隻應該是神獸…所以她是五轉的牧羊人吧……」另一人說，大家面面相覤。

原來大門外擋住一條鯊魚，自己就是鐵籠裡的那塊肉。

祭壇突然亮起一陣光茫，又有幾人復活。

「趕快，穿好裝備立即跑回去！」他們十萬火急穿靴套襪，然後跑到大門才發現被長椅封住了。

「你們搞甚麼？！趕快回去幫助愛德華阿！我們苦苦支撐就是等你們回去打第二波阿！」他們一看到有人窩在教堂裡不由分說就罵。

「你瘋了嗎？！外面有人在獵殺我們阿！」留守教堂的人不甘被罵，反駁。

剛復活的人不信，動手去拆長椅。

可是他們剛剛鬧出小騷動，木門再次被重重衝擊！

轟！

這下次兩派人也合力頂住木門。

「喂…聽到嗎？」左邊的牆壁突然說起話來。

「誰？！」他們嚇得縮向右邊。

「是我，加德。那個女孩已經休息完，正在與魔狼合力破門！」石牆說。

「那怎辦？！你有方法引開那個女孩嗎？」他們急問。

「我才不要！她精通魔法跟體術，我掛着虛弱狀態根本不可能急打。不過我可以用穿牆術救你們出來。」石牆說。

「那趕快阿，你等甚麼鬼？！」教堂裡的人爭先恐後擠向石牆。

「你們忘記教堂的石牆被祝福了嗎？夢魘不可以穿牆入去阿！你們先在牆上鑿一個小孔，那麼我的穿牆術才可以從小孔施展。」石牆說。

「好！我來鑿牆，你們去頂住木門！」某暴君說。
其他人當然不願意，但隨着真子撞門的力度越來越強，木門已經爆出幾道裂縫，他們只好用肉身頂回去。

暴君開始用大斧劈牆。雖然他掛着虛弱狀態，不過一斧下去仍然砍出多顆石碎。

幾十下的功夫，他在石磚連接的位置劈出一個小孔來，浮游在教堂內的煙絲立即被抽走。

「喂，洞打好了！你先救我出去吧！」暴君立即說。

「好，你把右眼貼在小洞上。」牆外的加德說。
雖然暴君不明白穿牆術如何運作，但現在也只能服從隊友的指示。

「好，是這樣嗎？！」暴君立即蹲下來，把右眼壓進牆內。

他看到洞的彼端有一隻鮮紅色的眼睛凝視着自己。

「趕快吧！！！」暴君急道。

紅眼睛突然一眨，然後慢慢瞇起來。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

轟！轟！轟！…………撞門聲突然停下來。

小貓們馬上抓緊機會喘氣休息。

本來應該鑿牆的暴君卻無聲無息走到大門————大手拆開木椅！

「喂你發甚麼瘋？！」其他人馬上拉住他，可是暴君著魔似的扒開大門，幾個人也壓不住他。

本來整齊斜頂着大門的長椅被撥到一邊，一個法師意識到大事不秒，不假思索用身體頂上去———澎！！！大門被猛力踹開，法師整個人被彈到旁邊，摔到牆上不省人事。

紫髮的女孩跟著火魔狼終於完全出現於他們面前。

「快……快逃阿！！！！！！！！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

另一邊廂———

「五雷轟頂！」

「系統提示：ＸＸ生命值剩餘０％」
「系統提示：ＸＸＸＸ生命值剩餘０％」

「火舞流星！
「系統提示：Ｘ生命值剩餘０％」
「系統提示：ＸＸＸ生命值剩餘０％」
「系統提示：ＸＸＸ生命值剩餘０％」

「凝神射擊！」
「系統提示：ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ生命值剩餘０％」
「系統提示：ＸＸＸ生命值剩餘０％」
「系統提示：ＸＸＸ生命值剩餘０％」
「系統提示：ＸＸＸ生命值剩餘０％」

安多莉亞指揮ＰＶＥ玩家猛攻貓貓屋的左翼，他們人數本來就沒有ＰＶＥ玩家多，加上對手的配裝均追求極緻輸出，連一坦裝也不用，集火輸出時打出來的傷害比尋常戰場更可怕。火燙似熔岩、雪吹如深冬，加上刁鑽的帶毒性雷擊打得貓貓屋頭也抬不起來，左翼瞬間崩塌。

前線一敗，他們調轉頭逃命時便把不設方的後背展露於狩魔人眼前，接下來一槍一個，憑愛德華奶量再強也救不到被秒殺的戰友。

左翼一敗，位於中線的愛德華立即承受更大壓力，開始顧不上右翼的人。

此時安多莉亞知道戰況已到決勝戰刻。她張開翅膀，親自率領ＴＤＳ的人猛攻貓貓屋右翼。

首先由翼騎兵發起猛烈的轟炸，震散貓貓屋的重甲；然後就是法師鋪天蓋地的ＡＯＥ技掩護；接下來由狩魔人補刀；最後由重甲一口氣擊潰貓貓屋右翼。

「哇阿～～～～～救命阿！！！！」

貓貓屋兩翼皆敗，整條吆線被推出廣場，回到村莊的邊皮。

現在只有愛德華一團一重仍守在廣場中心，但他已經被重重包圍。

剛才安多莉亞以一人之力壓住愛德華的親兵團，雖然阻止不到他為貓貓屋補血但起碼限制了愛德華的走位。現在貓貓屋已經兵敗如山倒，安多莉亞決定不強攻，以重甲圍住愛德華，然後命ＰＶＥ玩家把所有ＡＯＥ都扔到愛德華頭上。

「聖恩聖泉！」
「大地聖歌！」
「撒水！」
「回春術！」
「終極群體治療！」

不得不說，愛德華確實有相當實力。憑一己之力成功保住整團人的生命。血量空了又滿，滿了又空，紅紅綠綠起跌比股票更快。他身上的翅膀再也儲不到光茫，一有護盾都馬上被擊中消失，不能分享予隊友。
禍不單行，他還看到公會資訊內雜亂無章的訊息。有人說公會大廳被圍攻；有人說公會安好馬上趕到；有人更建議停火求和，看得愛德華心煩意亂，最後乾脆不看。

然而最致命的ＴＤＳ狩魔人再顯奇功，他們捨棄所有防禦力換來極致的輸出一槍貫穿了最前線守魂使的頭顱，幾條血條瞬間見紅。

守魂使三三兩兩倒下，愛德華驚恐的樣子終於見於人前。

此刻已經不用安多莉亞下令，全員集火，把身上所有傷害技都擠出來扔到他身上。

「嗚阿～～～～～～～～～～～阿～～～～～～！！！」愛德華本來仍擋得住狙擊手的冷槍，可是當他被火屬被毒屬的魔法打中，這兩種持續傷害屬不斷消耗他的護盾。疊不起護盾的愛德華立即戰鬥力大降，最後有幾星火舌抓到他的衣幅，瞬間吞噬他的身體，變成一個火人在人群中打轉，

最後在幾發冷槍打穿他的身體後慢慢倒下來。

「等一下，我們投降了！！！！！」貓貓屋的人見愛德華一死立即扔下武器投降。

可是ＴＤＳ的人怎會放過他們，舉起武器就打。

「等等！！！！！！！」安多莉亞急忙喝停他們。

「你要對他們仁慈嗎？！」卡拉多疑問。

「戰鬥還未完阿！你們好好看守他們，提防他們自盡，並提所有貓貓屋傷兵的血補起來！其他人跟我走！」安多莉亞說，然後帶同聖三一的人一衝天際，然後一臉狐疑的ＰＶＥ玩家們。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「－－－－ＤＥＡＤ－－－－－」

「載入中 請稍侯－－－－－－」

「角色 愛德華（死亡）
可於04分59秒後復活

請選擇以下復活地點（距離排序）：

A）先知‧卡多拉（37米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1(當前無效)
B）TDS公祭堂（137米）
C）？？？？(1851米)（未啟動）
D）貓窩（2417米）
E）進入靈魂狀態」

「搞甚麼鬼？！那群廢物搞半天也趕不回來！」愛德華在等待復活的純
黑空間中快速查看公會對話紀錄。

「密語：公會被攻擊了！」
「密語：是那個女孩，那個喚靈使！」

「那個女孩？就她一個人？」愛德華繼續查看。
「▉潛入公會了！她不是一個人！」

愛德華看到「▉」後嚇一跳。想不到聖三一這個小公會竟然有三個五轉！

「不過▉沒有實際戰鬥力，所以我復活後都是打一個牧羊者。加上我的兄弟都復活好，只要把她打死後就可以重整旗鼓，教TDS的人後悔！」愛德華擬定好技能，準備一復活就聯同其他隊友圍毆死真子。
時間到。

「倒數完畢———可復活」

「已選擇 貓窩。」

「載入中 請稍侯－－－－－－」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

愛德華進入虹光超空間，再次張開眼已經回到貓窩小教堂。

他的公會成員已經擠滿小教堂，大家看到愛德華回來後不約而同望着他。

可是他們的眼神也不是激動與期待，而是無盡的絕望。

愛德華抬頭一望，果然看到真子跟廢青狼站在教會的正門外。

不過—————安多莉亞、艾力奧、柑柑、乞丐王子及整團騎士團也到了。

「嗄……嗄………嗄……嗄………」安多莉亞累得武器也舉不起來，彎下腰，雙手撐着膝蓋喘氣。

「你要再休息一下嗎？」艾力奧擔心，問。

安多莉亞仍未回氣，話也說不上，揮手作擺。

「你們怎麼………」愛德華看到這個陣容心知不妙，突然把整場戰鬥回顧，赫然發覺所有的步署都為了這一刻———自己復活的一刻。

「這樣你們就不會亂跑了～～～」廢青狼單腳倚着教堂門口，冷笑說。
這就是她的豪賭，賭真子的實力，及賭安多莉亞能夠率領ＴＤＳ打敗貓貓屋的人！

然而兩賭皆勝，本以為自己佔盡先機的愛德華到這一刻才發現自己早已經被置在輪盤上，

愛德華環顧四周，發現教堂角落有一堆武器，明顯是武器庫已經被聖三一的人清空了。

在全團虛弱及沒有裝備的情況下根本不可能打敗聖三一，貓貓屋已經輸了。

除非———

「等等！」愛德華突然朗聲說。

「你想單挑吧？」廢青狼冷笑說。

「同為ＰＶＰ公會，你們不會拒絕我這個要求吧？我勝，請你們走。你勝，我也無話好說。」愛德華知道自己也在虛弱狀態，但為了整個公會存亡，這場ＰＶＰ他非打不可。

此時聖三一有很多單挑好手可以出場：論輸出，乞丐王子無出其右；論速度，非安多莉亞莫屬；論消耗，甚至柑柑也可以上場。

然而，大家都識趣地讓開———這場幾對是屬於真子的戰鬥。

她也沒有多話，默默上前。

兩人在教堂中架好姿勢—————

「你能保證我公會的人不受傷嗎？」愛德華凝重問。

「當然。」真子剔起嘴角，微笑道。

雖然來路好長,但真子線係下一章要完了

係就快d 出文
想睇佢既結局

報完仇棄驚

完

啦啦啦
愛德華當然要死得好慘
但可摸以折磨下佢d下屬先

全場都被魅惑左

咁咪好似CODE GEASS咁

Push

17:45前

未開完會 屌 返屋企再upload

正想入黎睇下你去左邊個時區

as expected

抵被人屌

第一百五十五章———最後的心靈餘燼

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
懸刀劃劍，勝負只在落葉吹花之間。

愛德華身上仍掛着虛弱狀態，知道對手必然會搶攻，所以搶先順時針踱步，慢慢靠近真子。

外行人眼中這是古裝劇刻意營造氣氛的老橋段，但其實背後隱藏莫大戰術。你挪前半步，等於搶佔戰場更多空間，攻守自如；相反你如木雞不動，等於把先手進攻的機會拱手相讓。

所以對手一但跳起這種致命的華爾滋，你就不得不奉陪。

可是真子不動如山，死死盯着愛德華。既沒有進攻的意思，也沒有後退的跡象。

愛德華本來只是裝腔作勢，一靠近真子攻擊範圍腳步就開始猶豫。直到他一招直傷神術可以傷到真子，真子依然不退。到底她是不知道先知有遠距離直傷技能還是根本瞧不起自己的傷害？

愛德華一時間無從得知，再行兩步便進入會真子的攻擊範圍，無形的紅線已經將他牢牢捆住。

別無選擇之下…愛德華只能後退。

這一個舉動也奠定真子於接下來戰鬥的主動權。

真子見狀突然後退一步，準備愛德華搶前時反打，可是愛德華也沒有咬上這口餌。避戰雖然可恥但有用，只要他等到虛弱狀態完結，配上自己的「牧首聖鎧」的被動護盾就不怕真子，所以時間站在他這邊。

真子當然知道這件事，眼見對手全心全意耗時間，她馬上命令魔狼從另一邊包抄，盡顯喚靈使的ＰＶＰ優勢。

魔狼一夾上去，愛德華立即陷落劣勢，加上教堂內擠滿人，根本沒剩多少空間走動，眨眼間他已經被逼到角落。

然而———他開始以斜線ｚ形走向魔狼，真子赫然發現愛德華剛好在魔狼的三角型範圍技「炎泉爆發」之間游走。

所謂趕狗入巷必發難。

真子見愛德華開始採取攻勢，當下也不再猶豫，全力迎擊，戰鬥正式開打！

「烈焰撕咬！」真子命魔狼橫揮火爪，想抓住前方180度內的獵物。

豈料愛德華好像背書一樣預判真子的攻擊，於她出聲一刻已經往後跳，令魔狼抓了一空。

「太棒了！！！！！」教堂內立即呼聲四起，連聖三一的人也暗暗佩服對手對ＰＶＰ的熟練度。

真子著急起來，下令魔狼從左猛攻，自己搶右路逼向愛德華背脊。

愛德華先用神杖撐開魔狼，看準真子搶到身後的一刻對自己使用「終極回復術」，他身上立即多了一層厚厚的護盾。

「拉洛的榮光！」愛德華朝天舉起神杖，召出一道神炮轟向自己天靈蓋！

轟隆～～～～～

真子及魔狼被雙雙擊飛，爬起來時發現自己被轟掉數格血量。

她馬上明白愛德華不僅能夠把「超量治療」轉成護盾，更可以令護盾轉化成輸出，附加在本來不帶傷害的技能上！他以治療數值轉化成輸出，簡言之「虛弱」只會限制他的疲勞值，並不影響愛德華輸出。

「哈！她不是弱爆嗎？！」貓貓屋的人士氣如虹，開始說着不堪入耳的說話。

可是真子這些日子來的ＰＶＰ可不是白打。

她於倒地瞬間不忘指揮魔狼進攻。

它兩下起伏避開愛德華的杖擊，從杖下竄前，成功咬住他的下臂！

可是愛德華身體立即爆出一波閃星碎粉，一股異力將魔狼彈走。

真子立即瞪住着愛德華，心中暗暗倒數。

最終在第八秒的時間———他背後再次長出金翼，同時身體被一個似有還無，薄如肥皂泡的光圈罩着。

就是它了———水晶煉出來的被動護盾！

八秒，這就是真子的挑戰。

愛德華發現真子目不轉睛盯着自己，知道她已經猜出「亞特蘭蒂斯水晶護甲」的效果，不能再等！

「回春術！」愛德華往自己腳上一點，身體馬上被幾顆綠球包圍，護盾就疊起來。

「火球術！」真子前伸召喚杖，與魔狼同時打出火球，左右炸向愛德華。

「百赦神恩！」愛德華不慌不忙地召出浮金聖陣，把它當成雨傘左右接下火球。然後愛德華朝天舉起手臂———

「神罰！」他整層灰色的護盾突然消失，一柄透明的聖劍從天而降，垂劈向真子！

神術的速度匹比雷法，任憑真子身法再快也躲不過，身體被聖劍貫穿！

「-4768」

雖然傷害值不特別高，但已經跟一個單體魔法傷害無異，而且打出來的傷害及痛楚真實無比，令真子吃了一虧。

「好阿！！！！」貓貓屋的人齊聲歡呼，為自己的會長打氣。

愛德華並沒因為一擊得手而大意，反而再次後退，並用回復術再次疊起護盾。

他真不愧是老練的ＰＶＰ玩家，知己知彼，身為神職者不會傻得上去跟法師拼輸出，加上真子沒有回血手段，自己用不著搶攻。

真子揉着胸口痛處，重新站起來。

她整場戰鬥都板着臉，不作一言，神態異常沉穩。

愛德華經歷數百場大大少少的ＰＶＰ，當中也遇上不少神手。

他們要不是遊樂似瘋人；就是眼神肅殺如邪物，真子正是後者。

他馬上想起自己曾被AGG公會一個僅400級剛四轉的幻像師玩弄於股掌之中，幸當時被隊友所救。自此不再涉足精英小團，決定走傭兵大團路線，避開那個瘋人圈子。

「原來你的技倆就這麼多而已，不如到此為止，各自離開吧。」愛德華冷笑道。

可是真子仍然沒有回應，更坐下來養神休息。

到底真子在想甚麼？

為甚麼她不急着打敗我？我的虛弱狀態就完了阿。

愛德華思緒開始混亂，甚至雙腳不自覺地踱步起來。

此時魔狼開始煉魔，毛髮下飄出星火，牙縫也滴出岩漿來。

魔狼的異樣立即引起愛德華注意。

他知道召喚物通常比召喚師本人更強，花氣力打召喚物倒不如直取召喚師本人。

「終極回復！」愛德華瞬間疊出一個比血量更厚的護盾。

真子立即站起來，睜開眼瞪着愛德華。

「出手阿…你快出手阿………」愛德華咬緊嘴唇，汗如豆大。

反觀真子已經架好攻擊姿態，變成一把拉滿弦之弓。

戰鬥突然異化成一場心理攻防，這方面愛德華簡直被真子無為作大為的戰術完全壓制，打得氣也喘不過來。

真子不出手，反而愛德華的護盾開始消失，這下他終於章法大亂，不得不先出牌！

「拉洛次元劍！」
「火舞流星！」

愛德華一出招，真子幾乎同步反擊！

一柄聖劍破土而出，刺穿真子的小腹；愛德華則被一波密密麻麻的小隕石砸中！

砰砰砰砰砰，星光四閃。

愛德華的被動金翼盾首先被打爆；接下來是先知的天賦被動護盾；然後是神術加護的護盾；最後就是那層厚得令人嘔心，看到也不想打的護盾！

這波小隕石落得又密又強，威力匹比魔源師的原版火舞流星，幾發就打穿了愛德華的護盾，首先傷到他的生命值！

愛德華此刻方知真子把魔狼的魔力煉到自己身上，強化了火屬輸出。只要自己使出「元素調悉」就可以應該接下來的戰鬥。

不過現在隕石仍未下完，他要麼用神術原地硬接隕石；要麼跑到一旁避開隕石，留着神術反擊。

既然自己已經知道敵方的底牌，那麼一口氣攻陷這個女人吧！

「聖庇所！」愛德華朝天打開手掌，以法力罩擋住隕石，然後一個側手翻滾到旁邊，然後立即為自己補血，開始反————

啪！！！

一棵木頭橫揮過來，以全壘打的完美角度扑中他的臉。

愛德華立即摔到地面，四肢朝天。

他鼻樑被打斷，歪到一邊，泉湧的鼻血流滿下巴，馬上陷入深度昏迷。
朦朧中有一身影站到自己頭上。

突然，一個小黑影快速擊到你臉上，你好像聽到某東西碎了，且有碎骨磨擦的聲音。

接下來就是一陣黑影暴雨，嘩啦嘩啦灑在你臉上。

好不容易熬過五秒的暈眩時間，你終於清醒過來，身體再次接上大腦的神經———整張臉傳來鐵烙針扎之痛，然後又酸又麻，右眼更腫如大包，僅餘一線視野。

是真子。

她騎在愛德華胸上對他的臉一頓狂毆，打得鼻子都歪到耳邊。

「拉起吧……拉薩路」愛德華咕嚕說着，緊拳頭，地下就冒出一隻金手托起他，瞬間治好所有傷勢。

此時他再望向真子，發現她已經躲回遠處，繼續冷冷盯着自己。

愛德華馬上為自己重新上好加持，不過有幾招仍在冷卻中，所以少了幾個護盾。

「壞了……她懂得留力一舉打穿我所有護盾…我不可以再讓她提煉魔力，並在一招沉默內打成她殘廢。」愛德華馬上擬定好戰術。

「終極回復！」「神威巨浪！」

他疊好護盾馬上朝真子推出手掌，打出一個扇形擊退波。

真子硬接了愛德華兩招單體技受傷自然不輕，這一招非躲不下，當下提蓋躍起———

「哈！受死吧廢物！芙妮德修女的祝福！」愛德華背後突然冒出一個巨大的蒙眼修女，她複製了愛德華剛才的招式，朝真子打出第二發擊退波！

現在真子身處空中，再無處借力，被金波擊個正擊，砰一聲摔到大門的樑上，整條腰都曲成C型，然後軟趴趴落地。

愛德華知道真子連吃三招肯定血量不多，現在正是一舉擊敗她的好機會！

「聖屬增幅！」他用神杖點向自己胸口，短暫大幅提升所有屬性，然後全速跑向真子。

真子剛剛摔到地面，愛德華已經趕到，雖然他技能幾乎全部都在冷卻但提升後的力量也有三百之多，用神杖敲下去還是可以貪到一點傷害的！

「喝阿！！！！！！！！！！」愛德華一邊怒吼，衝到真子面前，

真子雖然重傷，但仍然清晰，舉起手格擋。

突然銀光一閃———呼嚓！

「警告：生命值剩餘１０％」

幾字紅字浮出來。

真子感到小腹劇痛，遂低頭查看，發現愛德華居然偷偷摸出一柄匕首劏開了自己的小腹，少許腸臟都溢出來了。

那柄匕首就是惡名昭彰的「貝斯九型」，有專門放血的血槽及倒刺，是刺客們夢寐以求的橙裝，愛德華竟然用它當用防身副武！

「窮撚臭雞，別以為自己ＰＶＰ強就了不起阿！」愛德華獰笑大笑，然後抽出匕首再刺向真子！

真子也沒有選擇，舉手去擋。

呼嚓～～～他刺穿了真子的右掌。

愛德華眼見真子重傷，又廢了一隻右手，當下更放肆地抽插真子。

「你就穿着破銅難鐵去死吧！」他正想抽出匕首，突然發現匕首拔不出來。

仔細一看———真子好像失去痛覺似的將右手手掌壓向匕首，然後牢牢抓住愛德華的手。

他大吃一驚，馬上抽回手臂，卻驚覺真子的力氣竟然比強化後的自己更強。

砰！

她一個鐵拳左勾向他的臉，可是被水晶護盾擋掉。

愛德華急忙放開匕首，後躍三步重整。

「瘋女人，本以為你———」愛德華話到一半，魔有突然從後方撲上來咬進他的右肩。

「炎牙！」真子見機不可失，立即下令。魔狼的口水瞬間變成岩漿，不停灼燒愛德華。

「嗚阿～～～～～」愛德華這下糗了，他把神杖扔得太遠，想爬過去撿又被魔狼拽回來。

他跟魔狼糾纏着，結果被越拽越遠。

真子握緊匕首，用力從血肉模糊的手掌中抽出來，扔到一旁，然後慢慢走向被魔狼壓住的愛德華身邊。

「等等，我—————」愛德華看到真子的黑影再次降臨自己頭上就知道勝負已分，立即投降。

可是真子一拳就揍下去，砰一聲，再次打斷他的鼻樑。

「我投————」愛德華再說，真子就是不容許他說出口，又揍一拳。

砰………

砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。
砰。

愛德華失去反抗能力，活生生被真子用拳頭揍到瀕死邊緣。

有人開始靠近真子，但這一刻她似乎聽不到說話。

愛德華本來清秀的臉蛋已經被打得隆隆腫腫，又青又紫。

但真子憑他的權骨仍認得出愛德華的樣子，不需要思考，舉起拳頭又揍下去！

砰！

血都濺入眼裡，但她不眨一下眼皮，下一秒又認得出愛德華的眼角，又是一拳！

啪勒～這一拳擊中要害位置，打出爆擊，咔一聲把眉骨都打出來，整張臉都歪向一邊。他的左眼球亦被打爆，變成皺皺平平的紙片黏在臉上。

可是他仍然未死，陷入深度昏度當中。

貓貓屋的人雖然想救，但真子每一拳都打得教堂吊燈也搖起來，而且越打越狠，絲毫沒有減弱的跡象。

「好了真子夠了！」此時廢青狼撲出來，用身體把住真子的手。

真子狠狠瞪向廢青狼，嚇了她一大跳，但仍然死命捉住真子的手不放。

結果真子突然站起來，掐住廢青狼咽喉把她舉起來。

「真子停手阿，你贏了！！！」此時乞丐王子、柑柑跟月夜神都擁上來，三人費盡九牛二虎之力鎖住真子手臂。

但真子似乎已經有某個部份失靈，也認不出這些人了。她只想發洩內中很純粹的怨念。

突然，一張熟悉的臉站到她面前。

「真…真子……」查曼德喘着氣說。

此時ＴＤＳ的人隊人馬也趕到貓窩，現在貓窩連判斷的餘地都失去了。

「你已經贏了，就別————————」查曼德甜笑說着，真子突然放開廢青狼，握緊鐵拳，全力打向查曼德的臉上！

澎！！！

他飛摔到教堂牆上，牙齒碎滿一地都，當場昏迷。

不過真子打出這一拳後也耗盡體力。

她虛虛晃晃地走向愛德華，舉起右腳，重重踩在他咽喉上。

愛德華立即吐出鮮血，虛弱地拍打真子的腳。

真子越踩越狠，全身每一塊肌肉都顫抖繃緊起來。

「嗚……嗚阿～～～～～～～～～～～～～～～！」她突然猛力扭動腳踝，咔一聲踩斷了愛德華的頸骨。

隨着一發爆擊，愛德華全身放軟，下盤失禁，然後畫面全黑………
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「—ＤＥＡＤ—」
「警告：角色在短時間內連續死亡 聖存格０５已經損毀」
「警告：亞特蘭蒂斯原水晶X５０ 已被摧毀」

「載入中 請稍侯－－－－－－」

「角色 愛德華（死亡）
可於04分59秒後復活

請選擇以下復活地點（距離排序）：

A）貓窩（13米）
B)先知‧卡多拉（42米）＊消耗亞特蘭蒂斯原水晶x1(當前無效)
C）？？？？(1502米)（未啟動）
D）TDS公祭堂（1892米）
E）進入靈魂狀態」

「唉……不能再死了。希望她會導守承諾吧……」愛德華知道自己打輸了，現在只能復活後希望真子守承諾。

好不容易熬過５分鐘，再次進入虹光空間。

全裸的愛德華一張開眼，赫見整個教堂都陷入火海之中。

整間教堂都躺滿焦屍，他們死生都爭先恐後爬向牆上的小氣窗，可是最後都變成一具具黑色焦炭，沒有一個人可以逃出去。

愛德華看到這個慘狀嚇得腦袋一片空白。

此時木門慢被被推開，他下意識回頭就跑，可是仍然被人從教堂中活捉，拽到教堂外的空地。

真子的傷勢已經被ＴＤＳ的先知治好。

她一言不發站在一個樹墩旁，後面站滿聖三一及ＴＤＳ的人。

「你食言，卑鄙無恥。」愛德華被押到樹墩前，知道自己應該要再被斬一次頭。

唉…只怪自己打輸了，等一會就選擇進入靈魂狀態，飄回聖山下才復活吧。

「你知道它對我的意義嗎？」真子蹲到愛德華面前，從腰帶掏出碎裂的麟獸召喚石，問。

「哼，不想知，也沒有興趣知。」愛德華臭着臉，側頭說。

真子掐着他的下巴，將他的臉硬生生扳到自己面前。

「我知，所以我只有一個方法令你明白。」真子冷冷說，然後對廢青狼點頭。

廢青狼嘆一口氣，走向愛德華，一臉同情。

「別裝，要殺就快，我時間很寶貴。」愛德華決定輸人不輸陣，反罵。
可是廢青狼唏噓地搭住他肩膀。

「雖然我覺得太殘忍，但你應得的。」她說。

愛德華不屑地冷笑一下。

廢青狼撓到他背後。他已經準備好受死，以上廢青狼會劏開自己的咽喉，可是廢青狼並沒有碰他，反而伸手進入他的背包，掏出一隻金光閃閃的裝甲。
———他的裝甲！

「牧首聖鎧＋８
＊只有最虔誠的牧首才可以癮合這個世界的創傷

物理防禦：７７７
魔法防禦：７７７
特性 ：
天護之心（全屬抗性＋１７％）
憐憫（把施加在身上的護盾５０％分享予附近７名隊友）
慈悲（回復效果+５０％）

＊史詩—第八級 亞特蘭蒂斯水晶精煉
存有護盾(９０秒冷卻時間)（—９１％）」

廢青狼把他的聖鎧放在樹墩上，然後乞丐王子把一柄大鐵鎚交到真子手上。

「喂等等……等一下。搞甚麼阿～～～」愛德華整個人都虛了，傻笑起來。

可是全埸每一個人都沒有笑容，冷冷地看着他。

真子凝視他幾秒，突然舉起大鎚，拗腰蓄力————噹！

她一鎚敲在愛德華的聖鎧上，立即金光四射，如煙花一樣美。

「你幹甚麼阿？！？！？！？！？！？」愛德華發瘋咆哮，可是身體虛弱得無法反抗。

真子二話不說，舉起大鎚又敲一下！

噹！

「嗚阿～～～～～別，別打這件裝，殺我！殺我！！！」愛德華聲淚俱下，趴到自己的金翼鎧甲上。

真子把他的頭揪到嘴邊。

「我不單止會打爆你這件甲，以後看到你的公會的人會徹底打碎他們的主要裝備才殺。給我看好了。」真子將他如垃圾般扔到旁邊，然後又是一鎚！

噹！
「警告： 牧首聖鎧＋８ 耐久度剩餘５０％」

「我好歹也沒有殺你阿～～～～～～～！！！！！」他哭道。

噹！
「警告： 牧首聖鎧＋８ 耐久度剩餘４０％」
「我知錯了真子！！！我連公會都不要，還供出所有成員的位置，只要你放過我就可以了！！！」

噹！
「警告： 牧首聖鎧＋８ 耐久度剩餘３０％」
聖鎧開始變型，掉下多片鱗甲。
「嗚阿！！！！！！！！！！它要壞了不要阿！！！！！」

噹！
「警告： 牧首聖鎧＋８ 耐久度剩餘２０％」
「我好歹也沒有殺你阿～～～～～～～！！！！！」他哭道。

噹！
「警告： 牧首聖鎧＋８ 耐久度剩餘１０％」
「不要……不……我願意—————」

噹！
「警告： 牧首聖鎧＋８ 耐久度剩餘０％」

「系統提示： 牧首聖鎧＋８ 已損毀。」

重鎧變成一團碎片，縱使他能夠修復裝甲，但＋８的效果已經永遠消失，要重新精煉。

愛德華突然躺在地上，動也不動。

真子揪起他的頭，發現他已經登出，熟睡了。

全場鴉雀無聲，大家都不敢作聲。

在人海之中，這刻只有真子存在着。

她復仇了，但真子卻沒有半絲興奮，也沒有半絲後悔。

好像這只是一件需要做的事，而為甚麼自己要這麼做，大概真子自己也忘記了。

真子環顧四周，發現所有人都與自己保持距離。

可是她沒甚麼感覺，只要自己仍呼吸就好了。

深呼吸，盡力呼吸。

打開雙臂，深深吸入，感受生命在自己身體流動，然後再深深呼出生命。

盡力呼吸着，這就是活着的僅有證明。

「真子…」此時，有一把熟悉的聲音響起，變成純粹生命意識中的一顆沙，一顆雜質，黏在真子身上。

真子回頭，發現是一個熟悉的人，查曼德。

「嗯？」她問。

「這是…你出發前留下來的。」查曼德把昇仔的「初階魔法書」交還到真子手上。
其他人見真子能夠正常對答紛紛靠過來。
ＴＤＳ的人突然脫下帽子，鄭重地向真子鞠躬。
此時魯生把一整箱亞特蘭蒂斯原水晶拖到真子面前，然後脫下帽子。
「真子…這是我們所有的財富。你必需要接受……你的名字將在ＴＤＳ流傳。當你下山後將會變成傳奇。我保證只要你亮出真子這個名字所有ＰＶＥ玩家都要畏懼你。」魯生說。
「嗯。」真子連半點喜悅之情也沒有，只是機械式回應。
「真子，你要跟我一起行動嗎？」安多莉亞也湊過來，問。
「我要到第五神宮，辦完事就走了。」真子說。
眾人面面相覷，再望向查曼德。他們都意識到第五神宮將會是真子最後一站。
她已經…把這款遊戲玩得太透徹了。
「嗯。我還有甚麼事可以為你做嗎?」安多莉亞問。
「帶我去鐵皮屋。我要找一個名叫希的加族女人，把這本書還給她。」真子記起安多莉亞為第四帝國做事，見一個ＮＰＣ應該難不到她。
「好。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
他們一路上心情異常沉重，大家也故意把查曼德安排坐在真子身邊。但真子連反抗的意識也沒有，似乎那個真子正在一點一滴消失，剩下執行指令的身體而已。
他們很快就來到鐵皮屋。
安多莉亞跟守衛交涉兩句後鐵皮屋的大門就為他們打開。
開始這門是這麼容易打開，真嘲諷。
他們魚貫穿過密密麻麻的縫機，一聲哨子聲線起，女工們立即停下手上工作，跑到他們面前集隊。
「0343 希。」德軍軍官說。
一個髒兮兮的婦人從隊伍中走出來。
「是的，長官。」她說。
全部人都看着真子。
真子走過去，把昇仔的魔法書還給希。
希見狀先是嚇一跳，然後馬上壓住情緒。
「旅者大人，我不明白。」希說，可是眼角已經滲出淚水。
「搞錯了。」真子概猜出希不敢接這本書，只好收回書籍。
「等一下，旅者大人…我可以…跟你單獨談一談嗎?」希紅着眼眶，問。
「……哦。」

應該接下來的戰鬥

魔有突然從後方撲上來咬進他的右肩

睇到真子咁，個心好up

真子 壞掉了

我要係星期日前完哂依一章，如果唔係下星期開始要做功課，就好撚多嘢做

睇吓點

真係慘 玩個遊戲變到咁 雖然佢好中二下 不過希望佢有個好結局

如果現實生活係咁應該會癲左

歡迎新毒,好耐冇見P牌

真係bu 你啊嬤彈彈波

從頭溶掉她多災的信仰 鑄造更光更亮

淋過冷水 也等得漫長

隨着每個打擊 她會愈強

最難舌劍唇槍 怎樣武裝 和人言打仗

其實這鋼盔 天天加厚 最後令她 站着亦牽強

她縱是內傷 但強人 哪可休養

她變做了鋼鐵 但未完全勝利

無人晚上會記起

她都想可以脆弱到 仿似瓷器

極易碎那顆心 就如玻璃

她變做了鋼鐵 屹立茫茫戰地

形成最礙眼對比

若她得到常人 戀愛運氣

又哪用鐵金剛 一雙鐵臂

如可強硬到孤單都嚇退

要滴過幾次淚 才夠建築 永生的身軀

然後她掃得低 一支軍隊

先知過去如水 堅毅至此 原來回不去

無奈她有點 迫不得已 發育直到 墮地亦不碎

她變做了鋼鐵 但為誰人獻技

前無去路至記起

她都想可以脆弱到 仿似瓷器

亮白而無瑕 猶像花樽精美

她變做了鋼鐵 每日重臨戰地

眉頭再沒樂與悲

若她得到談情 慢條斯理

讓她用她真身 愛你

以後她貪生 又怕死

認同

以為有文

推一個

第一百五十六章———心靈最後一塊餘燼(二)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「吓？單獨談？為甚麼你這麼多要求。看在你份上不跟她算帳已經很好了。」德軍軍官一臉不爽地瞪着真子。

然而真子像沒有上鏈的發條娃娃，眼神空洞地看着前方，不打算作任何回應。

安多莉亞嘆一口氣，從背包掏出一個深紫色，仍然跳動的心臟。

軍官整對眼眉都鬆了，更戚起笑容。

「這就是鳳凰的心臟嗎？！」軍官接過心臟，驚覺它非常燙手，在雙手拋來拋去。

「怎可能…它只是一隻火蠑螈的心臟而已。不過它是『深度感染』的生物，夠你餵飽幾池蝦。」安多莉亞苦笑說。

軍官沉思一會，決定用夜神布包好心臟，接受安多莉亞的要求。

「帶她們到會議室，半小時。」軍官喚來數人，把真子及希帶到ＮＰＣ村莊邊緣的一間小木屋。

。。。。。。。。。。。。

一推開門，屋內立即湧出一陣咸腥味。

兩個赤條條的德軍坐在椅子上咬着煙斗聊天，桌上躺着一個衣衫不整，不省人事的ＮＰＣ少女。

她身上沾滿黏稠的液體，發生了甚麼事不言而喻。

「喂，凱格爾借了這間房給她，快離開。」隨行的德軍對二人說。

二人打量真子，又打量旁邊的希，嘴角勾起下流的奸笑。

「口味真特別。」他們說，然後褲回皮褲，揪住ＮＰＣ女孩的頭髮拖出小木屋。

他們離開了，但空氣還瀰漫着苟合的穢味。

希搬了兩張椅子過來，又用自己的衣袖擦乾淨椅子，讓真子坐下來。

「那個……請問昇仔是否———」希急不及待，問。

「死了。頭顱被人扯出來，沒有病楚。」真子幾乎不加修飾，將昇仔的死況如實告之。

希聞言默默低頭，用姆指用力壓着自己太陽穴，淺淺皺眉。

真子還以為她會發狂大叫，並跪求自己為昇仔復仇。可是希不但沒有要求真子復仇，甚至連眼淚也沒有半顆。

「我已經幫他報仇了，放心。」真子冷淡說。

「多謝～」希敷衍笑道。

希如此飄雲淡泊的態度反而勾起真子的好奇，開始注意着眼前這個不起眼的婦人。

她再次遞出那本魔法書。

「就是這本書…害死了他。」希莫然收下魔法書，長嘆一口氣。

「不，是旅人殺死了他。」真子直認不諱，令希對自己也另眼相看。

「你跟霸佔這裡的旅人是不同伙吧？」希還記得上次真子跟德軍大打出手的情況，有部份ＮＰＣ還以為她是高神派來的救世主，打算撐竿而起。可是真子失手就擒，讓他們急急打消革命的念頭。

「我只做自己的事，不為任何人賣命。」真子回答。

「那麼…你身邊那個人…他不是旅人吧？」希記得真子戰鬥過程中總是保護着查曼德，大膽問。

「不是。」真子簡潔回答。

「他不是有『化靈』武器嗎？你不怕他背叛你？」希問。

「化靈？」真子皺問，問。

希之視了真子幾秒，然後站起來，後退兩步，對真子慢慢打開手掌。

小屋瞬間和暖起來，空中浮現了一行弱光字。

「旅人的『食師』及『噬魂系』武器均是從『化靈』武器洐生出來的東西。」

真子立即皺起眉頭，一臉狐疑地盯着希。

希見真子半信半疑，立即變出另一行字。

「『化靈』武器可以直接攻擊旅人的靈魂，即是『撕裂靈魂』。拉洛初時想毀滅這種武器，但因為它的傷害太特別，所以把它改變成『吞噬靈魂』，再把『化靈』武器的製作方法改變。如是者…我們從大洪水前已經失去與旅人抗衡的力量。不過後來亞柏盜取『化靈』的新製作方式，並流授給她神使，『化靈』才會再次流傳於世。」希說。

「大洪水…你們不是都被夜神保護，避開了『大災難』嗎？」真子凝視着這個不起眼的ＮＰＣ。

「的確，但有一族人連夜神也不敢主動拯救。他們憑自己實力，歷盡千辛萬苦爬上聖山，路上跟不同的神使戰鬥，最後跪在永夜宮前才感動夜神，收留他們的。」希說着時不斷呼出沉重的鼻息。

真子越聽，眼眉皺得越強。

此時希撥開自己的頭髮，展露耳背的一個方形雲圖紋身。

真子立即認出這個紋身正是昇仔用來包裹魔法書那塊布上的圖案。

「我就是…麥塔魔薩斯人。」希說着，眼睛亮起一閃即逝的藍光。

真子雖然沒有回應，但內心仍然十分震撼。

眼前這個婦人就是傳說中的弒神族。

「你告訴我幹甚麼？」真子回神過來，問道。

「我們都相信有三個救世主會唱着聖歌降世，把我們從旅人手中拯救出來。」希突然走向真子，捉緊她的手說。

「那個人肯定不是我。」真子立即縮手，冷冷道。

「不管如何，你是我最大的賭注了。」希說，然後展示自己頸上開始萎縮壞死的肌肉及血管。

雖然顏色不一樣，但她的症狀跟查曼德手上的白紋不謀而合！

「你患了甚麼病？」真子站起來，用魔杖點光，仔細查看希的傷口。

「這並非病，而是『天壽』的盡頭。亞特蘭蒂斯世界均由魔力所組成。當消耗的魔力大於產生的魔力時，『生命之泉』就會回收『存在』己久的魔力，保持世界平衡。假如————」希緩緩說着，可是真子已經沒有耐性。

「所以這種病是沒救的意思？就算喝下不死泉的泉水也沒有救？」真子疑說。

希聞言立即厲起眼神，從真子的言語中聽出怪異的地方。

「真子姑娘…能夠利用泉水治好百病的只有提勒斯女神而已。否則胡亂觸碰泉水只會死於非命。」希凝重說。

「那麼…哭牆叫喚他的名字…喝下不死泉水都是假的？」真子皺眉問。

「我有一個方法可以知道，只怕你不信我。」希說。

「我所有都信，然後甚麼都不會信。」真子目無表情說。

希用姆指按着自己下顎骨，然後用力向推，竟然在下巴推了一把黑色匕首刺出來！

「癒合術。」她拿着血淋淋的匕首，然後治好自己的傷口，走向真子。
真子後半步，意識到黑匕首就是那玩意————化靈武器。

「假如你信我。」希看到真子反應後立即停步，再次慎重說明。

希沒有表示如何使用那柄匕首。

然而，重要嗎？

假如她說只需要拿着匕首繞真子三個圈就有答案，那就是真相嗎？

不。你信的話，她說把匕首插進頭也不會受傷你也會信。

所以性交轉運這種奇事也有人信。

重點就是，你信不信。

一路以來真子聽的謊話太多，發現很多時侯都只是自己獨個兒費勁思考，到頭來還是猜錯了，倒不如賭一下更痛快。

「做你想做的事吧。」真子鬆一口氣，連法杖都垂下來，完全不設防。
希走向真子，溫柔地捧起她的手，用匕首在尾指挑了一個小口，再擠出一滴血，然後將真子的尾指含到嘴裡。

希一啜，雙眼瞪得大大；再啜一口，驚訝地看着真子；再用力啜多口，眼神開始抑鬱地垂下。

希吐出真子的尾指，然後用一塊夜神布絲為真子包紮。

「對不起……我看到你的過去，想不到———」希說着，眼角都起淚來。

「沒關係。」真子不以為然說。

「為甚麼你不追問復活的方法？你不想知道醫好查曼德的方法嗎？」希愕地看着真子，問。

真子聳聳肩，沒有回答。

「那隻惡魔的話話……全部屬實，只是她不知道一件事，正如有惡魔在我族的『飛昇祭壇』被殺一樣。它們不知道必需要以『化靈』武器將狼人放血，才可以於祭壇驅散那個狼人的靈魂————再同化他力量。」希說。

「狼人只是很普遍的怪物阿。」真子皺眉說。

「不…是信奉狼性的旅人。」希指着真子的肩膀上的野狼印記說。

「驅散旅人的靈魂，同化他力量？！」真子終於展露震驚的神色，嚇得希立即縮起肩膀，拜託她輕聲點。

「這就是我們族人的特性，弒神———成為旅人。」希說。

原來有一種ＮＰＣ可以透過獵殺玩家變成玩家。

原來野狼印記有這麼一個背後的設定。

大量玩家因為貪圖野狼印記帶來傷害加持而加入了野狼陣營。

本來以為是羊狼之間的戰爭，突然又殺出一個會獵殺野狼的ＮＰＣ勢力。

真子越想越覺得心裡發毛，覺得來到神宮不但沒有得到答案，反而發現越來越多問題。

不過，這一切都與自己無關。

「我不會拯救任何人，我絕對不是你的救世主。所以，別浪費時間在我身上。再見了。」真子聽完，知道ＮＰＣ又會提出不同的要求，所以搶在她開口前就拒絕。

真子轉身就走，希也沒有勉留她。

「醫好查曼德的病還有一個細節，你需要知道。」她突然說。

真子立即剎停腳步，慢慢回頭。

「因為他的靈活被與另一個靈魂被捆綁了。解除『魂綁』時需要立契者與被綁者的血重啟契約，即是把你跟查曼德的血滴在『生命之泉』中。那麼『魂綁』才會正式解除。」希看完真子的記憶後整個人都溫柔起來，臉上總掛着微笑。

與其說她為人好，不如說她在可憐真子。

「假如不滴血呢？」真子回頭，冷漠問。

「假如沒有立契者的血，查曼德就會死亡，綁住他的靈魂就會佔據他的身體，換成查曼德被綁在虛無的亡魂之地中。」希回答。

「哈～真諷刺。」真子苦笑一下。

「甚麼意思？」希疑問。

「到頭來竟然是惡魔對我說實話。」真子看着希，笑容苦澀而空噓，令她整個人都不安落了。

真子轉身再走，知道假如ＮＰＣ有要求的話一定會在這一刻提出。

然而———

「等一下，真子姑娘！」希果然開口了。

「說吧，想我帶走誰？」真子從希口中無償地得到復活查曼德的情報，其實心裡已經準備好答應希的請求。

可是希搖搖頭，突然握住真子的手。

「我知道自己大限將至…留而麥塔魔薩斯已經復興無望……請你好好保管它，把它交給對的人。」希哭成淚人，幾乎企不穩。

「你先站好……甚麼東西…交給誰？你要說清楚。」真子皺眉說。
希突然正站身體，深呼吸，然後曲指成爪，活生生刺進自己胸口裡，然後從傷口掏出一個劍柄。

「喂，你幹———」真子驚見希渾身浴血，立即按住她的手。可是希雙手捉緊劍柄，後腰奮力一挺————從胸口擠出一柄純黑色的大劍。

它不能夠以黝黑形容，因為它黑得連半點光都沒有反射，好似ＢＵＧ一樣的存在。同時它也不是裝備，亦不是道具，而是跟場景無異的『存在物』。

希把大劍捧到真子手中，然後眼前一黑，昏倒下去。

真子發現自己無法握住黑劍，它始終跟自己的皮膚保護少許距離。

「喂…我要送給誰阿？醒醒！」真子猛力搖醒奄奄一息的希，急忙問。

「用夜神布…包住它………」希從幅中抱出一疊夜神布，虛弱說。

真子急忙用夜神希包着那柄黑劍，正想放入背包卻發現它因為並非道具關係而無法藏進背包，只能一直背着。

「快告訴我要交給誰！」真子大急，問。

「對的人………你會知道的………」希已經臉如白紙，說話有氣無力。

「喂！我很快也……也不會存在於亞特蘭蒂斯。我不可能幫你保管這麼長的時間。」真子話到一半突然哽咽起來。

希聽到這句說話頓時晴天霹靂，眼神隨即緩和起來。

「這是天命………交給…你信任的人………接下來……看世界的造化……了………」希說着，腳部開始發光，並變成多點星塵慢慢消失。

「對不起……我已經無法再背負這麼重的東西了。」真子說着，情緒突然從眼睛湧出來，嘩啦嘩啦滴在這個陌生的ＮＰＣ臉上。

希慢慢舉起手，為真子擦去眼淚。

「對不起………我已經…盡力了。可是仍然無法…………」真子說着，內心不斷萎縮。她的哭相並不濃烈，而是像清茶一樣微甘，抱住希的身體流淚而已。

「別哭…你已經為他很努力了…好好休息吧。」希知道真子並非對自己讖悔。但仍然柔聲逆。

話畢，她就合起眼睛，慢慢化成一團星塵消失。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

良久過後，木屋再次開門，可是只有真子一人走出來。

她身上滿是血污，臉上污髒兮兮。她的臉上連最後一少的冤氣都消失，不帶情感，與你擦肩而過也不會感覺到她的氣息。

「那是甚麼？ＮＰＣ呢？」安多莉亞發現真子背後多了一件東西，疑問。

真子沒有回答，而是橫掃了各同伴一眼。

安多莉亞。
艾力奧。
廢青狼。
乞丐王子。
柑柑。
月夜神。

能戰自保的，有安多莉亞、乞丐王子、艾力奧；足智多謀的，廢青狼；最安穩可靠的，有月夜神。

但這柄劍承載着甚麼？誰能夠一個人撐起這個責任？

這柄劍已經壓死它的主人了，接下來又會壓死誰？

持有人又會用這柄劍幹甚麼？

想時真子走前————把黑大劍交到柑柑手上。

「矣？甚麼東西？」柑柑差點舉不起這東西。

她正想掀開布卻被真子按住。

「保管着。」真子如是說。

「好…替你？你會回來取吧？」還是柑柑心思夠細，立即補一句。

真子沒有回答，轉頭望向安多莉亞。

「上第五神官吧。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

比邊個靈魂綁左

唔明 姐係點先可以復活

薩希拉有講過 新查綁住咗老查個靈魂 所以佢先慢慢咁虛弱

同薩希拉講嘅一樣 不過要滴血咁解

保持水準

褲回皮褲

沒有病楚

希之視了真子幾秒

然後用力向推

那隻惡魔的話話

因為他的靈活被與另一個靈魂被捆綁

留而麥塔魔薩斯已經復興無望

希從幅中抱出一疊夜神布

法官大人聽我解釋
因為我係３個地方出文，係屋企個機械keyboard手感最好，其他兩個都係cheap keyboard，打字時個手勢唔係太同，所以成日入錯隔離key，一路打一路改，有時手快刪咗又唔記得回頭

睇嚟第五季都係AI殺人㗎啦

我其實係AI

柑柑毁滅世界

推下先

呢篇未完架可

Not yet

「假如沒有立契者的血，查曼德就會死亡，綁住他的靈魂就會佔據他的身體，換成查曼德被綁在虛無的亡魂之地中。」希回答。

係咪即係真子唔滴血就舊查就會佔據返新查個身體？

係

去到活命之泉睇住新查死

新查個角色一d 都唔討好
麻煩快d 死一死

第一百五十七章———心靈的最後餘爐(三)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「都準備好嗎？」安多莉亞在鐵皮屋外的空地問。

騎士們都舉手示意。

「那麼…開始吧。」安多莉亞張開亮麗的黑翼，慢慢飛向茫茫星空。

飛獸雙足蹬地，冷風就刮面而來。

今次飛行的氣氛與先前大相徑庭。

騎士們在第四神宮趕路時仍會談天說地，可是一飛向第五神宮就變得沉默寡言。原本他們會分開乘客坐在幾條石龍上均分重量，今次卻把真子
一行人全部擠到艾力奧的石龍上，其餘騎士換出獅鷲左右護航。

他們以秋雁南飛的箭頭隊型前進，安多莉亞為首，石龍居中，八隻獅鷲排成兩翼。

冷風仍未吹涼柑柑的臉蛋，他們已經來到永夜宮的邊緣。

懸浮着的星星原來是一顆顆魔力塵，伸手撥到一顆就幾乎回滿魔力。

穿過星層，夜空再沒有任何星光，取而代之是一個紫色的穹蒼。

越接近穹蒼，它的顏色就變得越紅。

他們以幾乎垂直的角度飛上去，直到四周的空氣都變成燈色，安多莉亞才停下來。

「我們即將離開永夜宮，由現在開始戴上防毒面具及整套『夜行衣』，直到我叫你們除下為止。」安多莉亞話畢就把額頭上的防毒面具拉下來，然後踩着一塊小黑布，再往上一拉，好像穿褲子般把整塊黑布拉到頸高才放手。黑布頓時變成一件緊身衣包裹住她的身體，勾勒出平日隱藏在裝甲下的少女曲線。

本來她穿着浮誇華麗的中世紀鎧甲，搖身一變穿着時尚感十足的緊身衣，加上防毒面具及粉紅色的雙馬尾的醒目造型令她好像從科幻電影錯入中古童話電影的演員似的。

「發甚麼呆，快穿！」安多莉亞看到廢青狼等人呆望着自己，怒道。

乞丐王子遲疑地看着這塊小黑布，總覺得自己穿上去後跟裸體無異。

此時他身後倒來啪一聲，回頭一望，原來廢青狼已經穿好『黑行衣』，
正彎腰收拾背包。她那個緊緻又翹的電臀瞬間懾住附近男玩家的眼球。

乞丐王子下意識嚥下口水，然後急急望向另一邊……

柑柑站在石龍背上，跌跌盪盪地踩着黑布，然後挺身一拉，啪———

泛舟隨隨兩雪峰，流水滑石經狹道，再入鼓縫波震動，兩條長岸滴到篤。

就算慈悲為懷的夜神布也包不住她的好身材。

不過因為太暗的關係，你看不清，所以不必深究。

「不是只需要防毒面具嗎？為甚麼又多了一個玩意?」月夜神疑問。

「..。‧‧…。。。.‧‧‧。。。」旁邊的騎士答，但因為他戴着防毒面具說話模糊不清。

「吓？」月夜神皺眉，大聲問。

「情況變差了，不然我們都不需要回來造一套新的『夜行衣』。」騎士說。

本來安多莉亞一臉自信，可是看到澎湃的柑柑換上緊身衣後不禁低頭自省，突然尷尬起來，說話時故意雙手交疊胸前。

所有人都穿好『夜行衣』，大家都指着對方的身材笑話。

唯獨一人———查曼德。

「我想問…我只有這件披風而已，是否有一件可以給我呢？」查曼德只有一件黑斗篷，苦笑問。

「『夜行衣』造價不菲，你當然沒有份。這件披風可以保住你的命已經不錯了。」安多莉亞不悅說。

自從真子不再為查曼德爭取或善待他，其他人就當查曼德透明。

「………好的。」查曼德乾笑一下，然後緊緊摟住披風。

此時他偷望向身邊的真子。她已換上『夜行衣』，身材雖然不如柑柑，但仍是一個婷婷玉立的少女胴體，自然秀色可餐。

你見過可人兒溫柔樂天的一面，更顯得眼前穿着緊物衣的她冷冰冰。

一種莫明奇妙的自卑感又湧上查曼德心頭。

嗯，自己有件披風已經不錯了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「都換了嗎？」安多莉亞問。

眾人點頭。

「好，你們先換。」安多莉亞對騎士們點頭。

他們開始騎着獅鷲爬升，消失在天之中。

不一會，騎士們騎着一隻虛如墨影的飛行生物回來。

它形態跟龍相似，有尾有翼，不過它全身透明，你只可以憑表皮變幻不停的黑影看到輪廓。而重大的分別是它的心臟是一顆冒着藍光的水晶，嚴格而言它似一隻魔法使魔多於一隻生物。

八條影龍突然包圍着他們，拍翼時靜如撥毛，同時沒有風壓，卻散發着一種輸以言喻的壓迫力。

「為甚麼突然換出這種座騎？」廢青狼疑問。

「因為第五神宮裡所有飛行坐騎都會被腐化，除了帝騎兵的翅膀外。所以我們花了兩星期捉了一窩『闇影龍』。我們在第五神宮移動時主要都靠它們。不過這東西只能活在第五神宮，在其他區域會急速失血。」安多莉亞一臉婉惜地看着影龍，說。

所有人看到「闇影龍」之後都對第五神宮有大約概念，通通打醒十二分
精神。

「要去中間的聖泉，就必先去哨站04，那是最接近聖泉的地方。我會幫你申請進入聖泉的許可，但批不批准就由我作主了。」安多莉亞凝重說。

眾人的目光落在真子身上。

「謝謝你。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

呼～～～～～～

突破穹蒼，橙光泛黃，然後變白————

在輪迴的盡頭，真的有人在等你嗎？
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「區域發現：第五神宮 百花聖莊」

一望無際的光禿禿樹林，整個森地都鋪滿落地而變成咖紅色。

然而，森林中間有一大片藍藍黑黑的樹林。那兒木葉繁茂，可是全部都是奇形怪狀。有的向土地生長，有的長出刀片一樣的樹葉，有的更是燃燒着。

空氣充斥硫磺的惡臭，灰爐在處浮游。

藍黑森林中央有一根弱藍色的光柱直線上天，不用地圖都知道是聖泉所在地。

未等他們發問，面前已經跳出幾個警告視窗。

「警告：魔力異常。」
「警告：當前區域無法使用 密語鳥」

「到底這裡————————」廢青狼想不到百花聖莊幾乎沒一絲生氣，正想發問時石龍高速俯衝。

「小心阿！！！！！！！！！」艾力奧一臉驚慌，回頭仰望着藍天。
本來他們都被陽光照射着，剎那間全團都被一個龐大的黑影罩着。

「鳳凰！快散開阿！！！！！！！！」間影龍果然不勘一擊，馬上四處逃竄。

真子聞言立即抬頭———

一隻巨大的火鳥張開的炫彩大翼抓向他們。

它頸上的細羽不斷反射着七彩的光茫，頭頂有七根好像孔雀尾一樣細長的鴒毛，鴒毛上有七隻好像金眼一樣的圓點花紋。它身體不斷流竄着白金色的火舌，幾乎比背後的太陽更耀眼。

它朝眾人嘶鳴，撐開領毛，好像戴上王冠一樣，然後張開金嘴咬向石龍的尾巴。

「哇～～～～～～～～～～～～～飛快點阿！！！」

「天阿～～～！！！」

全部都人抓緊龍背，驚叫連連時，真子痴痴呆呆地回望，跟鳳凰對上眼神。

防毒面具的鏡片有霧氣…

她想看清楚一點……不由自主地掀起防毒面具。

「你幹甚麼？！」旁邊的查曼德大驚，馬上捉緊真子的手。

此時一個大黑影從旁飛撞而至，將鳳凰攆開，化解危機。

「我來拖住它，哨塔04會合你們！」安多莉亞及時變成大天使撲開鳳凰，現在跟它在天空中扭打成團。

她以最速度在鳳凰面前虛晃，乍看好像有７個分身似的。

然而鳳凰並不買帳，它大翼一拍，天空立即燒出兩片火雲拍向安多莉亞。

火雲如海嘯一樣撲下來，安多莉亞既不能避，也避不到，只能用黑翼包着自己抵禦攻擊。

她被火海淹沒幾秒，然後急急拍翼撥熄翼上的火舌，被燒壞的黑羽毛落下如雨。現在鳳鳳的仇恨值仍在石龍身上，故再次向下俯衝。安多莉亞
今次攔腰抱住鳳凰，緊緊勒住它的龍頸，然後才使用技能———

「七倍動———————————」

咻一聲，她跟鳳凰已經在天空邊際，變成兩顆光點互相交擊。

一根金紅色的鳳凰羽毛慢慢飄落，快落到真子手上時石龍急速下降，那根羽毛就在她指尖上游了一圈，然後飄到遠方去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們開始接近森林，前方馬上飛來一片黑壓壓的蝙蝠群。它們有着蝙蝠翼，但有着老鼠一樣頭，鷹一樣的爪，而且跟貓一樣大。

「其他人在哪?！我們衝不過去阿！」月夜神急忙對艾力奧說。
艾力奧馬上左右查看，果然發現身邊一個隊友都不剩。

「趕快降落吧！在地面我們還有反擊機會阿！」廢青狼說。
話畢，他馬上看到地面有一條巨如小河的蟒蛇在盤戈，只見其尾，不見其首。

「收返，你有甚麼建議阿？！」廢青狼急問。

「抓緊了！！！！！」艾力奧別無選擇，抓緊防毒面具，決定硬闖！

下一秒，鼠蝠的吱吱聲鋪天蓋地而至，它們肥大的身體好像鐵鎚般不斷打在他們身上。有幾隻咬住了柑柑，她死命攬着真子交托她的大劍，顧不上肩上的『夜行衣』被撕開一個小洞。

現在石龍正高速飛行，誰都騰不出手顧人。唯獨廢青狼在混亂之中看到柑柑在跟甚麼搏鬥，當下顧不上太多，全力擲出自己匕首，打傷咬住柑柑的鼠蝠。它立即死命咬住柑柑的『夜行衣』，撕下一大片，但仍然穩不住身體，一併撞走了後後的鼠蝠獸。

然而柑柑並非唯一被咬住的人，現在整隻石龍都被鼠蝠包圍，速度慢慢下降，被鼠蝠圍得密不透風。

石龍本來就一直失血，被鼠蝠群一咬更是虛弱得難以飛行，飛行高度越來越低……

就在被迫降在樹冠層時—————

「天鳴鼓！」右邊突然爆出一波藍光。一條閃電鏈從前方導上來，連二接三電死鼠蝠。電流在黑壓壓的鼠群中高速流竄，斃命的鼠蝠如雨落入森林。不一會，鼠獸見勢色不對，整群拍翼飛走。

一個小石塔出現於眼邊，附近還有幾組探射燈照射過來。

一群騎着口吐藍焰的黑龍的翼騎兵從石塔飛過來。渾身被抓傷的艾力奧忍痛舉起第四帝國的旗幟，那批黑龍馬上竄高，從他們頭上飛走，撲殺後面的鼠蝠。

「喂！」石塔正門有一人正朝他們揮手，正是安多莉亞。

她比艾力奧更快回到地面———但失去了右臂。

石龍已經體力透支，翼也拍不起來，直直摔到地面去。

砰～

「是的，他們跟我在一起！」安多莉亞立即對石塔說。

石塔的吊門慢慢放下來，一群同樣穿着緊身衣，但憑他們發光的巨型武器就知道戰鬥力非同凡響的玩家舉着第四帝國的旗幟走出來。

真子一行人正在泥濘中爬起來，狼狽不勘。

這個第一印象真夠差，所以他們急急爬起來，想跟對方打招乎。

「終極回復。」
「癒合術。」豈料對方連自己的名字不問，來意也不問，直接醫完自己就轉身返回石塔中。

「多謝你了，白加！」安多莉亞看着自己重新長回來的右臂，興奮地向那個冷酷的女先知揮手道謝。

此時其他騎士也相繼來到哨塔，全部都掛了彩。

「肥豪跟阿柄呢？」安多莉亞發現少了兩人。

「他們撞進蜘蛛網裡…恐怕要等復活了。」有騎士黯然答道。

安多莉亞嘆息一聲，帶着他們走到哨塔旁邊的營地裡。

這裡的帳篷插着形形式式的旗幟，但全部都掛着一面大大的第四帝國旗幟。

有的燈火通明，有的已經荒廢多時。

「安多莉亞。」

「矣！我還怕你回不來了。

「哈，安多莉亞！」附近的人都對她揮手示好。

想不到這裡的氣氛竟然比聖山下更友善，瞬間好感度滿分。

他們滿過彎曲小道，來到一個掛着聖三一旗幟的方型帳篷前。

「來吧，這是我們的普拉姆斯了。」安多莉亞笑道。
一掀起帳布，他們馬上看到熟悉的佈局。

紅色的地毯，一張公會會長大椅兩邊的床鋪，中間有一個火堆———根本是銀色龍紋的公會大廳的擺設。

「把這裡當成自己家就可以了。」安多莉亞把一顆水晶扔進火堆，它立即爆出青焰，整個帳戶都被藍色的光圈包圍。然後騎士們都脫下防毒面具及『夜行衣』。廢青狼他們則呆若木雞，不知所措。

「噢～他們可以脫了。現在我們有抗魔結界保護，不用戴着它們了。」安多莉亞笑道。

她一脫下『夜行衣』，本來那套鎧甲又重現出眼前。

大家也鬆一口氣，圍坐在火堆前休息。

「你們不介意的可以窩在角落裡。明天我才陪你們打皮砍木起一個帳篷吧。」安多莉亞指着角落凌亂不堪的被鋪說。

此時騎士端來一盤有毛的昆蟲腿。廢青狼他們當然不敢食，可是安多莉亞及其他騎士卻好像吃雞脾一樣大啖哽着。

不過柑柑他們只剩下麵包，不吃不吃終需吃，最後仍一人拿了一根蟲腿。

一咬下去，雖然滿嘴都是可怕的毛髮，但蟲肉的味道跟雞肉有幾分似，閉着眼的話還可以。

柑柑咬了兩口就是蟲肉吐出來。

「燒得太乾了。」她不悅說。

「抱歉，這裡沒有米芝連阿。」安多莉亞冷笑說。

「不，你們要好好處理食材……不然……不……」柑柑說着，突然眼前一黑，昏迷過去。

「柑柑！喂！柑柑！！！」乞丐王子大驚，發現柑柑的昏迷狀態有半小時之多。

安多莉亞走過來，檢查她肩上的碎布幾眼，然後坐回去。

「她被『魔力感染』了，不過很輕微，休息一會就可以。」安多莉亞說。

「魔力感染？她只不過被鼠蝠咬了一口而已阿。」廢青狼立即質問。

「你不信可以走出結界試試看。」安多莉亞無奈笑說。

廢青狼也沒有追問，不過對這個神宮多出幾分畏懼之情。

「哨塔04位於高度污染區域中。你們會遇上很強或很很很強的怪物。」安多莉亞說。

「鳳凰?！」廢青狼吃驚問。

「不，鳳凰是一隻聖獸，並非魔力污染生物。你們只要向外走，就可以回到中度感染與輕度感染的區域。感染程度越輕就越多玩家聚集。現在大約有…幾百人有第五神宮吧。不過分散在各區域，你別期望有人會及時救你就是了。」安多莉亞苦笑一聲，又繼續說。

「所有事情都由建好第一間小屋開始，別想一步登天。」安多莉亞說着，發現真子一啖不食，沉默不語。

「放心吧真子，等我休息一會就會帶你見德國老鷹。他名叫卡羅德。」安多莉亞皺眉說。

「謝謝。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
眾人飲飽食醉，在帳篷裡開始交流着紅櫻要塞一役後大家的故事。

「你說說夢魘如何五轉阿！」騎士們這問。

「等一下…別煩！」廢青狼全副心思都放在真子身上。知道自己幫不上忙，卻又想為真子做甚麼。

安多莉亞見時間差不多，就叫真子及查曼德穿好裝備跟自己拜訪老鷹。

「卡羅德這個人沒有惡意，但他的行為會令你…蠻不自在。只要你如實相告，他看在我份上都會放行的。」安多莉亞說。

「記好了，真子。
你先去『不死泉』勾起起另一個靈魂，它就在泉底。
當你勾起另一個靈魂時，查曼德體內就住有兩個靈魂。
但被勾起的靈魂十分虛弱，只有三小時的存活時間。
你需要立即跑到『百花聖莊』後山上的『失落之城遺跡』，找到僅存一幅屹立的古城牆——『哭泣之牆』。你觸摸着它，讀出三次想復活的人名的名字，那麼被勾起的靈魂就會奪得身體控制權。你回去時就可以跟他重聚了。」真子重覆薩希拉的說話。

「失落之城遺跡……如果我沒猜錯應該是哨塔09附近的山城。不過那裡屬於極度污染區域，會不斷耗血，前陣子被魔物攻破了。假如你想上去的話恐怕要先搶回哨塔才成事。不過算了，老鷹批準你去聖泉再打算吧。」安多莉亞說。

三人走着，很快就來到石塔前。

吊門再次放下來，裡面就是一個長廳，坐着一個位高權重的光頭大叔，連白加都要站在他旁邊。

「你們進去吧。我送到這裡了。有甚麼需要到帳篷跟我說吧。」安多莉亞笑道。

她剛離開，又回來攬了真子一下。

「笑一下吧…真子。」安多莉亞一臉婉惜，說。

真子呆呆望着安多莉亞。

「進去吧。」她跟查曼德說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

進入石塔，旁邊的德軍已經搬來一張椅子，只讓真子坐。

「真子…我已經聽說你的故事了。」那個光頭大叔看着手上的羊皮紙說。

「我需要去『聖泉』，然後到『失落之城遺跡』找到『哭泣之牆』。」真子開門見山說。

「是復活嗎？你並非第一人想復活NＰＣ，但絕大部份都失敗了。」卡羅德的聲音像洪鐘一樣聲，但又如老師般溫柔，令人聽着就感到安心。

「我需要去『聖泉』，然後到『失落之城遺跡』找到『哭泣之牆』。」真子重覆。

「我要先審閱你們兩個的資料。等一下我的『▉』會翻閱你們兩個的紀錄，需時一兩日。我有房給你們等待及休息，但你們需要脫光所有衣服。放心，我們不會無聊得偷窺你們。出入也是自由的，我們進入前都會先敲門。沒問題嗎？還是需要安排兩間房給你？」卡羅德問。

查曼德正想開口，裝作正義要求分房時———

「沒差。」真子不帶情感說。

這一句反而把查曼德踩得更深。

「好。最後，假設我容許你到聖泉。但那裡有大量我公會的機密。幫你對我有甚麼好處？」卡羅德問。

「哨塔07。我拼死也會為你搶回來。」真子說。

「此話當真?」卡里德剔起眉毛問。

「嗯。」真子說。

卡羅德沉思着，始終覺得派人搶回哨塔有太大風險。

「卡羅德老鷹，我要去。」此時白加站出來，說。

「你就算吧，慢慢在我身邊當個———」卡羅德擺手說。

「我‧要‧去。」白加再站前一步，挺胸說。

卡羅德再沉思一會，無視白加，側身望向真子。

「好，一言為定。」他說。

「一言為定。
。。。。。。。。。。。。。。。。

澎！

真子跟查曼德赤條條地共處一室。

真子沒有避諱，若無其事地坐在角落。不過她摺起雙腿，讓查曼德甚麼也看不到。

反倒是查曼德尷尷尬尬地踱步，只敢面向牆壁。

數小時過去，真子如雕像一樣沒有移動，閉目養神。

查曼德繼次在她面前走過，她也沒有回應。

本來他也有點邪念，但現在已經無聊得開始發慌。

他坐到床上，上面搖動着。

「阿~這張床蠻舒服。」他說，可是真子沒有理睬他。

「不知道回到家鄉有人會信我的這趟經歷嗎？」查曼德開始自言自語。
不過真子仍然沒有理彩他。

他說着說着，開始覺得後腦有一陣悶燒之感，然後哇一聲吐出黑血。

真子立即張開眼，走過去為他揉背。

現在她沒有急救包，僅能用掌心變出一朵小冰花握在掌中融成水滴進查曼德口中。

時間隨着冰塊一點一滴融化。

她靜思着，
享受着，
仍然存在的每一秒。

鳳凰 係咪崇火教果隻鳳凰

正確請係火神隻神使 崇火教只係拜聖獸咁

終於可以了結

今篇錯字係唔係少啲?

唔係，勁多

結論，唔關KEYBOARD事。依排好_多嘢做，放假時會好啲。
完咗４季會校對一次先。跟住試下出書

鳳凰知唔知真子係竊火者
鳳凰比多多吸收
定比真子做新竉

可摸耳比我做寵

即係上次話關 keyboard 事係水我

咁講,用膠keyboard我自己都知打錯成日改，但用自己果個順好多，冇改

但係都係錯

你係MM寵物
寵物應該無得再養寵物

快啲出埋佢

我幾時變左寵

文呢屌

真子對而家依個查曼德都有一份情

而家係星期幾出文？

聽日再出 我今日見教授 傾條題目

咁都算有？

比多一晚我，依兩日拎咗去做功課，聽persent完馬上出

第一百五十八章———心靈最後的餘爐（四)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
終於離開不見天日的「永夜宮」，這裡的藍天白雲特別明媚。

要不是大家都戴着防毒面具及緊身保護衣，你會以為自己走入了一個原始森林。

不過，這裡的樹木高矮不一，肥瘦皆有，更有一種長着劍狀的葉。

乞丐王子拿着斧頭在營地邊緣的樹林繞幾圈，發現某區域被砍掉一大片，肯定是人為，所以大膽走過去。

這裡的樹木不粗，形狀微曲如蛇。

「這些木真的適合用來建屋嗎………」乞丐王子疑惑地打量着蛇樹。

但光是想像是不會得到答案的，動手吧。

咚…咚…咚…

他本來以為第五神宮的樹木會比一般森林堅硬，可是萬萬想不到幾斧下去已經劈進蛇樹樹芯，再輕輕用手一推，整棵樹就塌下來。

乞丐王子心中大喜，馬上起勁地劈阿劈，不一會就劈倒十幾棵樹，扛在肩上運回營地。

戴着防毒面具悶熱難耐，一顆顆冷凝的水珠掛在呼氣口，扛着原木走一段小路已經氣喘如牛。

營地就在眼前百米，但這幾十步就如天邊一樣遠。

他再走幾步，連腳也站不穩，不得不放下木頭，起防毒面具喘氣。
一掀，新鮮的空氣如碧水藍波一樣洗刷他的臉孔。乞丐王子如沐春風，舒服得左邊擺頭，好像拍洗頭水廣告似的。

「嗯～～～果然還是———咳！」他說着，突然吐出一口鮮血來，然後身體裡好像被針扎似的刺痛。

「喂！你還好嗎？！」剛好有兩位玩家路過營地，瞧見乞丐王子虛虛晃晃的身體已知不妥，立即向他揮手。

但乞丐王子已經無法反應，接下來眼前一黑————
。。。。。。。。。。。。。。。

張開眼他已經躺在舒適的皮草毯上。

一個身材窈窕的少女背向乞丐王子坐在他身邊，跟前面的人聊個不停。

「柑柑…我們在哪裡……」乞丐王子伸手在少女的大腿上摸索。

「縮手！」原來少女是廢青狼，怒道。

乞丐王子坐起來，發現房間中央已經搭好水晶營火，自己舒舒服服地窩在結界裡。

「你們記住，任何時候都不可以摘下防毒面具。記得要定期換水晶碎粉濾芯。」幾個陌生玩家對他們說。

「好的，謝謝你們。」廢青狼站起來，送他們出去。

「客甚麼氣，有新人報到我們更開心。」那個男玩家熱情地搭着廢青狼肩膀，慢慢走出屋。

乞丐王子站起來，舒暢地伸展筋骨，發現這間木屋並非安多莉亞的帳篷，而是一間用蛇木新搭的木屋。

此時廢青狼用屁股撞開木門，拖着一大包水晶入屋。

乞丐王子突然紳士上身，主動上幫忙。

「這些粗重活讓我來。」他笑道，然後用力抓起水晶皮袋，驚覺這包水晶重量非同小可，需要費盡全身力氣才可以抱起來，難怪廢青狼拿不起它。

「謝謝………」廢青狼用手背優雅地印乾下巴的香汗，說。

「小意思～柑柑呢？」乞丐王子問。

廢青狼讓開身位，指着小屋外的人群。

「可以了嗎柑柑小姐？」

「下一個輪到我吧？」

十多個精英玩家拿着木盤排隊，等待柑柑的燒肉。

她束起衣袖，認真地為架營火上的龍腿扇火。它燒得滋滋響，微焦的表皮下不斷冒出油泡。柑柑並沒有反轉龍腿，故意先燒焦一面，鎖住肉汁，然後才反轉。

她燒肉時間不苟言笑，氣埸認真嚴肅如做研究的博士，旁邊的人不住點頭。

「好～最後加點櫻花乾…」柑柑從腰包摸出一包曬乾的櫻花，灑在龍腿上，大功告成。

「我要我要我要我要！」全部人都哄過來，爭先恐後將木盤塞到柑柑面前。

「每一片都要５０塊碎水晶！」月夜神馬上擋到柑柑面前逐個收錢。

柑柑用小刀一鋸開龍腿，肉汁就卟滋射出來，沿着刀身滴到柑柑手腕上。

軟弱如豆腐的柑柑偏偏不怕這種灼痛，隨手抖幾下，甩走滾油就繼續切肉。

「她在幹甚麼？」乞丐王子驚訝問。

「你昏迷的時侯有人送了幾個龍肉三文治給我們，可是肉質乾如瘦肉。

柑柑發現生龍肉有油花，應該原隻燒烤。問德國人要了幾片龍肉試烤，結果大受歡迎。真利害。」廢青狼遠遠看着柑柑，看到她努力又踏實的笑容自己也跟着笑起來。

「看來甚麼計謀也比一個撚手小菜阿，移民首選。」乞丐王子笑道。

「這是她的福氣。」廢青狼微笑道。

「你呢？你幸福嗎？」乞丐王子突然將注意力都放在身邊的伊人身上，柔聲問。

「吓？」廢青狼嚇一跳，不知如何反應。

「這遊戲給我的體驗比想像中的更多。」乞丐王子輕輕勾起她的頭髮，笑說。

他呼吸的鼻息重重吹到她臉上，寬敞又結實的胸膛如城牆一樣安全，彷彿可以頂住全世界的壓力。

「你呢…你的體驗好嗎？」乞丐王子慢慢勾起她的下巴。
這一刻她是他還是它也不重要，最重要是住在這軀殼裡的靈魂。

然而，就在他的嘴唇要壓下去時，她還是側過臉，用力揪住自己胸前的緊身衣，躲向角落。

屋外的爐火旺，屋內的乾柴烈火更旺。

乞丐王子看着門外笑容滿瀉的柑柑，再看看迷惑遲疑的少女。

這一刻少女需要自己更甚於柑柑。

他慢慢轉身，離開大門的光線，走到角落的暗影裡……

「喂！」月夜神突然衝進來。

「屌你老母！」乞丐王子猛然回頭，對月夜神破口大罵。

此時廢青狼從角落掩着臉衝出門，臉頰緋紅。

「他搞甚麼？」月夜神疑問。

「幹?！還未幹阿幹！」乞丐王子緊張得上氣不接下氣，說着奇怪的說話。

「這是德國人族給我們的。」月夜神把一塊秘銀圓幣頸鏈放到乞丐王子手上。

「哇～～好！首飾好！」乞丐王子誇張地稱讚這塊銀幣，反而令月夜神對他的舉動更感疑惑。

「你知道它有甚麼用？」月夜神問。

「不就是首飾嗎？」乞丐王子疑問。

「當然沒有這麼簡單～每當你遇上濃烈的魔力反應時它就會震動，然後發出嗡嗡聲。算是這裡的警報器吧。」月夜神說道，然後著他出去幫忙收錢。

此時安多莉亞帶着騎士們也來光顧柑柑。

「十塊～謝謝你。」

「矣…安多莉亞！好！」柑柑發現買肉的人正是安多莉亞。

她故意切更厚，幾乎切了大半條龍腿。

「你們真不簡單…短短兩日就搭好住家，更做起生意來。」安多莉亞看着他們的小木屋，又看着居水馬龍的顧客，甚感安慰。

她掏出水晶，放到柑柑面前，可是柑柑馬上將水晶塞回她手中。

「謝謝你…安多莉亞。」柑柑凝重說。

「應該的…大家同為母服的人。」安多莉亞微笑說。

「不，我從來沒有好好多謝過你。我們今天可以來到第五神宮全賴你的努力。柑柑說着，突然哽咽起來。

「好了～別哭。」安多莉亞柔柔撫慰柑柑的頭，笑道。

「還有尼菲特、索菲亞、神神子、諾克斯…他們一直在負出，別忘記他們阿。」她又說。

「嗯……好像……我終於真正屬於母服的一份子了。」柑柑話畢鼻子一酸，滿足得滴下眼淚來。

「傻瓜。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。

這邊馨馨悠揚，那邊穆穆無聲。

赤裸的真子坐在床邊，靜靜地看着查曼德。

陽光從高窗透進來，照射到他金色的頭髮上。

從前她因為不善思考，所以遇上可怕的事；學乖後事事深思，心情猶如在刀鋒上舞蹈一樣；直到今天———她覺我所有事都很美好了。

一呼一吸都感受着活着的美好。

她失去了那個靈魂，但她仍然可以看着眼前這個殼去緬懷。

一點一滴都甜在心頭。

真子伸手接着透射進來那一縷陽光，掌上的溫度暖到心坎。

她想起第一次在保伯的餐廳遇上查曼德，那個豪情萬丈的帥哥，稱要請
自己吃飯，原來自己身無分文，害真子需要在保伯那裡打工，從而踏上尋找聖火的道路。

緣起緣滅，萬物皆為因果。

「咳咳………」眼前這個查曼德乾咳兩聲，將真子從回憶的大海中拉回岸邊。

他頸上的白紋已經爬到上臉，渾身都是冷汗，控制不住顫抖。

真子已經甚麼都沒有，只剩下一個純粹的自己。

她躺在床上，從後緊緊攬住查曼德，把自己僅餘的體溫都分享給他。

這是她第一次跟查曼德如此肉帛相見。

氣味是如此熟悉…

肌肉的質感是如此相同…

越呼吸，真子開始忍不住越捉越緊，最後將自己的臉深深埋在他背上，貪婪地將更多的他呼到自己身體裡。

此時門縫板突然掀起，推了兩碟龍扒進來。

「他要死了，你們能夠快一點嗎？」真子柔聲問，沒有半絲趕急的感覺。

「吓？要死？我們尋查背境工作量很大。不可能這麼快。」門外的守衛答。

「喔…好。謝謝你。」真子並沒有死纏爛打。

不一會———喀喀，有人敲門。

「真子，聽說那個ＮＰＣ挨不住了？」門外有一個德軍高層，問。

「嗯。假如你們方便可以查快一點嗎?」真子回答。

「假如你先幫我們奪回哨塔07，一來一回都花幾天，那麼時間應該剛剛好。你願意先幫我們搶回07嗎?」德軍高層問。

真子回頭，看着奄奄一息的查曼德。

「出發吧。」

下一篇今章心靈最後餘爐 完 星期三
做哂功課同ｐｅｒｓｅｎｔ,有兩星期free

阻人扑野

你個春袋 準備比火燒

很想要吧

真係要燒

本身又話完真子線

你信？

我尋日已到打完一篇 今日開智前有啲時間 我會努力

會*

第一百五十九章———心靈最後的餘燼(五)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
喀喀———

沉重的鐵門被推開，幾個女玩家走進來，打開鎖住真子裝備的保密箱。

「你有五分鐘時間換上裝備。」她們說，然後就離開了。

沒有寒暄，明鏡止水。

真子二話不說站起來，重新穿起裝備。

耳環 頭盔 耳環
胸
左臂 右臂
腰
臀
左脛 右脛
指環 指環
指環 指環
指環 指環
指環 指環
指環 指環

她身上的裝備僅有幾件橙裝，其他都是黃黃綠綠，然後披上殘破的黑風衣時裝蓋住。這件沒有防禦力，甚至不保暖的披風就是她最可靠的鎧甲。

時間到，德國玩家如火車到站一樣準時敲門。

真子一開門，暖風撲面而至。

一個穿着紅聖袍，以一面聖旗作武器的先知站在房外。

他身上掛着密密麻麻的靈氣加持，腳下的光環特效眼花繚亂，給人一種步步蓮花的錯覺。

他上下打量了真子一眼，跟旁邊的人耳語幾句。

真子沒有考究，安靜地等。

「我會在你離開期間照顧他，保證三日不死。」先知說。

「謝謝。」真子點頭說，然後動身離開房間，卻被先知橫臂截住。

「等一下…你沒有更好的裝備了嗎？」他皺眉問。

真子低頭望着自己的裝束，跟眼前衣著光鮮的先知比較，簡直如82年lafite與釀壞變酸的紅酒差天共地之分別。

「不可以嗎？」真子問。

「並非不可以…只是很危險而已。」先知說。

「嗯，謝謝。幫我好好照顧他。」真子說，然後如一溜煙從先知肩膀擦過，離開房間。
。。。。。。。。。。。。

回到哨塔中央小廳，卡羅德正跟伙友研究地圖。

真子發現他右腳沒有穿上裝甲，而且纏了幾圈染血的繃帶。

他看到真子後就擺手，叫伙友散開，讓真子站到自己面前。

「你知道任務有多危險吧？」卡羅德再問。

「嗯。」真子回答，沒有半秒遲疑。

卡羅德默默點頭，甚感滿意。

他撻一撻手指，伙友捧了一個木盒來到真子面前。

裡面有一塊銀幣頸鏈和幾大餅水晶粉濾芯。

「今次只有你、白加和另一個玩家收復哨塔09。我們會提供一個先知讓你們作臨時復活點。」卡羅德十指互扣，兩肘抵在桌面上，凝重說。

真子早知道收復哨站絕對不容易，但萬萬想不到第四帝國只派兩個人去收復。

「你打算推我去死？若是真的話你可以省點功夫。」真子平靜說。

「不，別誤會。我們暫時騰不出手去收復哨塔，所以只能徵召敢去的人。收復哨塔只要把這東西———魔臟罐，塞入哨塔中央的鍋爐裡，它就會產生結界可以擋住怪物。」卡羅德說明完，就派人把一個亮藍色的小罐交到真子手上。

它呈圓筒形，大小跟一顆手榴彈相若。

簡言之，真子只需要把這玩意塞進哨塔的機器裡就可以。

「好。另外兩個人是誰？」真子收好魔贓罐，問。

卡拉夫招招手，白加就從旁邊站出來。

「這位不用我介紹吧。」卡羅德苦笑說。

真子對白加點點頭，可是對方沒有回應。

「另外，這一位是老朋友，早期退出遊戲，後來受AGG公會邀請重玩。這次他竟然主動要求加入ＰＶＥ任務，我也嚇了一跳。」卡羅德向旁邊
的簾幕招手，一個穿着緊身衣的男生掀起紅簾走出來。

他有着短波浪藍髮，大眼睛，下巴尖判，此外身材肌肉均稱，四肢修長，簡直就是標準的模特兒。

這個人一看到真子就目不轉睛盯着她，眼神熱切又誠懇，馬上令真子反感，側過臉。

「他名字叫克蘇魯，你們在路上再慢慢認識吧。接送你們的隊伍已經在門外等待，馬上出發。」卡羅德拍拍手，德軍就將三人請出去。

石塔外有一隊翼騎兵、守魂使及一個先知等待他們。

「我是先知‧米爾頓，你們的臨時復活點，請接受我的好友邀請。」

「系統提示：接受 米爾頓的好友邀請。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「我們只會載你們到最接近的降落點，然後你們要徙步前往哨塔09，沒有問題嗎？」米爾頓問。

「沒有。」三人同聲。

「好，那麼出發吧。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

離開哨塔04，衝出樹冠層，真子急不及待望向右邊的光柱———聖泉的所在地。

藉着日光，她終於看到聖泉的真身。

光柱底下有一座方形建築，但它被濃厚的紫氣包圍，無法看清內部。

真子瞇起眼睛細看，旁邊的克蘇魯馬上拍拍她的肩膀。

「別盯太久，傷眼。」他說。

「哦。」真子不以為然，到處張望。

從這裡俯瞰百花聖莊，你會看到大半個原始森林已經被魔力腐蝕得亂七八糟，只剩下外圍的森林保持以往的翠綠。

橙色的河流、燃燒的樹木、好像橡皮糖一樣的七彩森林，偶然有幾次石
巨人在森林巡戈。它們巨大得連森林也蓋不住，肩以上的位置都露出來。

他們故意飛向左邊，避開附近一隻石巨人。

此時下面的劍樹白光閃閃———數百隻銀鳥衝上來，張開鋒利的翅膀襲擊他們！

「我去。」左邊的黑龍騎士朗聲說，然後身體急沉，獨自撞入那團銀鳥之中。

「要加速了！」德軍不但沒有打算停留幫助隊友，更加速逃離現場。

他們以聖泉的光柱作定位，小心翼翼地避開森林裡各種魔物，半小時後終於繞到光柱後方。

遠處有一座小雪山，山腰有着翠綠的森林，變成腐森樹海中唯一屹出水面的孤島。

雪山下有一座小籤細塔，塔尖剛好比樹冠高一丁丁，無疑就是哨塔09。

真子仍未看清楚，龍隊就突然急降，以45度角俯衝下去。

四周的鬼樹開始放大，狂風壓得防毒面具的鏡片也貼到眼前。

突然，十幾條飛龍同時長開巨翼，剎停身體。

力度過猛，真子不慎撞到石龍背上，額頭隱隱作痛。

「不要緊嗎?」旁邊的克蘇魯又來慰問。

今次真子乾脆不理睬他。

龍隊緩緩降落在一個小村莊之中。

這裡有矮石牆包圍，牆內有幾間小石屋。

米爾頓立即把魔臟罐塞入中間的營火中，產生一個小結界。

他立即扯掉防毒面具，並安排騎士們在不同位置佈防。

「速去速回。我只留三日。」米爾頓說。

三人相覷一眼，慢慢離開結界，走入幽幽森林去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

這根的樹林根部又粗又大，有時間有半人之高，需要手腳並用才可以攀過去。

要不是真子穿上方便行動的「夜行衣」就肯定會被魔袍絆倒。

一般森林都會百鳥爭鳴，吵鬧非常，然而這裡卻安靜得很。

本來白加像猴子般攀來攀去，現在她也察覺不妥，放慢腳步留在隊友附近。

「我在任務板一看到你的公會名字就立即報名了。」克蘇魯走過來跟真子搭話。

「你接這個自殺任務竟然為了認識女孩子？」白加忍不住揶揄，說。
克蘇魯沒有回答，只是冷眼一瞪，白加立即嚇得別過頭，然後又覺得背後越來越寒，當下加快腳步。

「你對我有印象嗎？」克蘇魯總是走在真子旁邊，幫她攀上樹根，提醒她腳下有泥濘，照顧得仔細入微，一邊搭話。

「不認得，不如你專心走路。」真子不勝其煩，皺眉說。
。。。。。。。。。。。。。。

地勢向上，防毒面具過濾後的空氣開始變暖，令鏡片凝上一層霧氣。

可是霧氣凝在面具裡，想擦也擦不走，直到凝成一顆水珠滴進眼裡。

克蘇魯一路心不在焉，突然深呼吸，又貼近真子。

「請問你公會成員詠…還有玩嗎？」克蘇魯深長問道。

「吓？」真子原以為他是另一個流氓，想不到他突然問及聖三一成員的事，當場愣了一下。

「那個經常爬去教皇城餵貓的女孩，她還有玩嗎？」克蘇魯急切地形容，比手划腳，生怕真子想不起，可是真子根本對這個人沒有印象。

「抱歉，不知道。」真子回答。

「你可以查看公會名單嗎？只要按這裡…再按這裡」克蘇魯打開自己的公會名單，一步一步教真子檢查。

真子當然知道如何查公會名單，只是她懶得查而已。

不過她瞄到AGG整張成員名單，發現原來他們的成員名單只有兩頁。她想再八卦他們的等級，不過全部都設定成不顯示，無法看見。

「你可以開嗎？」克蘇魯全神盯着真子的介面，追問。

真子終於合作，打開公會的成員讓克蘇魯檢查。

「沒有…麻煩你翻下一頁…」他貼到真子頸上，真子立即響縮開，乾咳幾下，但他也聽不到。

真子由第一頁翻到最後第五頁也找不到名叫「詠」的成員。

「不可能…你們有一個頭目叫火良野對吧？」克蘇魯急問。

「對。」真子回答。

「矣…不可能…」克蘇魯自言自語着。

「你甚麼時候認識她？」真子反問。

「我們控制你伺服器的時侯，我在教皇城餵貓時遇上她。」克蘇魯回答。

「那時間我們還未合會，她可能根本沒有加入過聖三一。」真子解釋。

「但是她————」克蘇魯正想追問，他頸上的銀幣突然開始發熱。

它開始震動，然後發出細小的嗡嗡聲。

三人交換一個眼神，不約而同拔出武器。

四周鬼樹晃晃，隱若感受到有東西在暗影處監視着自己。

他們互相點頭，齊步起跑，快速奔上山坡，最終攀到一塊大岩壁上。

一攀到頂，他們馬上發現這裡是一塊小平地。

平地中間有一個營火———附近躺了幾具殘缺不堪的屍骸。

此時銀幣嗡嗡鳴叫，震動強得令人說話聲隨它顫抖。

附近的地面有幾條深深的焦痕，帳篷更被燒通頂，只剩下半溶狀態的鐵支架。

「繞過去吧…這裡不安全。」克蘇魯自從知道詠的消息後不再分神，重新專注在森林的情況。

他們從左邊繞過營地，可是白加突然衝進去，逐具屍骸翻尋它們的背包。

「喂，趕快回來阿！」克蘇魯急道。

「沒有……沒有………也沒有……………」白加徙手打土，一邊唸唸有詞。

「別發瘋，這裡根本不安全阿！」克蘇魯一手將她揪起來，拖離營地。
就在此時——————三人的銀幣同時浮起來，嗡嗡大叫。

一隻巨大的三手火猴不知從何處躍下來，張開血盤大口嘶吼。

它舉起粗如樹幹的火臂，重重敲向白加頭頂。

噹～～～火起四濺！克蘇魯全力揮出龍頭大鎚，硬接這一擊。

「快走！！！」克蘇魯怒吼，終於吼醒了白加。

她立即跑到真子身邊，回頭為克蘇魯加持。

真子也放出魔狼分散火猴注意力。

克蘇魯正跟火猴角力，眼尾一看到魔狼就無名火起。

「還用火寵？！你會不會玩阿？！」克蘇魯劈喉怒吼。

真子眉頭一皺，想反唇相駁，但隨即嘆一口氣，不作解釋，默默戰鬥。

魔狼繞到火猴沒有防備的背脊，飛身撲上去撕咬。

可是它突然扳轉第三隻手臂，一手套住魔狼的嘴巴，舉到自己嘴巴前。

它圈起嘴唇，肚子隆隆鼓起，然後射出一條腥臭無比的黑色高壓水柱。

水柱穿胸而過，魔狼連掙扎的機會都沒有就被噴個半死。

不過克蘇魯抓住機會奮力推開火猴，拔腿就跑。

火猴在後面窮追不捨，沿路扳倒擋路的樹木，到處都是它留下的火掌印。

幸得白加急中生智，故意讓隊友跑向一處懸崖絕壁上。

此處僅兩足之闊，稍不慎就會摔進腳下百米深谷。

火猴在邊緣位置俳迴着，不時發出暴怒的低吼。

它身體太大，擠不上山縫，可是又不願意攀上高處。

正當他們以為自己甩開火猴時它突然一拳打入山壁內，然後將身體甩過來。它有三臂之多，盪幾下已經追上真子。

就在它抓上真子的一刻———「伊甸園的聖門！」

白加在絕壁上召出金門。

她並非橫放金門擋住火猴，而是順着絕壁直放！

因為「伊甸聖門」並非魔力護盾，而是貨真價實的實體護盾，所以它有「體積」的計算。白加一放，山體突然冒出整幅光滑的城牆，把火猴擠了出去！

火猴反應也是出奇的快，立即三掌齊出，狠狠打向白加的聖門。壁面立即龜裂，不過成功擋住火猴的拳擊，使它無從借力，摔到深谷去。

隨着火猴消失，頸上的銀幣終於冷靜下來，垂到胸前靜止不動。

他們喘着氣，稍一定神就開始繼續上山。

小心翼翼回到森林。

這裡的樹木都只有半人高。

哨塔09的輪廓已經現於眼前，目測就在一公里內。

三人加快腳步前進，可是這些矮樹的樹枝互相交纏，每一步都好像衝入蜘蛛網網的被綁手綁腳。

真子忽發奇想，調轉身體倒後行，以身體的重量開路。

果不然，那些討厭的樹枝不再刺向他們的眼睛，腳程快了很多。

你可以放心地打開雙手，躺到後面的樹叢進行，既省力又舒服。

真子幾乎平躺下來，懶洋洋地踢腿前進，悠閒得好像游背泳似的。

「剛才抱歉…我不應該對你大呼小叫。」游在真子旁邊的克蘇魯說。

「不要緊。」真子悠然自得，答道。

她不是大量，而是已經不重要了。

「真子…你可以幫我找到詠嗎？」克蘇魯又問。

「基本上不可能。」真子仰望着藍天，說。

「你能夠行個好心嗎？」克蘇魯低聲下氣請求。

白加聞言立即站起來，震驚地看着克蘇魯這條盲魚，呆了幾秒才追上去。

「已經沒有時間了。」真子回答。

「你完成聖山的事再幫我聯絡也可以！」克蘇魯馬上補充。

「完成聖山……就沒有了。」真子遲疑半秒，答。

「要不我推薦你入公會？」克蘇魯突然發出自以為豐厚的條件，說。

「AGG已經邀請過我了。」真子冷笑答道。

「你拒絕了？！」克蘇魯大驚，站起來問。

「沒拒絕～～～只是不想接受而已～～～～」真子笑着說，一邊游走了。

「等等真子，我們一定有方法可以————」他不死心，追上去說，銀幣突然又震動起來。

今次它表面冒出一根根小刺，扎得三人胸口痕痕。

「算吧…緣份這回事，不必強———」真子正想回答，肩上突然傳來一下劇痛。

她立即抓住兩邊樹葉站起來，可是掌心同樣傳來刺痛！

真子低頭一看，發現「夜行衣」被劃開了幾道小口，鮮血從裂縫中不斷滲出來。

「你小心一點可以嗎？」白加不奈煩說，走向真子檢查她的傷口。

「別過來！」真子立即叫停白加，但一切已經太遲。

「唉喲！」白加的大腿也被划傷。

她一望，發現自己的「夜行夜」有一道尾指長的裂縫，頓時整張臉都青了。

「糟糕………」此時克蘇魯始發現他們已經身陷一個萬刃劍叢中。

仔細一望，劍葉叢的劍刃幼如針，兩邊開鋒，更狡猾地藏在細葉底下，根本不可能事前發現。

「放慢動作…原路退回去。」克蘇魯連呼吸也不敢用力，說。

「等一下，你換路也會遇上其他危險阿？況且哨塔就在上方，繞路又不知道要跑多遠。」真子問。

「情況不同……『夜行衣』損壞的話會令皮膚曝露在受污染的空氣中。它造成的傷勢極難癒合，所以萬萬不可以用『夜行衣』冒險。」克蘇魯解釋。

「除了這個草叢外，你還知道附近有甚麼危險嗎？」真子環視四周，猜測森林裡又躲了甚麼怪物。

「已知有魔鎧，一副會攻擊玩家的鎧甲；另外有一條大蜈蚣。正是它出現令第四帝國的人放棄哨塔09。」克蘇魯說。

「別再閒聊了，趕快退回去吧。」白加已經退到老遠，怒道。

「嗯，所以回頭吧，真子，別以自己的身體冒險。」克蘇魯伸出手，溫柔說。

「。。。。。。。。。。。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

張開眼…你發現一個渾身發光的旅人坐在床邊，蹺起腳，悠然自得地讀書。

你立即嚇得連氣也不敢喘，但因為身體太虛弱，馬上倒嗆一口氣，輕聲咳嗽。

那個旅人瞄了你一眼，然後繼續專注在書本上。

你四處張望———發現真子不見了。

真子呢？！

她扔下我離開了？！

不……真子一定不會扔低我。

真子被他們活捉了。

…………………

我不可能跟旅人戰鬥，但我不可以任由真子自生自滅，我必須做點甚麼。

你深呼吸，然後用力坐正身體，可是小腹立即傳來一陣絞痛，猶如吞了一部攪拌機進肚子似的。

「喂…別亂動，我答應了保住你三日命。」那個旅人說。

「答應保住我…三日命？」查曼德忍痛坐起來，問。

可是那個玩家沒有理睬你。

「真子在哪？」你問。

那個玩家充耳不聞。

既然沒有答案，你就自己找答案。

雙足落地，深呼吸，用力站起來。可是不出半秒，你發現雙腳虛弱無力，馬上摔到地面。

你回頭一望，發現那雙本來強壯的腳變的又黃又瘦，更好像老人一樣皺皮。

「你對我幹了甚麼？」你快急出眼淚，問。

那個旅人終於奈不住，合起書本瞪着你。

「你中了魂鎖，真子出去辦事救你。明白沒有，急急坐下來吧。她起碼明天才回來。」旅人粗魯說。

「魂…魂鎖？我不是有病嗎？」你喘着氣問。

那個旅人又不理你了。

你突然氣上心頭，用盡全力站起來。單手扶牆，雙腳顫抖，但你仍然站起來了。

「唉呀，你就不可以繼續躺在床上嗎？」那個旅人走過來，單人就抱起你，好像抱起紙公仔一樣，把你放回床上。

「魂鎖就是你的病。真子把你的靈魂連結在另一個靈魂身上。然後她不用滴血，只把你的血滴在『魔源水』中，再讓你喝掉，那個靈魂就會復活。明白沒有。」那個旅人說。

查曼德瞪大眼睛，一臉疑惑。

「那…我呢？」你嘴唇都顫抖起來，問。

「吓？你一早知道吧。路上你像豬一樣被綁住，不會覺得自己有好下場吧？」那個旅人冷笑說。

「不…我跟真子一同走上來的。」你嚥下口水，說。

那個旅人突然瞪大眼睛，口中暗暗咒罵一句。

「我…我呢?你說那個人會復活…那麼……我的病？」你心中略懂一二，仍不甘心，問。

「矣……你自己問真子吧。總知我只管你好好活着，其他事我都不清楚。」那個旅人急忙拾起書本，心不在焉地閱讀。

你默默坐在床邊，跟真子的一點一滴閃過眼前，突然你看懂了所有事。

原來真子一直的努力…就是為了自己的身體。

吱吱吱，窗邊來了幾隻小鳥。

陽光照射在你手背上，那是你唯一感受到的暖溫。

「原來是這樣阿……」你突然感到內心一片祥和，平靜，再沒有焦急與恐懼。

那個旅人發覺你神色大起大跌，現在更傻笑起來，心感不安。

他站起來，踱步兩圈，最後走到你身邊。

「你還是記不起來較好。」他說，然後一拳打向你。

咚！

頭很重，影像開始模糊，你隨隨躺在床上，昏睡過去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

在你意識迷糊之時，你聽到鐵門重重打開的聲音。

有一大隊人馬衝入房間，然後把一個重物放在你身邊。

「先用神術鎖血！」

「血壓很低！用強心術，快！！！」

你聽不明白。

接下來，有人好像在床上打樁一樣，不停重重壓向床，把床都壓凹了。

「不行，她的氣管被燒壞了，根本不能夠呼吸！」

「讓她再死一次吧？」

「不行！她已經死了幾次，再死她的屬性就掉光了。」

「讓開讓開！！！」

「喂喂喂～～～你肯定？！搞不好會令她整個角色壞掉阿！」

「死馬當活馬醫吧！」

你聽到一串液體滴到地面，然後整間房都陷入全盡的沉默中。

放下來好像再沒有聲音…你也再次陷入熟睡中………
。。。。。。。。。。。。。。

你再張開眼，立即撐起身體。

「你醒來了？」一把熟悉的聲音響起來，如春天一樣點綠你的世界。

你揉揉眼睛，那個人正是真子。

一看到真子，你的眼淚就自動溢出來，攬着真子哭個不停。

「我出去辦了點事，現在回來了。」真子拍拍你背脊，笑道。

可是你突然想起那個旅人的說話，心情馬上從高空墜到海底。

你知道這個女孩只是窺視着自己的身體。

一切都是謊言，騙你跳入火坑的假話。

你很生氣，但不知為何背後好像有一個洩氣孔似的，始終無法對真子生起氣來。

她很暖，攬起來很舒服。

你不禁輕輕撫掃她的玉背。

然而———你摸到很多疙瘩。

你推開真子，陽光剛好照射到她身上。

本來雪白如玉的真子渾身都是疤痕肉芽，身體好像被人用細針挑花了。

她肩上及背脊更有兩條深可見骨的刀疤，部份傷口更是剛癒合的鮮粉紅色。

「任務比想像中快。應該明天我們就可以到『聖泉』了。」但她對你仍然笑着說。

「是嗎……」不知為何，你高興不起來。

真子把一個亮藍色的光瓶交到你手上。

「這是鱗蝦膏，可以減輕魔力灼傷的痛楚，你可以幫我塗嗎？我手很痛，塗不到後腰。」真子背後你，把秀髮梳到耳邊，將背部曝露在你眼前。

你輕輕摸到她的傷口，她如小鹿般縮一下，然後渾身顫抖。

你擰開蝦膏，仔細地為真子塗抹着。

每當蝦膏塗上去時她都會發出輕聲的呻吟。

「可以再說一下…你男友的事嗎？」你問。

「嗯？為甚麼？」真子背着你，反問。

「你很愛他。我很妒忌。」你說，眼角偷偷滴下眼淚。

接下來是一陣完美的沉默。

你幫真子揉着背，房間只剩下你手掌跟真子後背的磨擦聲。

「他從頭到尾也沒有放棄我。」真子突然回答。

「難怪你也不放棄他。」你傻笑一下，說。

真子沒有回答。

「假如我可以早點認識你就好了。」你又說。

「這是緣份。」真子回答。

「假如你沒有男朋友的話，你會喜歡我嗎？或者…你會看上我嗎？」你突然開起玩笑來，問。

不過真子沒有回答。

答案是甚麼，你心中有數，只是想從真子親口說而已。

「我病好後…還可以跟着你冒險嗎？」你問。

「不可以。」真子很快就回答。

「為甚麼？我認為我們相處很愉快阿。」你苦笑問。

真子沒有回答。

「看來你也不會記掛我。」你笑道。

「我不再記掛住何人了。」她冷靜答。

你突然無名火起，把真子轉過身來。

她沒有眼淚，倒是你紅着鼻子。

「你就這麼狠心？！不可以分一點感情給我嗎？！」你質問真子。

真子張開嘴巴，欲言又止。

「我知道我不是你的男朋友。但你男朋友都死了，你就不可以好好珍惜我嗎?我還未死阿！」你說着，眼淚終於忍不住噴射出來。

你哭，但她沒有。

她輕輕撫慰你的頭，但那不是愛，而是慈悲。

「你要好好活下去。」她說。

你立即停下眼淚，莫明奇妙地看着真子。

她在床下摸了一隻皮袋送給你。

你一打開，這裡是幾顆閃閃生輝的亞特蘭蒂斯純水晶。

「我只剩下這些了。你拿着他們回到家鄉仍足夠當一個大富翁。記住別賭錢，盡可能不要玩女人。知道嗎？」真子說，嫣然一笑。

「你不留着？」你問。

「我留着它們幹甚麼？」真子反問，回以甜笑。

她突然小腹劇痛，不得不躺下來。

肩上的傷口下次流血，可以想像她受傷時有多麼痛楚。

「抱歉，你可以把蝦膏遞給我嗎？」真子尷尬問。

你把蝦膏放到真子手中。

她吃力地沾了少許，然後抖着手往自己小腹上塗。

「我…我幫你。」你主動說。

真子內心突然悸動一下，然後滿臉通紅，默默點頭。

你挖了一點涼蝦膏，抹在真子肚臍上，用姆指輕輕推開。

「嗯……」真子立即輕吟一下。

到底真子為了誰而戰？

這一刻你已經分不到。

你只知道這個女孩為了自己的性命可不顧自己安危。

還需要更多證明嗎？

為甚麼她好像交代遺言似的？

你不明白。

「真子…其實我很想跟你繼續冒險……可不可以選擇我？」你說着，眼淚就滴在真子肚上。

真子看着你，但沒有回答。

「我真的很想跟你在一起。可以嗎?」你終於開口了。

真子欲言又止，雙眼開始泛起淚光，然後別過臉。

「我知道我比不上你的前男友，但我答應你————」你馬上為自己爭取。

「不可能的。旅人…跟你們…永遠不可能的。」真子說，然後忍不住掩着嘴巴，咬緊嘴唇啜泣。

再深的理論她聽過了，再動聽的說話她也聽過了。

你明白這一刻…她只需要一個擁抱。

你輕輕撥開真子的頭髮，她立即別過另一邊。

可是今次你不再放手了，你要捉住自己的未來。

你輕輕夾住真子的下巴，往她的嘴唇吻下去。

她的嘴唇很暖，好像一片軟軟滑滑的豆腐。

你一擊得手，本以為真子會反抗。

豈料真子好像被貼了鎮鬼符似的沒有動彈。

你知道這是唯一一次自己能夠吻到真子的機會，所以你決定大膽地，貪婪地吸啜她的軟唇。

四片嘴唇起初像化妝棉似的輕輕相印，然後開始互相交疊。

突然，你感覺到真子輕輕摟住你的頸，然後揪緊你的頭髮。

這一刻…你也需要這個女孩。

你把舌頭滑入她的口中。

她沒有避開，更申出自己滑溜溜的舌頭回應你。

鼻子貼鼻子，你們都聽到對方的急喘鼻息。

「不行了，真子……我…」你知道自己已經到達理智的極限，急忙抽起嘴唇。

可是真子立即攬住你，把你的嘴唇拉回自己身邊。

她纖巧玲瓏的胴體在你身下扭動，夾緊的雙腳告訴你它有秘密想被你掀開。

這一夜，不再屬於道理，道德。

這一夜只屬於你，只屬於真子。

你們擁吻着，真子的身體越來越熱，雙腿也在不安的扭動中慢慢張開。

你漸漸發覺自己腹部已經被沾濕。

你嚥下口水，挺起腰，在真子細膩而緊緻的心靈大門前磨擦。

她弓起腰，身體開始顫抖，然後迷離地看着，默默點頭。

這是一個儀式，最純潔的結果儀式。

你一挺腰，真子突然慘叫一下，痛得揪起床單。

好緊………你感受到她的靈魂在劇烈收縮。

「真子……」你的靈魂也在騷動，慢慢抽動。

你們的靈魂都磨擦着，彼此勒緊對方。

「真子。」你對真子的愛越來越不受控。

每一下都用力地撞進真子深處。

她痛得咬住床單，整條頸都紅起來，未有人嘗過的櫻桃在你眼前晃動着。

你一手挑住它，用力吸啜。

「嗚～～～～～～～～～～～」真子渾身顫抖，門戶急劇收縮，抓緊你的鎖匙。

她的靈魂震動着，也誘發了你的只鳴。

你將真子雙手牢牢按在頭上。

一下，一下，一下，用盡全力進入她的身心。

真子張口嘴巴，你立即用手按住，不讓她發聲，然後原神一片空明，只知道自己是如此深愛着她。

「真子………」
「嗚嗚嗚嗚嗚嗚」

「真子…」
「嗚！嗚！嗚！嗚！嗚！」

「真子！我—————」
「嗚～～～～～～～～～～～！」

你把靈魂注入了她的靈魂裡，然後伏在她身上喘氣。

「真子……」你滿頭大汗，說。

真子眼神仍然迷離，不過她乾脆閉起眼，抱住你的臉就吻起來。

「別離開我好嗎?」你問。

真子沒有回答，可是她把你的身體反過來，然後騎在你身上。

一陣溫熱的感覺再次從下腹傳上來，你舒服地仰起頭，大口喘氣着。

這一夜，是屬於他們的。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日。

房間內的儲物箱準時倒數完畢，咔嚓一聲打開了。

真子穿上裝備，跟查曼德離開房間。

查曼德突然拖住真子的手，今次她沒有甩開，更微笑着。

二人來到大廳，卡羅德已經等侯着他們。

真子發現白加抱仍然着那具屍體不放，蹲在角落一言不發。

「真子…我對你辦事的決心與速度簡直另眼相看。我要正式邀請你到我的公會。」卡羅德首次站起來，更走到真子面前，跟她正面對話。

「謝過你的好意，但不需要了。我已經滿足了。」真子笑道。

卡羅德一愣，然後抱頭苦笑。

「不，這遊戲總能給你更多。」他說。

「是嗎?」真子不以為然答道。

「我們已經仔細調查過你的背景。我決定批准你進入『聖泉』，但過程你必須蒙眼，你沒有異議吧？」卡羅德問。

「沒有異議。」真子說。

「你有足夠的時間做自己的事，出來後有人會載你到哨塔09附近的聖城遺址，你可以安全找到哭牆。還有問題嗎?」卡羅德問。

「沒有。」真子回答。

「那麼，帶這位好女孩走吧。」卡羅德拍拍手，其他人就蒙住真子的眼睛了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

真子頸上的銀幣瘋狂抖頭，直到一個區域，它更直接飛起來，撞到真子的鼻。

她聽到一些機械的聲音，又聽到一聲洩氣的聲音。

領路的人突然停下來，解開真子的蒙眼布。

這是一個小石隧道，整個空間都充滿滿湖水藍色的光，前面有一隻裂開的石棺。

石道附近有很多穿着舊式保護服的屍體，同時有很多奇怪杯。

領路人把一隻銀杯交到真子手上。

「看到前面石棺沒有？你只需要在裂縫上方用銀杯圈一下，裡面就會盛滿藍色的『聖泉水』，然後做你該做的事吧。」領路人解釋完就離開了。

真子跟查曼德來到石棺前，上面紋有豐饒女神的聖徽。

她用銀杯繞一下，果然杯裡盛着鮮藍色的液體。

真子讓查曼德拿着銀杯，再從腰帶摸出匕首。

她望了查曼德一眼，疑猶半秒，然後嚓一聲𠝹傷自己的手掌，把血滴在銀杯中。

「換你了，滴血進去，喝掉。然後我去哭牆讀出你的名字，你再張開眼時病就好了。」真子說，然後轉身離開。

「真子，你沒有其他的事想跟我說了嗎?」查曼德捉住真子的手問。

「再見。」她說，然後甩開查曼德的手，離開石道。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

黑龍很快就載真子來到山上的聖城。

這裡下着毛毛雨，整個地面都長着一層厚厚的草苔，好像地毯一樣舒服。

銀幣不再浮，連空氣也可以自由呼吸。

真子掀下防毒面具，徙步走入宏偉的廢墟之中。

這座城市已經跟森林融為一體，不過因為它的建築十分高大，你很容易就看到它們的輪廓。

走上山，轉入舊城道，真子很快就看到前面有一幅沒有長草的舊城牆。

寬闊的城牆下點滿蠟燭，偶有一兩個人，不知是人還是ＮＰＣ在對牆壁哭泣及祈禱。

真子走近牆壁，隱若聽到牆縫內傳出哭泣聲，好像有很多人在她耳邊低語。

她伸出手，輕輕按在牆上。此時頭頂閃下一道強光。

一個純白色的小男孩從天而降，落到真子旁邊。

他正是在老修女房間給她提示的那個小男孩。

「想不到你會找到這裡。」他說。

「你不會騙我吧？」真子一愣，吃驚問。

「不不不……我只是確認你不會唸錯…或心中想錯人而已。」男孩苦笑，後退，說。

「不會錯。」真子默默看着牆壁。

「起來吧———
查曼德。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

「。。。。。。。。。。。。。。」

真子說完，沒有響雷，沒有暴雨，也沒有詩歌，世界平靜得跟沒有發生事似的。

正好…

真子輕輕挖了哭牆一下，曲起手指，仔細看着指甲的牆灰，若有所思。

她突然呼一口氣，把牆灰抖掉，然後大步轉身離開。

「我們會再見的，真子。」男孩說。

「不會再見了，ＧＭ。」真子笑道。

「不，我們會再見。」男孩回以微笑，然後憑空消失。

真子不以為然，走到旁邊的一棵大樹下。

她開始脫下自己的裝備，並挖了一個洞，將背包及所有東西都塞進去。

她一邊埋，無聲的眼淚就滴下來。

直到一刻，她跪在自己的墳前無聲痛哭。

「因何事而傷悲阿，少女？」一把熟悉的聲音響起。

真子回頭，赫見查曼德站在自己身後。

他的身體已經回復強壯，而且份外有自信。

「不是叫你別找我嗎？」真子無名火起，用力堆好自己的墳。

「嘖嘖嘖，你生氣的臉還是這麼好看～」他蹲下來，輕輕夾住真子的下巴，微笑着。

矣？！

真子瞪大眼睛，拍開他的手，驚訝地看着眼前這個熟悉又陌生的人。

「怎麼了？我的娘子忘記我了？」查曼德輕輕撥起自己的金髮，眼角滲出金色的光茫。

「你……你是查曼德？不我指……查，查曼德？！」真子嚇得按住自己胸口，不容許自己太興奮。

「還有其他人像我一樣帥嗎?」查曼德扁嘴笑說。
是他了…這就是那個自信得令人反胃的大王子查曼德！

「不！我明明滴了自己的血，你不會出現。這是ＧＭ的把戲！我不會再上當了！」真子勃然大怒，拾起魔杖就想打。

「他沒有滴血。」查曼德嘆一口氣，說。

「吓？！」真子用力地質問。

「他…想成全你…我們。」查曼德嘆氣說。

「我不明…」真子搖頭，不敢相信。

「你滴血了，但他沒有。所以他的所有回憶與想法都被我吸收，跟我同化了。」查曼德認真說。

真子聽到這裡，激動得揪住自己胸口蹲下來。

查曼德上前，緊緊摟住自己的女朋友。

「幸苦你了真子。我回來了。」他笑道。

「是你……你……鳴……鳴阿～～～～～～～～～～！！！」真子認得這個氣味，這個溫度。她緊緊攬住這個他，嚎聲大哭。

「等等，ＧＭ有事找我們。」查曼德突然拍拍真子肩膀說。

「Ｇ——ＧＭ？！」真子瞪大眼睛，想不到這兩隻字會從查曼德口中說出來。

查曼德朝右手邊打開手掌，變出一個虹光傳送門。

「進去吧，真子。」他說。

真子仍未來得及反應，就被查曼德扯進去。

她來到一個純黑的空間，只有她跟查曼德懸浮在空中。

「這是甚麼一回事？」真子問。

「別怕，等一下。」查曼德說。

下一會，真子眼前彈出一份黑底紅字的合約。

「彷生體寄養計劃
尊貴的玩家 真子，由於你對遊戲的劇情及ＡＩ發展有着深刻的理解及幫助。 本公司現誠心邀請你加入——————」

「彷…彷生體…即是神神子…你會在…現實……我身邊……」真子整個人都顫抖起來。

「是的…假如你同意的話。我就會變成玩家，不同意，我就只能以NＰＣ身份在你身邊。」查曼德笑說。

「。。。。」真子呆望着合約。

「你該不會想我只做NＰＣ吧？！」查曼德吃驚問。

「不！但…這是真的?」真子不敢相信。

「你按一下就知道了。」查曼德笑道。

真子戰戰兢兢接下Ｙ。

「謝謝你的參與。 貴帳號將會連同『查曼德‧奧蘭多爾』自動登出，於一天後在上一次的重生點復活。彷生體將於半小時後送到 閣下住址，請確認地址無誤。」

Ｙ。

「謝謝。正在登出中。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。
半小時後—————

叮咚。

大門小心翼翼拉開，有一雙迷惑的眼睛在門縫透望出來。

「真子小姐，彷生體已經送到，請問我們可以進入簽收及解釋合約條款嗎？」門外的西裝友說，背後還有一大隻紙皮箱。

「。。。。。。。。。。。。。。。。。」

屌
睇到飲水個度仲以為新查會冇病
仆街估唔到最後結果係咁
比m 底玩死

真子線終於完啦

係咪要退場了

可能兩公婆返去做世界

淡如水

陣間查曼德好似神神子咁開始癲
跟住真子又再癲過

btw 想睇火良野線

「你滴血了，但他沒有。所以他的所有回憶與想法都被我吸收，跟我同化了。」查曼德認真說。

咁依家個查曼德係咪即係舊查mix新查？
定係純舊查 不過知道新查諗法咁解？

同化依個字要點定義

Happy ending

「不不不……我只是確認你不會唸錯…或心中想錯人而已。」男孩苦笑，後退，說。

「不會錯。」真子默默看着牆壁。

「起來吧———
查曼德。」

姐係點
因為新查得道成仙 比gm check到？
所以無論真子係諗住新查定舊查
都唔會影響到新查既放棄同埋成全？

新查好撚慘

描述冇錯，我今次睇住寫，幾篇大綱貼係個芒隔離

所以跟我同化了依句野
係指新查比舊查吞左
定係融合左？

新查個靈魂要落番去頂舊查個位？

依個唔答實好啲

真子線點呀大家覺得

卡拉夫 係俄羅斯人

?開佢咩事

反而唔記得當時老查打交勁唔勁
會唔會好似皇女咁勁
咁佢同神神子一齊咪一文一武屈人機

卡拉夫招招手，白加就從旁邊站出來。

所講道，即氣的流動。
招可破，唯氣不破。
守住道氣，所有事都會回返正軌

老查打交係要係番外篇＜＜布達坎村的地下傳說＞＞入面多啲
本身佢同艾蕾卡差唔多，但艾蕾卡承繼咗屆代太陽王嘅力量後老查就唔係佢果皮了

我係到仔細講下今次個情況

其實老查可以變彷生體主要係真子令兩個查曼德都有‘異常’。尤其今次查曼德決定唔放自己血，甘願比老查佔據身體。

依一點係gm出現嘅原因。都係點解佢哋決定比部彷生體真子嘅原因，同松美一樣。令到AI異常，收集數據。

真子 好愛查曼德
但固執，麻撚煩，唔聽人講
結論: 更加討厭真子

屌，仲以為真子會bad end

點知最後居然係happy end

Btw 新查算唔算綠咗老查
而家仲要同化 啫係自己綠咗自己，仲要個處唔係自己拎

不過而家現實可以補返數

唔會嘅，你會有新睇法

依個真，不過佢都唔介意啦成個破處嘅感觀記憶都係到
現實就。。。。

點解唔係文講

影響節奏，其實細讀就會知，夠料推

查曼德可以去意大利了

大家比下正皮啦

老查達成咗太陽王個願望，知道「世界」的真相

艾蕾卡見到阿哥變成旅人唔知會點呢

法爾奧又唔輪到你去意大利了，繼續留低食意粉啦

神神子本身都係玩家AI，再覺醒所以有彷生體，見到佢睇唔起的NPC變到同自己一樣，佢會點諗

前日你仲係第一版

你又當我係新毒

我「改」到「名」啦

有冇諗過其實你係寫得太慢

佢日常表現嚟

FULL TIME工作+PART TIME讀書有依個產量

真子線竟然good end好滾動

苦盡甘來

我想問你有冇改名

無 咩？

我好努力咁記緊大家啲名

算啦
當大家都新毒咪算

我認得好多 但有時一兩個改咗名又串我話我唔認得 搞到依家好唔肯定

公道講 樓b量很多

但有時經期唔準

克魯蘇又死左 ？ 白加攬住條屍係邊個

咁查生家陣好唔好抽 旅人職業定用返舊時啲技

星期3再出下,我要做埋份功課先,星期四要交

遲下再到佢哋先講

下一章會交代埋先轉線

星期三下比放我一個小break

樓豬你好

Hellowelcome aboard

我就係偉大嘅船長

篇故由兩個月前開始從第一季一直追到而家
終於追到Live 好感動

打返小小閱讀報告啦
有冇話最鐘意識個角色/深刻場景/最憎邊個/之後想睇咩

巴打點解你對住個地獄入口會感動

仿生體呢個Ending加埋真子開心女Mode出返黎,真係睇到我忍唔住講咗句:靚波阿屌

hi新毒 more is coming

最鐘意邊個角色.場景呀,講下丫,比啲feedback me

閱讀報告：經期血量很多，但期經常不準

樓豬篇故雖然用字比較通俗，但係喺人物刻畫同場景描寫呢兩個部分清楚易明，完全可以顯現唒成個畫面，喺呢段追故嘅日子入面，各種精彩嘅故事情節伴隨住心情跌宕起伏，有悲有喜，先從第一季主角團對冒險探索姆大陸嘅熱情同和睦、再到第二季中後期喺德軍入侵和管治下嘅堅強同忍辱負重，尤其喺第三季由莉莉奈同小島南喺白境中嘅邂逅揭開咗當初協助母服擊退德軍且前往亞特蘭蒂斯嘅紅櫻武士之黑暗面，然後再加埋真子與查曼德、綠萊嘅日常同悲傷落幕，都俾到一種莫名其妙嘅親切感，呢幾部分睇完總係覺得有啲意猶未盡 。

至於角色嘅話個人最崇拜火良野，其實由佢喺競技場一戰成名，跟銀K聯盟鹿逐天下嘅野心開始對佢嘅人物設定幾有興趣，先撇開男角總會柒嘅定律唔講，好欣賞佢豪爽與率直嘅性格，又唔會因為失敗而一蹶不振，努力嘗試，其後喺新世界意識到自己嘅渺小，學懂左及時行樂，該認真時就全力投入，努力打造回憶唔俾自己後悔等，除左佢言行舉止比較似大男人，但綜合黎講火良野嘅優點係好值得學習，俾心機做好自己，活在當下。

咁相反感覺最乞人憎嘅角色係柏修斯，佢身邊嘅朋友甚至連同佢最親近嘅尼菲特都有成長跡象嘅時候，佢即使察覺到都唔試吓去改變自己，仲停留喺舊世界嗰陣嘅心態，永遠喺自己嘅舒適圈入面度過，認為自己只要一直保持落去就夠，同埋一昧愚忠嘅行為亦都好令人討厭。

好鍾意樓豬篇故嘅世界觀，每段睇落冇咩關連嘅篇章實際埋下咗唔少伏筆，讚 另外期待樓豬可以喺第四季完左之後額外寫篇外傳講返蒙嘅背景故事，感覺佢個身世好複雜。

((有啲位表達得唔太好，都係戴返個頭盔先

原本只係想上黎連登碌吓有冇咩八卦野睇，無意中㩒咗入黎見到個簡介同職業表幾吸引，而自己本身挽開rpg遊戲，於是就決定咗入坑追故

好耐冇睇閱讀報告

係,用字簡單啲，但唔想用口語，因為篇故嘅題材雖然輕鬆，但想講啲深入啲嘅內容。

因為我唔想重覆寫同一樣嘢，所以每一季個theme都會唔同
第一季係輕鬆+熱血
第二季係挫折+堅持
第三季係歷練+成長
第四季係自我救贖

火良野要遲下先會再出，依家要收一收線先，佢係第四季前段多戲份，再等多好一段時間先再有

最近完嘅真子線呢？佢條線其實係去西藏攞靈感，所以好多宗教上嘅嘢我自己都覺得寫得唔錯。

都要問返句 有冇睇留言

如果出一篇短漫畫，一個場景，你哋想睇邊幕

乞衣仔屌狼絲

竟然係咁

日本人出場打9德國仔

要短啲可能5-10頁左右

我想出第一季安德魯出手救真子同六口果幕 成個樹湖

都浮哂光粉果幕

講笑
狼巴斷後擋德軍

都可以，但我要諗下啲動作點設計 有冇一個靜態set?

我覺得畫好坐喺到等白加同最後出攬炒技嗰下都夠

真子線嗰part睇到好有感觸，例如由各種小細節流露出不惜一切都要復活王子查曼德嘅執念，仲有佢對因果論嘅覺悟，雖然最後係happy ending咗，但真子走上絕望之路嗰刻真係好sad

估唔到一隻仿真實嘅遊戲可以將一個人原本嘅性格徹底咁改變，還我一開始天真單純嘅真子

大部分留言都係催文居多

無名單挑蒙

咪挑過
無名都唔夠打
蒙個場有心打秒左無名啦

我知 蒙前往艾德格王國途中遇到紅櫻武士嗰幕有睇到

蒙話無名嘅傷害輸出直逼戰神馬基真係CLS 咁係咪等於佢有機會單挑打贏手持馬基專武嘅波蘭王

只係希望樓豬用短漫畫形式重新將個情景呈現出嚟

廢青狼同乞丐王子個幕

帕鳩拋棺

我記得你分鏡都出埋，畫返靚就得啦

認真畫單挑
癈青狼VS安德魯
西城勇VS火良野
火良野VS克蘇魯
安多莉亞VS大公
無名VS蒙

西城勇 可摸以比佢出番場

最近重睇s1，想問雷克斯呢個角色係咪死咗？好似突然冇晒佢嘅戲份，幾鍾意佢寶物獵人個設定。

我掌摑某人個幕

有寶就有佢

我諗諗佢

未死，佢只係喺內戰逃跑期間送咗個 回血神器(唔記得咗係咪一次性) 俾受咗重傷嘅松美，然後同佢地分道揚鑣，獨自去探索新世界

第一百六十章—————七古國

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「向南走直到你們看到太陽為止………」

紙條上寫着。

「甚麼鬼？！我讀書不多也知道太陽從西邊升起好嗎？」騎兵翻白眼，摺好紙片收回絨布袋內。

「太陽從東邊升起…」另一個穿着高圓帽，長布衫，文質杉杉的雅士說。

後方同行的騎士不禁竊笑。

「愛…愛諾娜女王說南邊就南邊！」那個騎士瞬間臉紅耳赤，執起韁繩策馬速逃。

這個艾德格使團騎着驊騮駿馬在森中昂首闊步。不但騎士們穿上最華麗的鎧甲，甚至跨下座騎也披着絲布裝飾。後方的人更背着幾隻大寶箱，走路時叮叮有聲。

他們奉女王之命———到南邊尋找太陽去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

穿過鬱鬱蔥蔥的原始綠林，告別家鄉的飛鳥猴歌，他們來到山領口的哨塔。

哨塔前方就是無盡的未知新世界。

哨塔長從老遠看到使團已經肅立敬禮，然後急步迎上去。

「請問大人有女王的詔書嗎？」他問。

騎士從絨布袋拿出愛諾娜的親筆書，哨塔長立即讓開。

「讓大人通過！」他說，士兵們應聲分開，讓出落山的狹道。

山下吹來和風且略帶咸味，對從未離開過都城的艾德格人而言就好像味精湯一樣濃烈，隨風而來的還有不安與刺激。

騎士們停在哨塔前，凝視着地下那條清晰的泥線。

「走吧。」雅士身先事卒，策馬越過那條線。

其他騎士見狀也大膽起來，魚貫前進。
。。。。。。。。。。。。

他們沿着小道前進，發現路邊有不少廢置的馬車，車上更有少量不值錢的貨物。他們一眼就認出這是加奈不定期送來的救濟品。

「你們說旅人是離開好還是留下好？」騎士看到救濟品，不禁問。

「一隻老鷹被養慣就忘記飛行的本領，最後連一隻白鴿也比不上。」騎在前頭的雅士說，其他人聞言不住點頭。

他們不敢停步，一直向南行，途中更有意識地提防着西邊。因為西邊就是唐卡拉，即旅人的家園，千萬不可以被那個『六口彌生』發現。

一行十人很快離開森林，來到一條河邊。

這裡的河水既深且急，有騎士嘗試渡河，可是涉水幾步已經浸至馬頸。
他們沾水不要緊，但寶箱內幾本碩果僅存的艾德格古籍卻萬萬不能沾到水汽。它們已經傳流數百年，頁邊泛黃皺皺，著水的話立即變成棉花糖溶化。

河水自東向西流，且彎彎曲曲不見盡頭。他們只能在河邊安營紮寨，派兩個騎士沿河尋找淺水區渡河。

留守營地的人拾了一堆柴枝回來，可是不點火，反而把一種銀水澆在柴火上，木柴熊一聲就燒起來。它並不高溫，但勝在火焰是青藍色，在朗月高懸的夜空下中並不顯眼。

他們圍着藍火堆聊天，打發時間起來。

「那個太陽國很強大嗎？為甚麼愛諾娜女王執意跟外界接觸？」有人發起話題，問。

「聽說他們由女王統治，且麾下有十萬精兵，足以跟旅人分庭抗禮。」另一人答。

「十萬精兵………乃我國全軍加上老弱殘兵的十倍之多……」他暗暗吃驚。

「但十萬精兵足夠擋住旅人嗎？」另一人又問。

他們都沉默下來……

沒錯，再多的兵也難以跟玩家對抗。

「所以我還是覺得女王不應該冒險跟外界接觸。」有騎士又說。

你一言，我一語，爐火很快就暖起來。

有人注意到雅士全程笑而不語。

「你不認同嗎？」他問雅士。

雅士自酌一杯，搖頭苦笑。

「你們知道唐卡拉的禿鷹本來會築巢下蛋嗎？」他反問，騎士們搖頭。

「唐卡拉有一種山豹以豬羊作食。一但發現禿鷹的影子從豹窩上略過的話，它們就會不眠不休尋找禿鷹的巢。因為它知道，鷹巢不滅自己就永無寧日。久而久之，禿鷹就乾脆不築巢，變成霸佔其他雀鳥的巢下蛋，再縮短孵化時間，令現今的禿鷹體型跟力量都比以前弱了。」雅士說。
騎士們一臉茫然看着他。

「艾德格已經曝光了，危險必然再臨，只是時間問題。所以我支持愛諾娜女王的決定，跟外界接觸。」雅士笑道。

「我對女王忠心不二，只不過……不過……你們都有聽說吧？她好像之前流浪在旅人的國度……做着齷齪下流的勾當……」騎士一臉為難說。

「別說了。」

「嗯，我們都不要提這件事了。」幾個騎士異口同聲說道，但憑脹紅的臉可知他們深感不忿。

非對女王的過去不忿，而是對旅人把自己的女王騎在跨下像狗一樣洩慾而不忿。

更甚者，他們對自己未能在女王身邊保護她而不忿。

「所以呢？因為女王的過去所以不相信她的決定？」雅士問。

「這是事實…她還很年輕，需要更多學識才可以治理國家。」騎士婉惜說。

雅士愣住，望了眾人一眼，深呼吸，挺起胸膛。

「敢問各位，可知旅人離開王都後城內的麵包價格升了多少？」雅士問。

騎士們面面相覷，紛紛搖頭。

「五日升了37.4%。再問各位，可知道旅人打算去哪兒，做甚麼嗎？」雅士再問。

「沒可能知道嗎？他們怎會把自己的計劃告訴我們？」騎士們皺眉反問。

「他們正前往北方，想遠離『西教庭』的勢力，覓地重建公會後重新召集伙伴。」雅士說。

「你胡說，你怎可能知道？！」騎士們質疑問。

「以上兩條問題……我都靠妓女幫我打聽的。她們可能學識不多，但人情世故比活在王宮中的人懂得多了。」雅士淡然一笑，說。

「那你回答我，要是那個太陽國都覬覦着我們的王座，那女王豈不是引狼入室？」騎士開始動怒，質問。

雅士緩緩呼出一口氣，神色泰然。

「所以，我相信女王的決定。」他說。

「仗不是你打…當然說得爽。」騎士們都歪過臉，不屑說。

他們坐了好一會，那兩名騎士始終未回來。

直到深宵，騎士們都攬着自己的長劍熟睡，此時一陣急促的蹄聲從西邊洶湧而至。

一個渾身是傷，血流披臉的騎士回來了。

「為甚麼只有你？！」營地所有人都驚醒過來，上馬準備。

「快……」那個受傷的騎士指着河的另一邊，虛弱說。

「快甚麼鬼？！你先療傷吧！上馬，出去尋人！」騎士們俐落上馬，說。

「快………逃……………」受傷騎士死命指着河的對岸，話畢即嚥氣，死在馬背上。

現場陷入剎那間的靜默——————————

「把寶箱拉來河邊！快！」騎士們立即動起來。

他們三三兩兩合力把兩隻寶箱抬到水邊，可是現在正值漲朝，河水比之前更高了。

「還等甚麼？！快向東邊走吧！」雅士急道。

「你哪知道東邊有沒有淺水區…」某騎士凝視着河水，凝重說。

「那你盯着這條河也無補於事阿？！倒不如———」雅士話未說完，騎士突然抽打馬韁，連人帶馬衝到河中。

他朝天舉起盾牌，蹣緊全身肌肉。

「快，拿木箱的踩在我盾牌上過河！其他人直衝過去吧！」

「吓？！這……這太冒險了吧？！」雅士大驚，急忙反對。

「扶着我！」一個騎士身先士卒，背着木箱，一步一步走入河裡。其餘兩名騎士見狀趕緊下馬，左右扶着他靠近舉盾的騎士。

他先把木箱文在馬屁股上，然後再用力蹬地上馬。

然而一個寶箱加上兩個全副裝甲的人實力太重，馬兒有點吃不消，不小心滑蹄，身體突然傾斜。

幸好右邊的騎士眼明手快，立即舉手扶着叮叮響的寶箱。

那個騎士成功上馬，現在蹲在馬屁股上，背好寶箱，然後打開雙臂平衡，小心翼翼站起來。

「你在我盾牌上站穩……然後我用力將你推過岸。」跨下的同伴扶穩盾牌，說。

他嚥下口水，先單膝跪在盾牌上，再像婆婆上樓梯般將重心上移，然後縮起後腳，成功跪在盾牌上。

可是他幾次嘗試站起來，但盾牌表面太滑，總是站不穩。

「你可以再騎到水深一點的位置嗎？」他問跨下同伴。

「吓……你不是在難為我嗎……」跨下同伴要撐住他的重量已經費盡力氣，現在他輕輕夾腿，暗示馬兒前進。

但馬兒再行兩步河水已經浸上頸，加上水深的位置水流特別急，現在陷入前後受力不均的情況。馬兒不停用力蹬前腳對抗水流，令騎士的身體左搖右罷，蹲在他盾牌上的人更如危樓一樣搖搖欲墜。

「不行，我已經來到極限了。我要推了。」他雙臂其實已經疲倦不堪，急忙說。

「我準備好了！」盾上騎士捉緊寶箱的背帶，盯着幾米外的彼岸，深呼吸。

「準備……三，二……吼阿～～～～～～～～～～～～！！！」盾下騎士用力猛推，盾上的騎士也用力跳起！

他成功跳到岸上，寶箱內的珠寶叮噹響個不停。

不過他一回頭，發現剛才自己蹬腳力度太強，把馬兒壓到水裡了！

馬兒吃驚下立即掙扎，一個腳步不穩摔進更深水的地方，一下子就被水流沖走了！幸好有同伴捉住那個落水的騎士，才不至被河水沖走。

「趕快，下一人！」他們還有一隻寶箱要搬。

可是正在此時，後方的森林冒出星星火光。

一隊人馬舉着長劍與玫瑰的大旗走出來———六口彌生的人。

「找到他們了！剛才那隻金邊怪的同伙！」他們立即拔出武器衝過來。

「你們快過河，我去拖住他們！」失去馬匹的騎士義無反顧地抽出長劍，騎上無主的馬兒，說。

「我陪你！」
「我也去！」
三個騎士肩併肩，喊着響亮的咆哮殺回去。

不可以再等了，有人自告奮勇騎馬到河中舉盾。

第二個背着木箱的人立即攀上馬背。

本來在急河中站在盾牌上已經困難，現在後背還多了一群嗜血的狼群，它們啖血嘶吼的獸音猶在耳邊，害他腳也抖起來。

腳下流水潺潺，背後殺聲震天，每一分一秒都要同伴以身體與鮮血換回來。

他稍一分神，腳底突然打滑！

「嗚阿！」他砰一聲摔到跨下同伴身上，同伴撐不住，壓垮了馬兒，兩人連馬帶箱落水！

此時剩餘的騎士已經回頭加入戰鬥，岸上只剩下雅士一人。他也顧不了身體跳入河中捉住寶箱。

急喘的河水如連綿不斷的重拳打在他胸口上，壓得他無法呼吸。但雅士也顧不上自己的性命也要保住國家的遺產。

他費盡全身的力氣，抵住水流，慢慢將寶箱舉起來！

河水咕嚕咕嚕滑過耳邊，本能叫他放手上水呼吸，可是他寶島一但沉底就永遠找不回來，所以他必需要堅持着。

「誰…誰快把它提出水……」他心裡默默祈禱。

就在他即將失去意識的一刻，寶箱終於被騎士抽起，並直接推到對岸。

「成功到岸了！快叫他們撒退吧！」此時有幾人已經過岸，馬上向近戰追兵的人大叫。

可是營地附近已經躺着兩具屍體，剩下來的人也被玩家拖下馬，逼成一團。

「救不了，我們把他拽上岸就走吧！」騎士們忍痛回頭，正想將雅士拉出水時……雅士已經不見了。

「嗚阿～～～～！」

對岸刀光劍影，突然爆出一團血花，又有一個騎士倒下來。

說時遲，那時快，旁邊又噴出一條火龍點著一個騎士。他痛得在地上打滾，然後發瘋似的跑向小河，可是越跑越慢，最後倒在半路上…悶燒着。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

過河前的十人使團，過河後剩下三人。

他們扛着寶箱，六隻眼死盯着前面的樹林，認真地跑好每一步。

假如自己在這個時侯絆倒的話，他們不會原諒自己的。

直到樹冠蓋頂，婆娑樹影擋住了月光，他們才躲到一個樹根下。

流水悄然聲退去了，喊殺聲也停止了。

世界變回鳥語花香。

「對不起……我剛才太害怕沒有回頭…把他們……全部都留在對岸了………」某騎士突然鼻子一酸，攬住同伴大哭。

「這個箱……快檢查它吧。」另一人發現落水的寶箱異常沉重，且角落不斷滲出來水，裡面的東西顯然已經濕透了。

「鎖匙呢？」有人想打開寶箱，但自己身上沒有鎖匙，逐問。

一騎士突然猛力拍打自己額頭。

「糟糕！鎖匙在說客身上！」騎士意指雅士。

「那打不開寶箱我們還靠甚麼東國跟太陽國結盟阿？！」另一人急起來。

「我們用力破壞匙頭吧？」有人建議。

「你瘋了嗎？！這是禮物貢品，怎可以打壞阿？！」另一人立即反對。

「但你打算任由它裡面的東西浸壞嗎？！」那個人反駁。

「不論如何，我們們都不可以破壞寶箱的任何東西。」那個人堅持。
第三人終於出聲…

「倒不如出發吧……早一日到…少一日危險。」他說。

三人停止爭吵，大家也同意了。
。。。。。。。。。。。。

他們小休一會，天仍未亮就繼續走行，向南直來。

突然，他們發現右邊遠方有一座宏偉的紅木城堡，大門有一朵粉紅色的尖瓣花圖案。

「那裡就是太陽國吧？」有人問。

「但那座城堡在西邊少許，我們應該向南走阿。」另一人不同意。

「它那麼強大，附近有敵人都會被它打敗吧？那裡肯定就是太陽國！我們趕快過去吧！」有人似乎已經不想要背着寶箱了，心急就走。

「不！我們要一直向南走！」有人堅持不去那座大城。
擇權落在最後一人身上。

正當他猶豫之際，突然看到遠處的雪山上有兩輛馬車駛下來。

「矣，快看，原來那邊有路！」他說。

三人躲到樹下，確認馬車上沒有坐着旅人，只有幾個普通的走私客，逐上前查問。

「你們好。」三個全副武裝的騎士突然走出來，截停走私客。

「哇～～走鬼阿！！」二人立即跳車狂奔。

可是他們的體力遠遠比不上騎士，不出百米已經被擒，綁回馬車處。

「等一下！別殺我們！我們只是想賺點小錢而已！你們又不是旅人，就放旖我們吧！」走私客大哭，哀求。

「放心。我們沒有傷害你們的意思。我只想知道太陽國在哪裡。」騎士問。

「太陽國？你們指奧蘭多爾帝國嗎？」走私客疑問。

「奧蘭多爾…帝國？」騎士們面面相覤。

「肯定就是奧蘭多爾帝國，他們的王族旗幟就是聖陽旗。你們看。」走私客從馬車上掏出幾包米餅，上面用包裝紙正正印着太陽圖案。

三個騎士看到米餅後都飢腸轆轆，但礎於身份又不好意思行乞。

狡猾的走私客當然嗅出了餌，當下爽手拋了三包米餅給他們。

「這是軍糧，但因為帝國產量太多了，所以根本不值錢。但這玩意去到唐卡拉可貴了。」走私客說。

「為甚麼強大的唐卡拉會看得上這種米餅？」騎士們疑問。

「吓？你們從哪裡來的？你們不知道唐卡拉開始鬧飢荒了嗎？」走私客苦笑問。

「飢荒？！」三人大驚，問。

「對阿。旅人太殘暴，內部開始分裂，加上很多人不願意為旅人賣命了，他們的生產力一降。相後奧蘭多爾富得漏油了，很多人開始偷渡到帝國內生活。」走私客笑道。

「原來如此……」三人現在才知道唐卡拉並非自己想像中那麼強大。

「我們要趕路了，你們就當沒有遇上我們，可以嗎?」走私客臨走前確認。

「謝過兩位的大恩大德，我們從來沒有遇上你們。」騎士們合什敬禮。

「你們背着甚麼東西?」走私客好奇問。

三名騎士立即按住長劍，眼神都凌厲起來。

「不關你事吧………」他們說。

走私客心領神會，立即驅車逃離現場。

三人冒着寒風走上雪山小道，翻了幾個山頭，終於看到山下一片翠綠的山巒。

一望無制的平原上有幾座比剛才紅木城堡更偉大的金色城堡。它插着的金色太陽旗將陽光反射得閃閃生輝，好像整個國度都在發光似的。

快步下山，他們來到一條村莊。

「請問我們應該到哪裡晉見國王呢？」他們問村民。

「國王?你指艾蕾卡女王陛下？願她長命百歲，她就在前線附近的布達坎村。」村民說。

「那布達坎村應該如何去呢？」騎士問。

「你們順着這條路走，直到第二個分岔路向東北行。迷路就問人吧。」村民笑道。

「謝謝你！」三人大喜，馬上覺得這個太陽國沒來錯了。

三人穿着精良的裝甲，可是跨下沒有座騎，徙步前行。甚至有很多村民都騎着牛馬繞過他們，途中不斷投來怪異的目光。

他們彼此打量着，只見自己滿身都是污垢。這樣去晉見國王也不體面，他們決先找一間旅館梳洗一番。

軟綿綿的枕頭，熱騰騰的飯菜，還有一個熱水盆可以浸浴。這一間路邊小旅館已經跟家鄉一樣舒適。

「說客死了……我們誰去當使者？」有騎士問。

其餘二人默不作聲。

「唉……不如我們如實相告吧？」他們知道自己口才不好，才疏學淺才會當上騎士的。

「但我們也需要說服他們跟我們結盟吧？誰去當這個重任？」有人又問。

「假如她是明白事理的話……應該不會拒絕我們的……」

正當他們討論着，突然發現附近的喧鬧聲消失了，剛才樓下的叫賣聲也停止。

三人馬上察覺不得勁，立即握住武器，正想穿上裝甲時房門立即被踢開。

一隊穿着金色重鎧的士兵衝進來，用長矛指嚇他們。然後有一個穿着薄鎧，長披風，啡髮紅眼的美女走進來。

「有人向我舉報有不明人士潛入奧蘭多爾帝國，想晉見女王。是這樣嗎？」美女問。

騎士們看到他那份高傲與自信，知道她肯定就是太陽女王，紛紛下跪。

「見過太陽國帝女王…鄙人為艾德格王都的使者團，特意帶同信物前來請求結盟。」騎士們把兩個大寶箱推到女王面前。

美女跟士兵們對望一眼

「艾德格王都？」

雅士感覺都唔錯

幫樓b推多下先

Push~

好想有一日親身玩到樓B隻驚

我要睇旅人推劇情，唔係睇兵仔啊，直接寫臭雞女王派人去太陽國結盟咪算，成篇都係啲完全冇感情，用完即棄垃圾騎兵，洗鬼寫得咁詳細咩。

個故由第一季到而家都係想講究竟npc 應唔應該當係「人」去對待
所以有時npc 既篇幅係會比玩家多
就好似外傳咁
全部講npc

樓豬 幾時有文呀
順便推一推先

聽日有文下轉線刺激

有文幫推

朝

明日復明日

新讀者追到live 留個名

好鐘意睇廢青狼同王子條線

第一百六十一章———震驚世界的一槍

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
太陽王王帳————

「＊Ｏ火派冒起，暫停上貢唐卡拉，靜觀其變。
＊近日Ｏ術在國內流傳，大王邀請術士進宮。
＊唐王平亂，但國力已衰，乃我國崛起機會。
＊大貴妃及ＯＯＯ公主不知所縱。
＊王族受詛咒，百姓四散，田不耕，市不集，兵不戰，今文最後一朝朝。」

「。。。。。。。。。」艾蕾卡翻看着艾德格的前朝「早朝文摘」。

雖然她沒有聽過艾德格王都這個地方，但意外地能夠讀懂大部份艾德格文字。

「此外他們還有一些銀器。」古瑪從寶箱掏出銀器，交到艾蕾卡手上。

艾蕾卡一捧起銀器，驚覺它們異常冰冷。

「趕快把銀器送到白聖女手上，看看是否與月國的銀器類似！」艾蕾卡急說，古瑪立即包好銀器離開。

艾蕾卡凝視着座前下跪的三個騎士，一時間拿不定主義。

「老師，你認為要跟他們結盟嗎？」她問法爾奧。

可是法爾奧全神貫注地盯着手中一本古書，雙眼瞪得大大，竟然無視了女王的呼喚。

「老師！」艾蕾卡再叫，今次法爾奧抬起頭，可是眼神紊亂，欲言又止。

「我問你對結盟的意見。」艾蕾卡不耐煩重覆。

「使者不見耳目，稱為ＯＯ…吹響ＯＯ的ＯＯ號角……」法爾奧顫抖說。

「甚麼鬼東西？」艾蕾卡皺眉問。

法爾奧急步到艾蕾卡身邊，將一本艾德格古籍捧到她面前。

「陛下，你能讀懂這一句嗎？」他問。

艾蕾卡瞇起眼仔細研究，但古書因為墨水太淡已經難以辨認。

「叫他們釋來看看。」艾蕾卡指着三人，說。

法爾奧走下王座，把古書捧到艾德格三騎士面前。

「翻譯這一句。」他說。
「呃……你來吧。」
「你年紀較大，你來。」
「吓？！」
騎士們看到古書後臉有難色，互相推托。

「你們耍甚麼花招……」法爾奧收起古書，厲起眼神問。

「實不相暪…我們的說客在路上被旅人襲擊…已經殉身報國。

吾等三人未曾接受正式教育，並不會解讀古字。」年紀較大的騎士誠實說。

「老師，這一句很重要嗎？」艾蕾卡疑問。

「這是一本宗教史書。裡面提及黑色神明的出現與末日的關係。這句說明『來使會吹響號角』。我認為有莫大關系。」法爾奧說。

艾蕾卡掀着古書，看到艾德格的文字總覺得似曾相識的感覺。

「你，去我書房，把『太陽古典』第三冊拿過來。」艾蕾卡命人去。

「陛下，你跟他們結盟就等於與六口彌生宣戰。」法爾奧先提一害。

「我知道…」艾蕾卡沉重回答。

「蒙離開了，我們孤立無援。」法爾奧再提二害。

「我知道…」艾蕾卡垂下頭，回答。

「這是勢在必行的事。」法爾奧聲調突然放輕，跟艾蕾卡對上眼神，彼此的眼神心領神會。

「嗯。」艾蕾卡抬起頭，已有答案。

此時太陽騎士把「太陽古典」送到艾蕾卡手上，她果然發現太陽國的古書與艾德格的古書用字如出一轍，只是筆劃及寫法略有小異而已。

她對照了幾句，馬上就解讀出艾德格那一句的意思：

「使者不見耳目，稱為大黑，將吹響七大賢者的牧羊號角，齊聚聖山晉見全知。」

「大黑…是甚麼意思？」艾蕾卡問。

「回答太陽女王。大黑即是我們對邪神使者的稱呼。」年紀大的騎士說。

「邪神？你們不是跟唐卡拉一樣祟拜聖火嗎？」剛才艾蕾卡對他們的親切感立即消失，皺眉問。

「我們乃唐卡拉的附屬國，文化深受影響，但我們沒有國教。不過黑神信仰摧毀了我國，所以現在禁止祟拜黑神。」騎士回答。

「七大賢者又是甚麼？」艾蕾卡問。

「不知道。」騎士回答。

「牧羊號角呢？」艾蕾卡又問。

「不知道。」騎士依舊如答。

「作為說客你真的差透了。」艾蕾卡白眼一翻，把古書拋回法爾奧手上。

「女王！」騎士激動地站起來，四周的太陽兵立即拔劍衝前，嚇得他不敢再動。

艾蕾卡擺擺手，他們才退下。

「我親身參與過旅人的戰爭。他們只會帶來死亡與破壞，對我們不會手
下留情。唐卡拉滅亡了，我親眼看着唐兵的屍體堆如山高。然而，艾德格都城也即將淪陷於旅人之手。境外的地方都臣服於他們腳下的時候，旅人的軍隊就會開到陛下的首都了！」騎士激動說。

艾蕾卡當然知道，但她深知如盟的後果，所以不能草率決定。

「你們先退下，我要幾天時間思考。」艾蕾卡擺手。

「但———」騎士想據理力爭，但馬上被同伴拉住。

「你們都退下。」艾蕾卡又對其他太陽騎士說，現場只剩下法爾奧一人。

「陛下…有甚麼苦惱呢?」法爾奧問。

「此仗一但開打，我國只有極盛與衰亡兩個的極端結局。」艾蕾卡凝重說。

「我們有旅人支持阿。他們二人也差不多了吧？」法爾奧微笑說。

「我們身死就完了，旅人可是受冥神祝福，可以沒完沒了復活。縱使打贏了，這場仗就要無止境打下去。」艾蕾卡說明情況，一臉憂愁。

「你害怕戰鬥嗎?艾蕾卡，這可不像你的風格阿。」法爾奧苦笑說。

「假如戰爭非為天下蒼生著想，戰鬥又有何意義？」艾蕾卡反問，法爾奧立即愣住，久久不能言語。

「老師？」艾蕾卡皺眉，在法爾奧面前揮手。

「你在思考戰鬥的意義？而非戰爭的成敗機率？」法爾奧驚問。

「作為一國之君，這不是很正常嗎?」艾蕾卡反問。

法爾奧心頭大浪翻波，滴下莫明的眼淚。

「好得很…好得很阿！好阿！」他拍手叫好。

「老師怪怪的…我等白聖女回來再作決定了。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

柏林外郊，第四帝國與西教庭領土之間的中立地帶。

雙方都架設好帳篷，兩陣之間放了一張大長桌。

西教庭的代表是黑人。他穿着紳士服，已經坐在席上一邊嚐酒，一邊哼歌，等待第四帝國的代表出席。

另一邊廂，第四帝國主帳內仍然議論紛紛。

「不可以妥協！今日讓一城，明日讓十城！我們失去南邊的港口的話就失去與亞洲及非洲的聯繫了！」有老鷹怒道。

「我們的『武器』研發受阻，現在開戰絕非好戰機，應該忍一下阿！」另一派反駁。

雙方圍繞着應否讓出南邊要塞的港口予西教庭，換取西教庭屬地的貿易權激辯。

此時有人掀開帳布，送來一箱血淋淋的豬舌頭。

「你搞甚麼？！」有老鷹大怒，立即開紅把那個玩家揪起來。

「等一下！這是西教庭送到門口的『禮物』。他說我們聊這麼久肯定累了，吃點豬舌補補體力！」他急忙解釋。

老鷹們立即怒目瞪着豬舌。

「媽的不管了！我就衝出去打死他！」有老鷹大怒，提着大劍就衝出去。

其他人立即拉住他，著他冷靜。

「拖字訣！再拖幾天。待會狩魔人就位，假如他有甚麼異樣就打死他。反正可以復活。給他們下馬威也好。」有人說，其他人都同意，立即動起來。

不一會，第四帝國的代表團終於出現，來到談判桌上。

「噢～我的德國朋友。我還以為守時是你們的美德。看來還是言過其實了。」美國紳士呷着酒，繞着腿，甚至懶得站起來，說。

「抱歉。我們公會龐大，討論需要更多時間。」老鷹皺眉說。

「是嗎？可能貴國還是未適應民主制度呢。」美國紳士笑道。

有老鷹立即衝前，可以立即被其他同伴拉住。

德國代表嚥下這口氣，坐到談判桌上。

美國紳士點著雪茄，更遞前問對方要不要。被德國人拒絕後他搖頭苦笑，用力吸一口，然後把腳擱到桌上。

「回覆西教庭，我們因為仍未得到————」老鷹說。

「想乞多幾天吧。知道了～後正我們不想打，再給你幾天吧。」美紅紳士不耐煩說。

「請你尊重自己及你的陣營。」老鷹提醒他。

美國紳士對他們吹出一口淡煙，笑而不語。

「所以我們三天後再聊？」德國人確認。

「看心情吧～說不定跟盟軍談好，就不跟你們談了。」美國紳士說。

「等一下！我們先前協議西教庭不能跟盟軍談判阿！」老鷹立即追問。

美國紳士把煙灰扣在指頭，彈到老鷹臉上。
「-1」

紅字噴出來，德國人立即拔出武器，指嚇美國紳士。

「我給你最後一個機會道歉。」老鷹們怒道。

「對不起～～～～～～～」美國紳士立即站起來，向他們鞠躬道歉。

老鷹們都敢怒不敢言，忍住一腔怒火回頭。

「-1」

突然，有人後腦灼痛，再次跳出紅字。

他們回頭一望，發現美國紳士又彈煙灰過來了。

他更一臉得戚地冷笑着。

「算了……別跟他計較。」老鷹們說。

「喂～記得三—————」美國紳士高聲說着，突然————
啪！

一發冷槍從德軍陣營響起，一槍打爆了美國紳士的頭。

西教庭陣營來出一隊醫療兵，開始為他急救。

「哼…目中無人的傢伙。」老鷹們故意不走，停步想看紳士復活後的糗樣。

可是搞了幾分鐘，美國紳士也未站起來，且西教庭的醫療兵開始呼叫，陣營又衝出兩隊醫療兵過來。

「難道那傢伙被一槍秒殺了？真弱。話說…我們的狩魔人這麼高攻嗎?」老鷹問，眾人聳肩不知。

此時西教庭開始傳來一陣騷動，數百點紅光瞄準老鷹團，魔源師站在哨塔上，數團守魂使包圍過來，簡直全軍出陣的樣子。

「喂…等一下。我們先前打了幾場也有死傷。還是你們想全面開戰！？」老鷹們見狀也害怕起來，執起武器問。

此時一個先知站起來。他滿身血污，雙眼怒瞪着老鷹們。

「林肯死了……」他說。

「哦～那復活吧。」老鷹們不耐煩說。

「他的傷口不能治癒……被『黑子彈』爆頭，角色……永久死亡了。」他說着，兩行眼淚就掉下來。

「黑…黑子彈？！喂喂等一下！我們怎可能有『黑子彈』？！」這一驚非同小可，老鷹們立即上前解釋。

可是西教庭的重甲隊立即護着先知，拖着林肯的屍體回到陣地裡。

「第四帝國違背『國際武器公約』，於戰鬥中使用非法道具。西教庭即時宣佈所有協議作廢，並即時對第四帝國所有同盟公會實施經濟制裁。」西教庭立即以大聲公作區域公佈，然後數千人一潘煙撤退。

「等一下！第四帝國絕對沒有使用『黑子彈』，我們會撤查這件事，三日內給你們答覆！！！」老鷹們急得快掉下眼淚，然後衝回大帳。
。。。。。。。。。。。。

「那是甚麼一回事？！」

「那一槍是誰打的？！」

他們馬上就從戰壕中揪了一個狩魔人出來，是其中一個老鷹的心腹。

「我也不知道發生甚麼事！我哪來黑子彈阿？！」他急不及待打開自己的背包，展示所有裝備。

他的背包的確沒有任何異樣。

有老鷹將他的彈匣排在枱面上，一顆顆子彈退出來檢查。

然而，他們一剛退出第一顆子彈———一顆純黑色的子彈就叮一聲掉到桌面。

瞬間全場靜如死寂。

「不關我事！我不可能有黑子彈阿！」他立即被幾個暴君按在地上。
其他老鷹檢查其他彈匣，發現所有彈匣的第一顆子彈都是『黑子彈』！
他們馬上拿出鱗蝦瓶，將黑子彈沉在蝦水中。果不然，蝦水很快就分解了黑子彈，且再無雜質，證明它就是NＰＣ所製的「化靈武器」。

「你發甚麼瘋？！你知道自己做了甚麼好事嗎？！」有人馬上踢了他一腳。

「等一下！」老鷹立即喊停，似乎想到甚麼。

「軍中明言禁止私藏任何『化靈武器』，我絕對相信大家。你的彈匣從何得來的？」老鷹問。

「我…從公共軍火庫取的……」狩魔人掩着鼻血答。

「公共軍火庫！」老鷹們恍然大悟。
。。。。。。。。。。。。。。

「嗄！嗄！嗄！嗄！嗄！」一個穿着工人服的ＮＰＣ沒命地跑到一條村莊。

「很久沒見了！你的工作還順利嗎？」村莊的ＮＰＣ衛兵看到他馬上招手，問侯。

「我成功了……」工人ＮＰＣ喘着氣，但難掩臉上的喜悅之色。

「成功？你幹了甚麼？」衛兵疑問。

「別問太多。我要馬上趕去『索爾斯帝國』，從哪條路走最快？！」工人NＰＣ問。

「索爾斯帝國跟旅人鬧得很彊…不去為妙阿！」衛兵立即提醒他。

「哪條路阿？！」工人NＰＣ咆哮，問。

「這…這條路向東南直走……越過兩座山……」衛兵嚇一跳，馬上指路。

「謝，快逃吧！」工人NＰＣ朝東南拔足狂奔。

「工作真辛苦，又逼瘋了一人。」衛兵搖頭嘆息。
不一會，大地隆隆作響。

幾輛虎III式坦克從田野駛過，後面跟了一整團守魂使及法師，天空更有一批龍騎士盤旋。

「哇……發生甚麼事…」衛兵嚇得不斷後退，突然撞上甚麼東西。

回頭一望，有一個戴着防毒面具的玩家正盯着自己，手上拿着一個噴火器。

「你好…請問———」他未說完，馬上被玩家解除武器，翻開衣領，檢查身體。

確認他身上沒有異物後便將他推到地上，把火槍嘴抵在他胸前。

「矣？」衛兵一頭霧水。

熊～～～～～～～～～

「嗚阿～～～～～～～～～！！！阿～～～～～～～～～～」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

索爾斯帝國————

數十隻飛鴿衝入王座大廳，不安地在角落打轉。

穿着銀藍色鎧甲的ＮＰＣ重裝甲解下飛鴿的綁繩，並把紙片送到銀髮國王手上。

他看完後沉重嘆一口氣，再俯視座下百多名親信。

國王站起來，眾親信也站起來。

「我們受塞頓保護…一直以強勁的川流隔絕旅人。但今次他們來真了，有一支勁旅剛剛進入我們國境。」國王說，眾人倒抽一口氣。

「順流也擋不住旅人…我們被高神拋棄了…」
「再沒有人可以救我們了……」
「我們要滅亡了嗎………」
台下立即傳出流言蜚語。

「作為境內最古老氐族。索爾斯之子絕不可輕易死於歹徒之手！」國王拔劍怒吼。

「但國王，海神都拋棄我們了。我們何以為戰阿？！」有人問。

「國之即亡。去他媽的騎士精神！去他媽的海神！去他媽的全知信仰！我們生前要作戰士與敵人同歸於盡！我們死後要作厲鬼纏繞他們的美夢！我們絕對不會輕易放棄數千基業！我們將打開深淵之牢，放出所有畸獸！」國王扯斷頸鏈，把鎖匙舉起來。

眾人立即嚇一跳。

「陛下！放出畸獸…我們的使命就失敗，會受沮喪，等於信仰墜落阿！這一定是黑神的詭計！」有人立即說。

「高神不護蒼生，就讓我們……轟轟烈烈死一次吧！」國王咧嘴大氣，身體開始滲出黑色的邪氣。

此時有一大批負傷的鷹騎士降落到平台上。

「陛…陛下……旅人已經渡河……城牆外的領空已經失守了………」鷹騎士回報。

「給我戰士，給我再騎上去，給我殺回去！」國王臉色眨眼蒼老，雙眼卻發狂似的瞪大。他把那柄滲有黑氣的劍交到鷹騎兵手上。

「遵…遵命…！」他好像著魔似的站起來，騎上飛鷹離開。

此時其他人也受國王受感染，大家也拔出武器來。

「朋友……來生再見了。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

奧蘭多爾前線王帳———

「沒錯，這就跟我祖先的手工很似。」白聖女向艾蕾卡確認艾德格的銀器很卡伯萊斯族的銀器是同源。

「那麼他們算是我們是遠房親族了…」艾蕾卡更加覺得自己有道義支援艾德格都城。

「艾蕾卡…無論你作出甚麼決定我都會支持你。」白聖女握住艾蕾卡的手說。

「謝謝你。想不到我們從世仇變成盟友了。」艾蕾卡笑道。

「我也想不到。更想不到我們會交出聖物予旅人研究。」白聖女苦笑說。

「喔…他們兩兄妹還好嗎?」艾蕾卡問。

「還在山頂上苦研，我也不清楚。」白聖女苦笑說。

「好吧…我正式回覆艾德格的騎士，決定與他們—————誰？！」艾蕾卡說着，身邊突然有一團黑氣凝聚。

她跟白聖女立即放出聖陣，擋住黑氣。

可是黑氣完全不受二人的聖陣影響，輕飄飄地吹到二人面前。

一個沒有五官的人形出現於眼前。

「這是———妖孽！」艾蕾卡抽出火劍，旋身迴斬！

火劍直接穿過了人形的身體，沒有造成任何傷害。

「艾蕾卡‧奧蘭多爾，火神之力的承繼者之一………」黑人形的聲音自帶回音，令人不寒而慄。

「你是甚麼東西？！快現真身！」艾蕾卡橫臂護住白聖女，全身爆出熾熱的加持。

黑人形看到她的反應微微點頭，似乎甚是滿意。

「號角…響起了。你必須前往唐卡拉古國，重燃聖火，化身成古賢。」黑人形說。

「重…重燃聖火？！你說甚麼鬼東西？！快表明真身！」艾蕾卡身經百戰，可是對面前這個沒有戰意的東西感到害怕。

「剛才一刻，索爾斯帝國的王族已經由旅人所毀滅。他們最後把所有意念都供養我的上聖…亞柏。上聖讓我來指引你了，艾蕾卡。作為古賢的承繼者…這是你的使命。」黑人形說。

「你就是黑神使吧……休想妖言惑眾！看劍！」艾蕾卡疾刺幾劍，可是黑人形仍然毫髮無傷。

艾蕾卡當場愣住，想走，但她走的話又有誰可以擋住這玩意?
所以她不能走。

「到唐卡拉國重點聖火…取得古賢的力量後到聖山會合其他古賢。晉見全知…這就是你的使命…你戰鬥的…意義…」黑人形說。

「戰鬥的…意義？等等，假如失敗了呢？！」艾蕾卡心頭一震問。

「這是你們見到全知的唯一機會………放棄舊神的信仰，推倒神像，蒙住祂們的眼睛吧…供奉亞柏。她將…引指你走上唯一正確的路。」

黑人形說，身體開始消失。

「喂喂！等等，古賢又是甚麼阿？！」艾蕾卡突然急起來，踏前一步。

「能夠眷顧羊群…只有羊群阿………」黑人形說着，慢慢消失了。

艾蕾卡跟白聖女對望一眼，二人同時回想到艾德格古書中的預言。

「這就是…『牧羊號角』？！」

Gay

想知乞衣巴同埋廢巴真人身高幾多

狼羊陣營 終於有故事線？

索爾斯帝國有冇出現過？
未聽過咁既

冇出過，應該係用嚟襯托太陽皇女見到黑神，叫佢捨棄舊神信仰，同帶出其他古賢大約係咩身份的人，應該都係信奉唔同高神的帝王血統。

歡迎新讀 咁特別

佢哋條線定計埋柑柑先？

竟然又有絲

再遠啲都仲得

係古老嘅號角

柑柑就最好劇情需要先出場

兩個男既就夠

睇嚟係個不得了嘅毒毒
Btw,嚴格講係男+女 你用咗幾耐live? 記唔記得佢哋恩怨情仇？

其實好耐之前一路有追 最近由上個post開始追番

同埋岩岩先有acc 咪留個名

有咩恩怨情仇

如果有多200萬字就好

如果我地有生之年出到依啲mmorpg game就好了

玩呢隻GAME唔洗返學都得

其實呢班npc 既故事都好好睇

其實好睇過班旅人
成班只係識打打殺殺
唔撚推主線
冇野好睇

有人鍾意PVP架嘛

推～

等等

等左

等埋右，都係冇文

第一百六十二章———自由的意志

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
挑燈夜讀。

艾蕾卡托着下巴，拿着羽毛筆在紙上點個不停。

突然有一隻斗膽的蟋蟀跳到她桌上吱吱吱吱叫個不停。

在這個苦悶的晚上，這隻小玩意並不討厭。

「這是管治百萬人口大國國王晚上的娛樂嗎？」法爾奧突然走入王帳，看到她正在逗蟋蟀玩，搖頭苦笑。

「無聊一下不可以嗎？」艾蕾卡扁嘴說。

平日她在大臣面前總是裝出成熟又冷靜的樣子，但跟法爾奧獨處時便發展露她野蠻的一面。

「哈~你是國王，當然可以！」法爾奧呵呵大笑，任由艾蕾卡對自己撒野。

雖然她貴為一國之君，但畢竟也是個少如花似玉的少女。

可是法爾奧坐到書桌前，蟋蟀就受驚跳走了。

艾蕾卡嘆一口氣，軟趴趴地伏在桌子上。

「我知道你有心事，把煩惱告訴我吧。」法爾奧為自己倒了一杯茶，笑道。

「到唐卡拉點起聖火承繼古賢力量，到聖山會合其他古賢見全知……」艾蕾卡喃喃重覆黑神使的說話。

「你不想嗎?」法爾奧呷一啖茶，問。

「我從來沒有到過境外之地…一想到世界原來還有其他承繼古賢力量的人……感覺好可怕。」艾蕾卡嘆氣說。

「對未知感到恐懼，這是很合乎情感原則的事。」法爾奧說。

艾蕾卡突然坐正身體，剎有介事看着法爾奧。

「假如我不履行這個預言呢？」她問。

法爾奧的茶杯送到嘴邊，突然停下，灑了少許熱茶出來。

「不會，你一定會履行。」法爾奧苦笑說。

「為甚麼？我大可以死守境內之地，過着悠哉悠哉的生活。」艾蕾卡不服，掐緊羽毛筆說。

「我應該如何跟你解釋呢……」法爾奧放下茶杯，騷了幾下苦惱，繼續說。

「你『天生』如此。你從出生一刻已經『設計』成這樣。」他補充。

「吓…我現在就決定不出關，甚至跟六口彌生談和約，那這個『設計』就失敗了阿！」艾蕾卡冷笑反駁。

「你不會的。」法爾奧認真說。

「不會？我偏要這樣做，明天就派人跟六口彌生談和！」艾蕾卡突然氣上心頭，嗓門都扯高了。

法爾奧沒有回應，冷靜地為自己再倒一杯茶，在焦急的艾蕾卡面前呷起來。

艾蕾卡好像一顆充氣的汽球，直到要撐破自己的一刻忍不住洩氣，再次趴在桌上。

「是的…我不會。為甚麼阿~～～～～～～」艾蕾卡將臉壓在桌上磨蹭。

「因為你有智慧，知道旅人終有一日會毀滅你的家。同時你也愛護着臣民，甚至這個亞特蘭蒂斯的萬物，你知道自己的就他們的守護者，這是你的『天性』。所以當你遇上黑神使的召喚，你必然會回應。」法爾奧娓娓道來。

「唉…這時代好人難當阿……」艾蕾卡揪緊頭髮說。

「我反過來問。你不出關，在這裡安居樂業，然後你會告訴你的子嗣如何治理國家？」法爾奧問。

「當然是愛民如己，要用性命捍衛他們。」艾蕾卡字字鏗鏘，答。

「所以他也必然會出關。這是你『王族』的天性。」法爾奧苦笑說。

「唉～～～有時侯我在想當旅人真的挺好…」艾卡扁嘴說。

「這個想法也是『設計』好的。旅人跟你們的世界不一樣。」法爾奧皺眉說。

「我當然知道，因為他們毫無道德觀念，可以為所欲為。」艾蕾卡不忿說。

「這是他們的選擇而已……」法爾奧突然變得心事重重，說。

「假如我有子嗣，但將他們寄養到平民家庭，他不就可以有選擇的自由了嗎？」艾蕾卡又有鬼主意說。

法爾奧的茶杯第二次停下，今次他瞪大眼睛看着艾蕾卡。

「你說甚麼？」他驚問。

「算了算了…當我沒有說。」艾蕾卡苦笑說。

法爾奧突然站起來，握緊武器來踱步，更掀起帳布查看天空。

艾蕾卡看着也緊張起來。

「老師…對不起，我不會再打鬼主意。」艾蕾卡急忙道歉。

「你是不容許有這個想法的！你知道嗎？！艾蕾卡！」法爾奧大聲喝罵艾蕾卡，一邊提防着天空。

「我不會再提，對不起。」艾蕾卡再次道歉。

「你聽到了嗎？！不可以再提那幾隻字！我…我答應過你的父王好好照顧你！你不能……不能犯這種白痴的錯誤阿！」法爾奧突然掉下眼淚來。

艾蕾卡知道每當談及這些話題法爾奧都會神經兮兮，不過今天她想知更多。

「其實我長大了，你能夠告訴我父王的事嗎?」艾蕾卡低下頭，默默滴下眼淚來。

本來法爾奧像一隻兇猛的母獅提防四周，一看到艾蕾卡的眼淚後立即垂下尾巴，走過去揉她的頭。

「不。有些事無論如何說你也不會明白，你也不該明白。這是我們的宿命，艾蕾卡。」法爾奧柔聲說。

「那做人好沒趣味……」艾蕾卡擦去眼淚，不服說。

「其實旅人也思考着這個問題，所以他們想來到亞特蘭蒂斯尋找答案。」法爾奧凝重說。

「就是透過無盡的殺戮？」艾蕾卡疑問。

「這是他們的『天性』。」法爾奧嘆氣說。

「不知道我跟旅人誕下子嗣的話，他的命運是甚麼了。」艾蕾卡苦笑說。

法爾奧愣住幾秒，然後仰天哈哈大笑。

「艾蕾卡，其實老師覬覦你的身體很久了，老師不介意與你進行這個實驗阿！」法爾奧奸笑說。

「哇～老師你原來是個變態！」艾蕾卡立即縮手，但臉上春風滿面。

「其實…『高神』曾經研究旅人與亞特蘭蒂斯眾生結合能否誕生生命。」

法爾奧沉默幾秒，又呷一啖茶，突然感嘆說道。

「你說甚麼？！然後呢？！」艾蕾卡大吃一驚，追問。

「因為旅人的『知性』遠遠比亞特蘭蒂斯的眾生大，就好像兩個維度的生物無法結合。」法爾奧說。

「維度…是甚麼？」艾蕾卡無知問。

「換你能夠理解的說法，就是亞特蘭蒂斯眾生的『靈魂』承受不了旅人的『知性』，所以未結合就已經崩壞了。」法爾奧說。

「我身體很好阿！我可以嗎？……不是你想的意思！」艾蕾卡漫不經意問了一條尷尬的問題，沒好氣說。

「兩者靈魂就好像水與油的關係，打得再細也永遠無法混合。另外，亞特蘭蒂斯眾生的身體有着一缸水的容量，但要掌握旅人的『知性』可需要一個大海的容量。所以我們不可能的，艾蕾卡，死心吧。」
法爾奧笑道。

「嘖～你說得旅人那麼利害，他們還不是一群茹毛飲血的野蠻人。」艾蕾卡不屑說。

「這就是精彩的地方了。」法爾奧苦笑說。

「唉～好了。既然我天性如此…就讓好……好好計劃一下如何進入唐卡拉國吧。」艾蕾卡突然提起幹勁，在地圖上劃起來。

她的羽毛筆從唐卡劃向自己，再從自己劃向唐卡拉。

兩條線被一座城堡阻擋————正是紅櫻要塞。

「六口彌生……準備好贖罪吧。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

凜冽的北方凍土———

神神子帶着紅櫻武士跟聖三一殘兵翻過幾座雪山，想尋找一塊平原重建公會。

可是他們一連走了十幾里也不見一點綠，放眼盡是白茫茫的雪原。

他們從艾德格帶來的乾糧消耗得七七八八，開始需要打獵維生。部份聖三一玩家乾脆下線，以人偶系統自動跟隨神神子行動。

神神子眼見人手越來越少，相反紅櫻武士每天全員準時出席。他們打獵的效率也越來越高，反過來補貼聖三一的物資起來。

如是者，這個遊牧部落在雪山走了幾天。

今天松美如常在前面探路，就在破曉時份，她發現對面山頭豎起一面熟悉的旗幟————大櫻旗！

她十萬火急跑到神神子身邊報告。

「神神子！前面看到一面大櫻旗！我們有接應了！」松美大喜，說。

「吓，怎樣的櫻旗？！」神神子大驚，追問。

「一面白櫻旗，不管了，我先告訴紅櫻武士！」松美正想跑走，立即被神神子拉回來。

「下令前面有危險，全軍繞路向東！」神神子急忙說。

「為甚麼？！接應就在前面阿！」松美不明白，反駁。

「你想想看都知道有危險！紅櫻武士有接應而不告訴我們，要麼想埋伏我們，要麼那是一面假旗！兩者都對我們百害而無一能。最安全的做法就是避開它！」神神子以子彈嘴速解釋。

「吓…但———」松美思考太慢，一時間不明白神神子的意思。

「別理解，照做吧！」神神子急急推走松美。

松美無奈之下通知號角手，吹起向東的號角。

不一會，蒼蒹就走過來。

他凍得眼眉也結霜了。

「為甚麼轉向？會不會迷路阿？」他不想團隊在風雪中受苦，問。

「前面有點斷崖錯路，所以繞向東邊較好。」神神子回答。

「吓…走了幾百里也沒有問題，突然有斷崖錯路?」蒼蒹立即生疑。

突然，前方傳來一陣騷動，有人快步跑到二人身邊。

「東邊的山頭出現白櫻旗！」來報的人正是紅櫻武士。

神神子正愁如何解釋，蒼蒹突然脫下帽子，拿出三味線，渾身殺氣離開。

「喂，你們去哪？！」神神子大驚，暗中叫聖三一的人備戰。

「見老朋友………」蒼蒹陰沉說，然後招招手，讓附近的紅櫻武士全部武裝起來，跟隨自己走向白櫻旗。

事已至此，神神子也只能跟着紅櫻武士行動。

他們走到兩座雪山之間的雪原，中間就插着一枝白櫻旗。白櫻旗旁邊站了一個人。

他穿着紅櫻武士的鎧甲，但多了一件狐皮披風，而且頭盔也變了一頂毛茸的大耳帽。他背着一把翠綠色的發光的大弓，站在雪原中間似乎正等
待他們。

人群來到雪原前，列陣排好。

「神神子…跟我們走一躺。」蒼蒹幽幽道。

「好，我先取裝備。」神神子跳到馬車後，偷偷放了一個分身出去跟隨蒼蒹。

二人步出人群，到陣前會合無名。

「你不過去嗎?」蒼蒹問。

「我跟他無話好說。」無名瞪着風雪中的人影，一臉不屑。

「那…請吧，神神子。」蒼蒹跟神神子並肩走向他。

三人在雪原之中會合。

神神子暗中放出細浮鏡視察附近環境，不論附近的雪地沒有埋伏的身影，或是雪山上也沒有異樣。

似乎這個人當真就在這裡等待自己而已。

「兄弟…你們終於出來了。」那個人馬上向蒼蒹說。

「兄弟?」神神子人臉狐疑，因為紅櫻武士不可能在關外有人脈阿？

「你還有面目見我們阿……白千松。」蒼蒹凝重說。

神神子瞬間就記起了。

他就是紅櫻武士的叛徒，風哨子大將———白千松。

法爾奧見到查曼德變左做旅人會唔會痴撚左線

好期待真子帶住查曼德返亞洲見艾蕾卡
跟手又影響多一個NPC

艾蕾卡變旅人會唔會太屈機

推

唔是好記得佢了

有冇人可以rep cap下白千松之前發生咩事

佢暗殺咗風哨子個大將 間接開咗小島南條線

聖三一殘兵係俄佬地盤見過佢

得咁多

屎忽痕一推

NPC變哂仿生體

現實生活由仿生體運作，真人反而入哂game打機變NPC

仿生體喺現實嘅定位係點

純粹保留遊戲入面嘅記憶定係會混合埋對現實世界嘅知識同了解

打個比方
咁如果現實世界有人問查曼德嘅家鄉嗰陣 佢係咪會答自己來自亞特蘭蒂斯嘅太陽國

應該係會有self-realization自己係「外來者」，唔會答真話？

真子

填左首青鳥比個八婆

人疲倦 心傷透
隨緣獨奏 灑脫遠走
無餘力 去逗留
隨本性 無保證
蒞臨聚舊

曾嘗盡一人咀咒 一秒深情回眸
是命運 幻變星秀
在路上 挽起雙手

情願共戀人出走 ( / 齊燃盡光年星斗)
經過旖旎時候 ( / 煙火裹深情回眸)
怎告別 還有一根線掛心口 ( / 阻隔著時間清洗每個傷口 / 只隔著時間書本裹看千秋)

頹桓敗瓦 滿地血淚
獨是你手 把心跳斷流
紅輪教心無垢 遠走 總邂逅

人疲倦 心傷透
隨緣獨奏 灑脫遠走
無餘力 去逗留
隨本性 無保證 蒞臨聚舊 x4

人踏遍千回春秋 可會忽然回眸
汗淚滴 共雨交錯
雪國裹看煙火

曾突破高牆封鎖
阻劫不能為禍
但地上輪廓 一轉眼變星火

夢看透 眼角亦戰抖
任你走 千根線索聚頭 ( / 你心 怎忐忑也自由)
其實我怎能夠放手 ( / 無道理可能夠退守)
路上總邂逅 ( / 這宇宙)

能燃盡 這地球
人前累透 躲進雨褸
來年定山明水秀
重組了 重生了 仍難聚舊 x3

重生亦為逃學
尋死亦未能獲
挫折受夠 牽著手 對抗世界 擊出千個缺口

能燃盡 這地球 ( / 情緣盡 愛斷流）
人前累透 躲進雨褸
來年定山明水秀
同苦戰 同倚劍 何曾寂寞

能燃盡 這地球 ( / 情緣盡 愛斷流）
人前累透 躲進雨褸
來年定山明水秀
曾苦戰 成一劍 何曾絕望
同苦戰 同倚劍 何曾寂寞

下次轉線會講

原來係火影

好熱血 遲下再請你填多首

聽日再出 今日出唔哂

你岩 一陣出

第一百六十三章———污染的戰爭

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「你還有面目見我們阿……白千松。」蒼蒹凝重說。

「我們在關外相見，證明我說對了。」白千松反駁。

二人隔空對望，彼此的眼神都不放過對方，神神子也找不到空位插嘴。

「所以你特意前來以死謝罪…還是想嘲諷我們？」蒼蒹冷笑，問。

「我很早就警告你們鎖國的危險，你知道我為了公會付出多少犧牲嗎？」白千松反問。

蒼蒹擦擦鼻子，踏前兩步，惡意甚甚地逼近白千松。

「所以你回來嘲諷我們嗎?」蒼蒹問。

「不……」白千松也踏前一步，將氣勢頂回去。

「我來接你們了。」他說。

蒼蒹一愣，突然仰天大笑。

「哈哈哈哈！這個大概是我聽過最好笑的笑話了！」蒼蒹笑得腰也彎下來。

可是白千松不怕面懵，挺起腰骨面對蒼蒹的嘲笑，沒有半分羞恥之色。

「給我一個不立即斬殺你的理由。」蒼蒹瞬間換上一張肅殺的臉，問。

「我已經準備好你們需要的東西了。」白千松認真說。

「你覺得我們需要甚麼呢？」蒼蒹反問。

「一個可靠的盟友。」白千松回答。

蒼蒹聞言皺眉，疑惑地看着白千松。

「盟友………？」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「當然不可以！他是瘋子嗎？！」

「我們拼命死守紅櫻要塞時他在哪阿？！」

「這不是典型『我為你好』嗎?！」

紅櫻武士聽到白千松的建議後群情洶湧，蒼蒹好不容易才壓住埸面。

「我跟大家身同感受，但如果白千松所言屬實，這是我們重建公會的快車票。」他說。

「主公，俄羅斯人阿！我還記得那條黑龍對着紅櫻要塞噴火的場面！」有武士反駁。

「我們只剩下不到一百人。本服的人也不敢來到亞特蘭蒂斯，我們別搞那麼多結盟，踏踏實實重建公會吧。」另一個武士附和。

武士們你一言我一語情緒越來越高漲。

突然銀光一閃，有人拔刀走向白千松。

「斬了吧，大話連篇的賤人！」他對白千松破口大罵。

別以為白千松不怕，其實他也豁出去才敢與昔日戰友見面。

因為紅櫻武士選擇玩極端戰術，公會幾乎清一色暴君，少數狩魔人作風哨子收集情報，然後就是寥寥少數的神官。

所以白千松面前的人全部都可以手撕自己。

然而，無名全程不發一言，默默坐到旁邊自酌。

「喂！你好歹說一句話。」蒼蒹的聲音幾乎被其他人蓋住，只好尋求無名支持。

「我出關就是重拾武道的樂趣，待日復仇。其他的事我一概不管。」無名淡然一笑，說。

「但我們作錯決定，你也會受牽連阿！別裝瀟灑了！」蒼蒹不悅說。

無名搖頭輕嘆。

「蒼蒹，你把頭埋進井裡當然看不到其他東西。」他苦笑道。

「有話直說，我已經沒有心思玩文字遊戲了。」蒼蒹急道。

「蒼蒹…有時候優劣不一定由我們角度出發……由其他人出發更能看清事實。」無名用眼角篤了人群邊緣位置的神神子一眼。

她默默地聆聽着武士發言，由始至終也沒有表態。

蒼蒹好生奇怪。因為神神子一路上處處提防紅櫻武士叛變，又怕對方座大實力不受己控，所以肯定會千方百計阻止白千松歸隊。

「白千松歸隊…聖三一沒意見嗎？」他貼到神神子身邊，嘗試站在她的角度觀察紅櫻武士的反應。

「你期望我有甚麼反應。」神神子目無表情說。

「反對？」蒼蒹認真問。

神神子輕嘆一口氣，用手梳起瀏海到頭頂騷幾下。

「假如傳送門一事實屬，換作科技發展計算，我們比其他玩家簡直落後了二百年，而且是從工業革命算起。」神神子沒癮說。

蒼蒹雖然跟神神子份屬不同公會，但他十分重視神神子的分析，有時侯甚至向她取經公會科技研發次序。

「的確…我們以往還依靠馬車運送身物資。難怪追不上其他大組發展。」蒼蒹不暗嘆一口氣。

「反過來，我應該問那個白千松可信嗎？」神神子凝視着遠處等侯的白千松，問。

「咦…你問我？難道你開始相信我嗎？」蒼蒹苦笑反問。

「我不認識他，無從判斷。」神神子目無表情說。

蒼蒹看着白千松，搖頭苦惱地嘆一口長氣。

「他是第一個主張積極出關的人。最後因為不被重用，開始以極端手法逼我們出關。」蒼蒹說着，神色慚愧起來。

「極端手法是甚麼？」神神子問。

「他暪着我們派人主動聯絡俄羅斯公會，與他們協議好幫他奪得紅櫻要塞的控制權，事成開放亞洲予他們貿易。」蒼蒹話到此處，不禁再嘆一口氣。

「事實我們的確閉門造車。起初的羅馬公會，後來是馬其頓公會，俄羅斯公會……一個比一個難打。結果論而言白千松是正確的。」他苦笑說。

「嗯…如你說話屬實，我認同他貫徹信念，不昔暗殺友人的舉動。」神神子若俘其事說，嚇得蒼蒹瞪大眼睛。

「以事論事而已，所以我們都有共識相信他的說話吧？」神神子問。

「是的。我們將會跟隨他穿過傳送門，進入俄羅斯的領土，之後與俄羅斯會長談判取得傳送門的圖紙。當然，紅櫻武士的情報就是聖三一的情報，不會少你一份。」蒼蒹說。

神神子沉思半刻，點頭同意了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們跟隨白千松來到一個雪原石塔前。

石塔底下就有一群俄羅斯玩家在喝酒聊天，看到山邊有一大群玩家靠近立即大為緊張，站起來。

「是我。」白千松馬上亮出白櫻旗，俄羅斯人才放下武器。

白千松跟俄羅斯守衛耳語幾句，石塔大門就隆隆打開。

裡面有一個空心的石圓框，圓框上寫有不明的文字。

蒼蒹、無名、神神子及索菲亞慢慢接近中空石框。

「這個就是通往基輔的傳送門，然然從基輔再傳送一次就可以到達華沙。」白千松對着傳送門說。

神神子繞着傳送門走一圈，仔細記下所有細節。

她可不能忘記這個能夠改變自己公會命運的東西。

「只要把母服的傳送門接到這裝置…聖三一就不再受地理位置束搏，可以真正自由發展了。」她心想。

「白千松，如果你在傳送門另一邊設下伏兵的話，請你確保伏兵能殺光我們，不然你會死得很難看。」蒼蒹笑道。

白千松聞言白眼翻到後腦。

「我貪你們裝備嗎？再者，別以為自己很強了好嗎，世界比你們想像中更大阿。」他沒好氣說。

眾人對視一眼，默默點頭。

「那麼我先去吧。」本來最抗拒出關無名第一個踏前，臉上掛着興奮莫明的笑容。

白千松對俄兵耍幾下手勢，他們便將幾包亞特蘭萬斯水晶粉抹到傳送門的石框上。石框上的文字發出淡藍光，一個接一個亮起來，最後在中空的石框開出一個深藍色的旋渦。

「趕快，他們為了節省水晶，每次只傳送一個人。」白千松說。

無名在傳送門前遲疑半秒，最後握住葉刀刀柄，大步跨入傳送門中，然後他就消失在旋渦之中。

俄兵在傳送門的光茫褪去後再抹一把水晶粉，傳送門開始發光。
今次由神神子上。

她深呼吸，讓自己的腦細胞都活躍起來，準備一出門就大殺四方。
最一個文字亮起光茫，旋渦再次出現。

神神子慢慢走過去，然後突然雙腳失重，跌入一個漆黑的空間。

她突然感到整個大腦頭皮騷騷麻麻，血脈膨脹，眼前閃過很多數字算式。

「請稍侯———————————」

漆黑的盡頭突然冒起一點光茫……

它慢慢放大，吞噬四周的黑色空間。

你開始聽到四周的雜音，然後白色的光茫也變化出像素色塊，色塊再聚合成一個個更具體的影像。

不一會，你再次感受到重力，雙腳終於著地。

你抬頭一望—————自己已經置身於一個髒亂不堪，滿地泥濘的軍營。

「跟想像中有點不一樣呢，我還以有人會招呼我們。」旁邊的無名走過來，跟神神子搭話。

「嗯…」神神子立即放出細銀鏡，幾秒內就看清楚方圓幾百米的地貌。

她越看越不對勁………

沒錯，這裡有很多俄羅斯玩家，但他們等級挺低。

沒錯，這個軍營是寫着基輔二字，但完全不似大城市。

沒錯，這裡是俄羅斯公會發展的土地，但————附近的草地變成深藍色，樹上還結出奇形怪狀的肉瘤。

軍營外更有多條戰壕，戰壕裡的俄羅斯玩家全副武裝。而戰壕外躺着七橫八豎的屍體也有人去收拾。

就在她觀察情勢的幾秒內，她馬上算出自己的心跳率比平時快了0.31下。

神神子立即握緊魔杖，凝視愁眉苦臉的俄羅斯人。

「這裡……不對勁。」

有文就推

係文呀

其實我每更都6000字 可以拆6日出

Dllm

幫推

用力一推

屌文屌文

尋日返到屋企好夜 今日再努力

樓豬加油 你係得嘅

日日等文好煎熬

第一百六十四章———污染的戰爭(二)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
越來越多人穿過傳送門來到基輔，直到他們擠滿傳送門廣場才有幾個俄兵過來。

不過他們並沒有查核武士跟聖三一成員的身份，只是叫他們到空間較大的集結區等候。

神神子根據俄羅斯玩家的裝備估計他們的平均等級應該不出三百 ，即是勉強三轉左右。

假若基輔如白千松描述般重要，那麼守軍的實力未免太弱了。

「喂…你稱幫我們引見俄羅斯公會會長，他人呢？」蒼蒹看到基輔落後窮困的樣子後立即生疑。

「人家是雪國女王，忙得很。」白千松席地打坐，閉目養神說。

基輔驟眼看仍是春天，但天氣比亞洲涼得多。

索菲亞因為本來就不喜歡穿神道服，所以她將裝備幻化成最少布料的款料，現在就自食其果，冷得瑟瑟發抖。

「該死…好端端為甚麼要來北極阿……啾！」她猛聲噴嚏，說。

「這個地方不能住人吧？」懶然放出大山狗，讓其他玩家藏到它的毛髮裡取暖。

「神神子，我們要留多久？」索菲亞不悅問。

不過神神子全神貫注在附近的環境，沒有留意索菲亞在呼喚自己。

索菲亞抖了好一會，只覺冷風像海水一樣不停從袖口灌入自己身體。

她再也忍不住，抽出神杖，召了一道金門為自己擋風。金門十秒後就消失，她就逐個技能測試擋風效果，讓其他人哭笑不得。

然而，附近的俄羅斯玩家卻好像嗅到燒肉的狗一樣圍過來，雙目發光看着索菲亞。

「喂，低調點。」阿圖察覺不妥，提醒玩得興起的索菲亞。

「請問你…是先知嗎？」豈料有兩個俄羅斯玩家大膽地靠近這群陌生人，笑容可掬，問。

「哈，不然呢？」索菲亞冷笑，挪揄二人。

阿圖及懶然不約而同瞪着索菲亞，她翻過白眼，面上突然換出一張聖母臉。

「是的，迷途的人阿，請問我可以為你們做點甚麼嗎？」索菲亞捧住雙手，眼睛泛着水光問。

二人聞言大喜，立即向索菲亞下跪。

「我們想要減傷及持續回血的buff，假如時效在半小時以上更好。」他們仰望着索菲亞的樣子當真好像求拜神仙似的，霎時間令索菲亞大感尷尬。

「可以～不用這麼誇張。」索菲亞急忙扶起二人。

可是其他圍觀的俄羅斯見狀也紛紛走過來向索菲亞下跪。

「請為我們祝福吧…」
「我們可以揍錢給你。」
「我們只需要神職者的加持而已！」
聖三一跟紅櫻武士們都大感怪異，反而不敢祝福他們。

「求求你幫我們上加持吧！不然我們的日子很難過阿！」俄羅斯玩家又來乞求。

「當然可以，但我技能要冷卻，無法同時滿足這麼多人阿。」索菲亞面對越來越激動的人群開始後退，而聖三一的重甲玩家自動擋到她面前。

就在他們幾乎伸手去搶索菲亞之際，天空突然竄過一個大黑影。俄羅斯
玩家看到黑影後馬上回到自己的崗位，再不敢跟亞洲組的人有任何交流。

未幾，一條大黑龍從天而降，停在亞洲組的旁邊。它一落地馬上朝蒼蒹嘶吼一聲，紅櫻武士馬上認出它就是那條差點毀滅紅櫻要塞的黑龍！現在他們沒有城牆掩護，方才驚覺黑龍身軀之龐大，四肢孔武有力，絕非可憑一己之力打敗的怪物。

此時一個戴着皮口罩，白衣飄飄的金髮洋妞從龍背跨下來，一看到亞洲組的人當場愣住。

「娜茜提亞大公！」白千松一看到白衣女子出現就撲過去，一臉憨厚，好像叫自己老母一樣親切。

武士們同時側過臉，不想面對這一幕。

「娜茜提亞大公！他們到了！」白千松指着亞洲玩家說。

「我見到，但我沒有同意…那個公會的人也過來阿。」娜茜提亞瞪着神神子跟索菲亞說。

「過去的事就過去吧，現在我們可以補充你的兵源，你可以給予我們情報及土地，不是很好嗎？」白千松問。

娜茜提亞沉思一會，拍拍黑龍讓它飛走，然後帶領着一隊雄糾糾的近衛隊走向紅櫻武士。他們無論裝備及自信都不在紅櫻武士之下，體型更比武士高大，無疑肯定是俄羅斯公會的精英部隊。

不過他們身上披着一層怪異的皮衣，臉上也戴上皮口罩保護呼吸道。

「是這樣嗎，曾經屠殺我伺服器的人今天想投靠我嗎？」娜茜提亞站在索菲亞跟神神子面前，凝重問。

「那是老舊的事了～不如我們放眼現在。」索菲亞急忙打圓場，可是神神子並沒有至弱的意思。

「那投靠我…是不是應該有點誠意，或是狗樣給我看阿。」娜茜提亞交疊雙手，瞇起眼睛，問。

「神神子…算了吧………以前的事———」索菲亞知道紅櫻武士已經找到落腳點了，假如自己公會被趕走的話肯定在這片冰天雪地活不久。

「0.33……不，0.29………」神神子看着娜茜提亞 ，突然說。

全場人仕，包括娜茜提亞也不明這個數字的意思。

「你由落地一刻到現在，你心跳慢了。」神神子目無表情說。

相反娜茜提亞跟她的親衛隊無一不瞪大眼睛，面面相覷。

「心跳跟身體機能有直接關係，我大膽假設這裡的環境…對玩家的身體有直接傷害吧？」神神子疑視着娜茜提亞，問。

「直接傷害？！甚麼意思？！」蒼蒹跟無名大驚，追問。

「她剛才說甚麼？是說這裡芍我們有害吧？！」站在遠處圍着的俄羅斯玩家開始議論。

「我們換個地方…再聊。」本來咄咄逼人的娜茜提亞態度180度改變，跟他們輕聲說。

神神子、索菲亞、蒼蒹、無名及白千松跟隨娜茜提亞來到基輔軍營中央一座大木屋裡。

這裡樓高三層，是軍營最高的建築，可以看到附近幾十里的地方。

神神子一登上樓，馬上看到軍營遠處不停有魔法及子彈飛來飛去，久不久傳來輕微的爆炸聲。

她馬上放出銀鏡查看，原來附近不停有怪物逼近軍營，全賴戰壕中的玩家擋住它們。

「你能夠再推算一下嗎？」娜茜提亞坐到大公椅上，背後就是一張基輔地圖，上面分成幾個顏色的區域，問。

「我只是以大家的身體機能不停變差，加上俄羅斯玩家對神職者需求極大而推算這一帶對人體有害而已。加上……由你落地到現在都沒有脫口罩，就知道這裡的空氣也有害。」神神子皺眉說。

「白千松…原來你帶我們到這裡，是這個用意阿。」蒼蒹微笑說。

「我也不知道空氣的事！那是甚麼原因呢，娜茜提亞大公？」白千松自己也緊張，追問。

娜茜提亞搖頭嘆息，然後脫下自己的皮口罩，一張標緻冷傲的冰艷美人臉展露於眾人眼前，一時間懾住所有亞洲玩家的眼光。

「我也知道這玩意其實沒有用…」娜茜提亞把皮口罩扔到一旁，說。

「所以…基輔到底發生甚麼事，令俄羅斯公會最精銳的部隊都無法駐守軍營？」神神子直接追問。

娜茜提亞見狀也沒有隱暪的意思，把他們喚到窗邊，指着南邊的平原。

那裡有數百個只穿着鐵甲或皮草防具的極低級玩家在犁地。依照他們的裝備估計有可能是一轉的玩家！

「你把一轉的人帶來新世界幹甚麼？」蒼蒹驚問。

「他們正把附近的泥土都犁出來，犁夠100平方米就可以回去升級了。」娜茜提亞說。

「吓，他們踩到一根木刺也會直接死透吧？」索菲亞也看不過眼，皺眉問。

「你們知道這裡發生甚麼事嗎？」娜茜提亞反問。

「就是開墾土地吧？你想要更多領土滿足自己的權力慾望。」索菲亞冷笑說。

「幅射吧。」神神子突然說，娜茜提亞立即剔起眼眉。

「繼續猜。」她笑道。

「這一帶受核幅射污染了。」神神子認真說。

亞洲眾人目瞪口呆望着神神子。

「甚…甚麼意思…」蒼蒹問。

「這一帶受核幅射污染，生物異變，所以他們才需要守住據點。同時要精英玩家出去執行『某種任務』，再派低級玩家進行工程。不使用ＮＰＣ的原因並非原想，而是不能。因為玩家都沒有防護裝備，ＮＰＣ應該死光了，他們是『買不起』或『買不到』ＮＰＣ勞動了。」神神子再說。

娜茜提亞不住點頭，剛才她最討厭神神子，現在全間房就喜歡就是神神子了，幫自己幾句就解釋清楚。

「沒錯。德國人在基輔進行『某種武器』實驗，然後強大的魔力把這一帶都污染了。基輔可是我們的糧倉及ＮＰＣ的產地，我們失去這區域就失去發展的動力。所以我必須要救回這個地方。」娜茜提亞說。

「所以你想我們充當打手…跟那些幅射怪物戰鬥？」無名問。

「這是一宗交易。我會告訴你們歐洲組的所有情報，這也是紅櫻武士最缺乏的世界觀…我正確嗎，白千松？」娜茜提亞問。

「那麼幅射有多嚴重？」無名又問。

「你看我還活得好好，就知道不嚴重啦。娜茜提亞笑道。

「她說謊了。聲線起伏差明顯有+-3.29分貝。」神神子突然殺出一句來，讓娜茜提亞好不尷尬。

「我不知道…但這是必須要做的。」娜茜提亞沉穩說。
蒼蒹跟無名對望一眼，大家也拿不定主意。

「這也是我跟副會長每天都親身做的。」娜茜提亞再補一句，今次帶點乞求的味道了。

「傳送門呢？」蒼蒹問。

「假如你幫我清出黃色及綠色區域的魔物，我就幫你們興建一座屬於你們的傳送門，怎樣？」娜茜提亞指着地圖上兩塊最大的區域，問。

兩個武士大將沉思一會，最後同意了。

「至於聖三一…我同樣幫你們興建一座傳送門，再加華沙城外一塊地重建公會。」娜茜提亞說。

「挺不錯，你想我們做甚麼？」神神子問。

「幫我守住基輔…然後你要幫我找出解決魔力污染的方法。」娜茜提亞對神神子開價了。

「好…一言為定。」

開始了

唔錯，有幾大進展

More

全世界都知神神子係AI？
對住俄妹都咁講嘢，而且點解會聽到心跳？

比多一晚我

好

文呢屌你

第一百六十五章———污染的戰爭(三)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
翌日，紅櫻武士來到戰壕入口，準備出征「黃色區域」。

黃色區域位於基輔北邊的，按道理只需要一路向前行就到。

不過戰壕挖得彎彎曲曲，武士們繞了兩個圈又返回起點。

「請問黃色區如何去？」蒼蒹問守在戰壕入口的俄羅斯玩家。

豈料他嚇得後退幾步，幾乎抓不住木矛，然後低下頭，不斷搖頭，稱自己不知道。

武士們大感奇怪，環顧四周，始發現附近的俄羅斯玩家都躲起來，不敢靠近自己。

別無選擇之下，他們只好研究路牌。

它指着左邊通往「利維夫」，前方通向「明斯克」，右邊通往「頓巴斯」。

「哪個地方在基輔北邊……」武士們圍着路牌，好像一群在燈柱下等媽媽帶路的小朋友似的。

此時戰壕走來一隊穿着南瓜般肥大鎧甲的玩家。

他們動作笨絀，滿身都是泥污，似乎十分不適應這套裝甲。

這群南瓜人看到武士後愣住，然後掀起頭盔。

「你們幹甚麼阿？！哈哈哈哈！」蒼蒹立即爆笑。

原來這群南瓜人正是神神子、松美跟懶然。

神神子皺一皺眉，用手指夾起一枝盛滿泥土的試管。

「我在收集不同區域的的泥土樣本，以植物生長測試污染的程度及特性。」神神子解釋。

「有甚麼發現嗎？」蒼蒹臉色一變，嚴肅問。

「根據俄羅斯人在附近挖出來的道具推測，我們現在身處的地方應該有一個城堡。」神神子指着腳下的泥土，輕聲說。

眾人抬頭迴望一圈，只見方圓百里一望無際的泥濘異草。

一陣幽幽清風擦過身體，不知為何寒到心坎裡。

「為甚麼你們換上重甲了？」無名對眼前的事物比較敏感，疑問。

「暫時未知魔力污染對身體的影響，盡量避免接觸較好。」神神子此話一出，武士們紛紛穿上最厚重的裝備。

「那麼你知道黃色區在哪兒嗎？」蒼蒹問。

「頓巴斯、克里米亞、利維夫及明斯克。」神神子一次過指出東南西北的方向。

「俄羅斯人對你這麼好……告訴你附近的地形。」蒼蒹不悅說。

「現實世界的地理知識而已，從北極到南極我都記下來了。」神神子若無其事說。

「呃……好吧，謝謝你。出發了！」蒼蒹不知如何回應神神子，只好帶領武士向明斯克出發。
。。。。。。。。。。。。。。

他們走入第一條戰壕，這裡的俄羅斯玩家多半都瑟縮在一角，圍成一團玩卡牌或是打盹，臉上盡是煩厭的神情。武士們不明白為甚麼他們不直接下線或是留在姆大陸先升級。相反，俄羅斯人對這群裝甲精良的外邦人也沒有好感，武士經過時全部都別過臉。

進入第二條戰壕，這裡的玩家都不沒有打盹。他們全部乖乖地留在崗位，不過同樣三五成群聊天，對路過的武士投以好奇的目光。

繞過幾條壕道，繼續朝「明斯克」的方向前進。

四周的空氣充斥着硫磺味，前方的地面也凝聚着一層薄薄的黃霧。
進修第三條戰壕，這裡的俄羅斯玩家已經截然不同。他們全部戴上皮口罩，身體披着一件「黑牛皮披風」，緊握着武器凝視地平線。

武士經過這條戰壕時他們紛紛點頭示好，甚至有人對武士打招呼。

無名赫見部份戰壕的黑房堆滿裝備。

不知道俄羅斯公會提供的後備裝…還是玩家的掉落物。

「這些人真奇怪…」武士們苦笑說。

來到第四條戰壕，也是基輔軍營最外圍，最前線的地方。

這裡的泥巴乾得龜裂，每一步都揚起黃土，沾到後面的人臉上。

紅櫻武士來到一條畢直的壕道，盡頭慢慢延伸上地面。

「你們就是…紅櫻武士嗎？」守在壕道口的俄羅斯人問道。

「是的，前面就是黃區嗎？」蒼蒹憋着氣問，因為這裡的硫磺味已經濃烈得令人窒息。

俄羅斯玩家點頭。

「我們要出去了，你有甚麼可以提醒我們嗎？」蒼蒹苦笑問。

「我…我沒有出過去。」俄羅斯玩家低頭說。

「你呢？」蒼蒹問另一人，他也搖頭否認。

「平日只有娜茜提亞大公帶領瓦蘭吉衛隊出去主動掃蕩怪物，我們只是負責守住戰壕而已。」俄羅斯人回答。

「你們這款口罩有多嗎？」無名指着他們的披風及口罩問。

「有，這玩意多的是！」俄羅斯吹一吹口哨，有人立即抬來兩隻大箱，裡面塞滿了牛皮防具。

蒼蒹拾起牛皮口罩，發現它的名字顯示為「？？？？」，沒有任何能力說明。

「這是甚麼東西？」他聞了一下，發現口罩有一陣宿臭味，皺眉問。

「這是從一隻異變犀牛剝下來的皮。我們也不知道有甚麼功效，不過感覺氣味沒有那麼難聞。每次用完我們都會洗乾淨放回去。」俄羅斯人答道。

「。。。。。。。。。」紅櫻武士無法想像他們到今時今日仍需要用共用裝備，全部人都默默放下這些「地道防具」。
。。。。。。。。。。。。。。

既然沒有有用情報，紅櫻武士也只好硬着頭皮拓荒。

考慮人生路不熟，蒼蒹今次只派二十人一探虛實。

他們小心翼翼通過畢直的壕道，慢慢走出戰壕。

十分安靜…連人聲也聽不到。

蒼蒹回望基輔軍營，發現戰壕中有幾十對好奇的眼睛目送自己。

他們派成方陣，蒼蒹居中，慢慢深入黃色區域。

「每個區域的中心都會不定時產生怪物，你們只需殺乾淨中間的怪物，我就會派人來清理區域。」蒼蒹記起娜茜提亞的說話，知道怪物就潛伏在黃霧之中。

走着走着，黃霧越來越厚，腳板也好像被蟻釘似的癢起來。

前方突然吹來熱風，一團巨大的黑影從黃霧中冒起來。

武士們本來準備好屠龍獵虎，但萬萬想不到會遇上一團爛肉！

一時間想斬也不知道何處入手。

爛肉突然發漲，表皮張開數以萬計的毛孔，然後噴出密麻麻熾熱的綠汁。

綠汁當到之處全部起火，而且惡臭非常。別說戰鬥，武士們根本不想靠近它。

此外它還點燃了地面的黃霧，瞬間閃燃整個區域！

啪～～～～～～～！！！

閃燃雖然傷害不高，但聲音響如雷鳴，嚇得武士們一時間只敢後退。

惟有一人在硝煙瀰漫的戰場前進———無名。

他在閃燃的瞬間大刀一揮，撥走身邊的硫磺。再以龍騰萬里躍到爛肉上方。

「曇花斬！」他橫劈一刀，一擊打出二重爆擊，整個肉團頂部被他削去。

豈料————卟滋～肉泥的傷口火山爆發似的噴出大量綠汁。

無名頓時被火焰吞噬，且雙眼被綠汁濺中，腳步突然踏空，跌進肉泥之中。

「主公！！！」武士們大驚，但發現無名的血量沒有下跌，只敢在外邊呼叫。

此時三味線鏘聲一響，全團武士掛上爆擊加持。

咕嚕咕嚕……團肉乞突然傳來絞動的聲音，然後而開始隆起。

「當心，它又要噴了！」武士們沒有盾牌，只好再次後退。
就在它再次噴液的一一刻———百餘把長雉刀同時刺出爛肉的表面，同時以用一個軌跡舞動！

咇！

它像膿瘡一樣爆開，綠汁流滿地面。

綠色的無名緩緩從肉醬中走出來，肩上還搭了兩條灰色的腸臟。

「嗚嚕～～～～」有人忍不住現場的臭味大吐。

「你下次別自己衝。」蒼蒹不悅說。

「就好像回到舊世界的日子，我知道你會看守我的。」無名微笑，把沾滿綠汁的手掌搭在蒼蒹肩上。

蒼蒹立即瞇圯眼睛，瞪着無名，搖頭苦笑。

就在二人找回舊日拓首的情懷時…四周的綠汁開始收攏，幾成十幾團爛肉！

「我就知道沒有這麼簡單！動起來了兄弟！」無名朗聲一叫，武士們擺出圓陣，各自挑好一個目標。

三味線再次彈響，武士們上滿增傷加持。

「吼阿～～～～～～～～～～～～！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

基輔軍營內，聖三一小地牢。

神神子把種子放在不同區域內的土壤種植。

她本來打算播種後到華沙走一趟，但松美正在軍營各處收集情報仍未回來，只好再等一會。

神神子把玩起泥土，發現不同的土壤質地大相徑庭。有濕有乾，有軟有硬。她摸上「黑色區域」土壤時發現它會腐蝕進自己的布手套裡。她馬上知道這個區域幅射最強，急忙將泥土用木箱盛起來，最後連手套都扔棄。

「德國人在這裡測試武器，必然跟魔力污染有關。

但為甚麼武器的殘留物會產生不同特性的土壤……」神神子對着不同的泥土樣子沉思。

此時她驚見有幾個泥土樣本已經長出草苗，有的完全不生長，有一個更著火燃燒起來了。

神神子將草苗夾出來，以鏡刀隔空切開，發現植身內部長滿小泡，且草液變得黏稠，連名字都變成部份亂碼。

「嗯………這裡的土壤會影響生命體的生理結構。我在這裡心跳及疲勞值都加快，說明我身體慢慢變差，而沒有症狀，說明是永久傷害。

不行…我們不可以長時間留在基輔。」神神子立即收拾東西，但剛出門就看到魁梧的弗拉米基爾。

他有着一雙赤龍火瞳，但臉頰微陷，似乎不太精神。

「神神子，這是娜茜提亞大公叫我送給你。」他把一套犀牛皮衣送到神神子手上。

「這玩意沒有用，不然你都戴着吧？」神神子冷笑說。

弗拉米基爾本來已經回頭，聽到神神子說話後默默回頭。

「不，它阻礙我戰鬥而已。」弗拉米基爾眼裡盡是厭惡的神色。

「你知道這裡的土壤會對他們造成永久性傷害，為甚麼不直接遷走？」神神子問。

「這是我們用血汗打回來的土地，怎可以輕言放棄？」弗拉米基爾反駁。

「這裡跟爛地無異了，坦白而言重建這土地的成本也許遠比你發動戰動更高。」神神子單刀直入。

「我對你的事跡略有所聞，你不會明白吧？這是我們的家鄉。」弗拉米基爾挖苦道。

「我也跟松太同居，我明白。但這裡對你們的角色造成無法補救的傷害，留下來也是送命而已。」神神子說。

「你別膽心我們，你只管想辦法解決污染的的問題就可以了。」弗拉米基爾回頭就走。

「火燒和水浸。」神神子突然說。

「甚麼？」弗拉米基爾皺眉回頭。

「德軍測試的武器並非威力不同，而是屬性不同。『黃區』跟『紅區』的泥土都有火屬性，『藍區』跟『紫區』有水屬性。『橙色』跟『銀色』仍未測試出來。」神神子說。

「你怎知道？！」弗拉米基爾大驚，追問。

神神子用銀鏡把草苗送到弗拉米基爾面前。

他下意識用手觸摸草苗，神神子馬上縮手。

「你沒腦的嗎？有毒阿。別摸。」神神子翻白眼說。

弗拉米基爾被鬧得不是味兒，但仍然聽從神神子的指示，果然看到不同的草苗體內有不同的變異情況。

「為甚麼水浸跟火燒就有用？」弗拉米基爾問。

「你把它們當成酸鹼中和作用就可以了。」神神子解釋。

「那麼『黑色』區域呢？那裡的魔物最強最可怕。」弗拉米基爾皺眉問。

「黑色……應該是最原始的『純魔力爆炸』。它濃得連種子都消化了，我無法測出任何東西。」神神子說。

此時松美剛好回來，一臉驚慌。

「神神子！無名他們出事了！」

「哈，無名———他出事？」神神子打從心裡發笑，但突然打住，突然害怕起來。

「武士成功擊退『黃區』內的大部份怪物，但想撤退時無名突然全身皮膚出現膿泡，倒地不起！」松美急道。

「水…水浸。」神神子慌張地望向弗拉米基爾。

弗拉米基爾心領神會，馬上撐開大龍翼，澎一聲衝出地牢，大力拍翼，咻一聲消失於天空。

做埋功課睇下出唔出到多篇PISH ME

狠狠地用力推

推爆樓B

推啊推啊

BTW好慘 同老戰友一齊搵返之前既感覺就即刻中劇毒

Pish

第一百六十六章———危城之蛋

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
一個穿着整套牛皮保護衣的玩家爬出戰壕，在污染區中小心翼翼前進。

他拿着基輔的地圖，檢查挖除受污染土地的工作。
走着走着，他突然被地上某一位小東西吸引到注意力。

「甚……甚麼？！」

在這片焦爛的土地上竟然冒出了一棵翠綠色的草苗！
。。。。。。。。。。。。。。。。

華沙城，東門外的鄉郊，聖三一的成員圍着一座傳送門。

「把水晶粉末抹在這裡嗎？」懶然拿着水晶粉，興奮問。

「嗯，順着抹，直到刻文發光就可以了。」神神子說。

懶然將水晶粉批盪似的抆上去，雖然份量不均，但刻文依然發光。

圓石框中間再似出現深藍色的漣漪傳送門。

聖三一玩家立即喜躍歡呼，旁人不知道的話還以為他們發現六轉的秘密。

「我們終於有根據地了…」索菲亞一時感觸，眼泛淚光。

「仍未。如果我們想連接母服的傳送門的話，我們需要回去『初始傳送門』取消連接。」神神子說。

「娜茜提亞會不會騙我們阿……回去亞洲取消舊傳送門的連接很危險阿。」有人提出質疑。

「她不是說謊的料，連松美都比她強。再者，初始傳送門在境內，乃太陽國的屬地，並不危險。所以我們只要發展好這個區域，就可以連接母服重建公會了。」神神子個多月來首次展露輕鬆的微笑。

瞬間在地所有人都同時放下心頭大石，男的互相搭膊頭，女的互相擁抱，場面溫馨得綻放出小花花來。

「那麼我們下一步要如何做？」松美精神抖擻問。

神神子打開介面＞徵召＞ＮＰＣ一頁，發現ＮＰＣ的生產選擇已經變成灰色。現在他們只能親身拜訪ＮＰＣ以武力威逼或利益誘惑為聖三一工作。

「我們先生產原材料，部份人伐木，部份人挖石，以傳送門為中心興建一個可容納二百人的營地。另外懶然及松美帶一小隊外出尋找ＮＰＣ村落。」神神子作決定幾乎不用思考，令跟隨她的人總是省卻很多煩惱。

「好，那麼我拿點水晶然後出發。」松美喜道。

「你取甚麼水晶？」神神子疑問。

「要買收NＰＣ阿，不是嗎?」松美以為自己聽錯，望向其他人。

「押女人跟小孩回來，他們的男人就會乖乖為我們勞動了。為甚麼要浪費水晶。」神神子皺眉說。

「神神子，現在公會重上軌道，我們犯不着每次都要利益至上吧？」松美立即反對。

「喂，你不要我要阿！」可是後面立即有人反駁松美。

「對阿！現在缺乏資源，遲點才扮聖母吧。」有人附和。

松美在熾熱的噓聲之中默默低頭，神神子看到這一切。

她走到寶箱，在半滿的儲庫中取出最大最漂亮的一塊原水晶，交到松美手上。

「這是我們能夠出最好的價錢，就按你意思做吧。」神神子說。

「矣？」松美受寵若驚，不明白神神子為甚麼又改變主意了。

「這是為了松太好。你要為人尊重，我會保護你的所有。」神神子跟她耳語，然笑甜笑說。

「那…你要一起出發嗎？」松美甜到心坎去，問。

「也好，反正我————」正當神神子說着，傳送門突然亮起藍光，一個俄羅斯人從漣漪中穿出來。

他一臉驚喜，想叫喊但忍耐着的樣子，快步跑到神神子面前。

「長出草了！按你的意思用火燒『水屬污染』後它長出草了！！！」他興奮大叫。

「松太…我有事忙，你自己去吧。」神神子得戚地微笑，說。

咁少

哩篇係做完功課 出多既一篇
正式果篇都未出

無名呢？ ？ ？

化作春泥更護花

第一百六十六章———危城之蛋(二)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「大公，神神子到了。」守衛通報。

神神子一入門，剛好發現娜茜提亞正往自己的長腿澆水。她腳踝至小腳有網狀紅紋，肌肉發紫，在雪白的皮膚上份外顯眼。

「矣，你來得比我想像中快，請坐。」娜茜提亞看到神神子後急忙藏好自己的傷口，笑道。

「長出草苗了嗎？」神神子沒有深究娜茜提亞的傷勢，問。

「是的，我正打算邀請你看看我們努力的成果！」娜茜提亞站起來，興奮地想拉住神神子的手往外走，可是她剛踏下台級時腳踝拗倒，身體突然跌向旁邊，幸好卡夫斯眼疾手快，搶前扶住大公。

「你的腳被幅射感染了吧？」神神子不暪，直說。

「沒事，不要緊。」娜茜提亞皺皺眉，撐着魔杖慢慢拐出去。

二女來到『藍區』，數百個俄羅斯低級玩家正全力挖走表面的泥土，然後盛進一隻隻大布袋裡用作加固城牆用。

此時田裡一人朝神神子熱情揮手，正是蒼蒹。

「這邊阿！！！」他喜道。

二女急步走過去，發現蒼蒹腳下的泥土冒出幾株小草苗，為這片死氣沉沉的大地重新注入生機。

「你的猜測沒有錯，只要用克刻的魔法就有『淨化』效果。」娜茜提亞說。

「對，無名身體的『魔力灼傷』也舒緩了，多虧你浸水的建議，現在他泡到手指都起皺了。」蒼蒹笑道，並用力地拍打神神子的肩膀。

神神子呆望着蒼蒹，感覺到他拍自己肩膀時頗用力，但這種力度不構成傷害，加上他臉上笑容可鞠，這種肢體社交讓自己感覺頗舒服。其實她除了跟松美會交心外，與公會其他人都不太熟稔，她覺得經常要為自己的行為解釋感到很煩厭，所以並沒有太多社交互動。

「再拍我。」神神子說。

蒼蒹跟娜茜提亞一呆。

「好好，不拍不拍。」他尷尬地說。

「怎麼了，我叫你拍阿。」神神子皺眉說。

「對不起，下次不會再觸碰你的身體。」蒼蒹低頭誠心道歉。

「你也別太敏感了，你實在幫了我一個大忙。現在總算有方法令基輔回復原貌了。」娜茜提亞幫口，岔開話題。

神神子當然記在心裡，但她也沒有打算深究，因為已經遇過太多莫明其妙的事了，有時間再探索。

「不，你們沒有完善的保護裝備。現在在這裡工作的人都會變成一定程度的殘廢，你心知肚明。」神神子盯着娜茜提亞的腳說。

「我知道…但基輔是我們不能失去的重鎮，同時是我們資源的發採地。」娜茜提亞嘆氣說。

此時神神子環顧四周，看到俄羅斯的低級玩家默默無聲地徒手挖起受污染的泥土，不暗讚嘆。

「他們的情懷真是值得令人尊敬。跟你們死守紅櫻要塞一樣，愚蠢，但值得尊敬。」神神子認真說。

蒼蒹看了娜茜提亞一眼，尷尬苦笑。

「他們的低級玩家…可跟我們完全不一樣阿。」他說。

「甚麼意思？」神神子皺眉，追問。

「這些俄羅斯玩家…是被娜茜提亞強逼來勞動吧？」蒼蒹問。

「強逼？」神神子用眼神質疑這個假設。

二人同時望向娜茜提亞，她長嘆一口苦氣。

「要不然呢？誰願意花時間來新世界做危險的事？他們不如在舊服練功較好。」娜茜提亞一臉無奈。

「你如何強逼他們勞動？」神神子想不到這批人是被逼勞動，問。

「在我的舊服所有裝備都由公會供應，練功場都分好區。假如他們不勞動就不可以進入安全的練功場練功及使用公會提供的免費優質武器。」娜茜提亞低頭說，似乎不想其他人聽到。

神神子眼睛一眨，突然發現泥地裡的幾百人無限縮小，變成一隻隻嘍蟻地工作着。

「不可能吧？他們有自由意志，怎可能盲目服從你？」神神子驚問。

「不出奇吧，俄羅斯公會對伺服器的控制很嚴謹。」蒼蒹插嘴。

「你們也很嚴謹阿。你們都為了榮譽跟民族自豪而戰，不是嗎？」神神子大驚，追問。

「神神子，並非所有人都與你一樣有祟高的理想阿。」娜茜提亞苦笑道。

「不。這就是人的定義。不會隨便屈服，有原則，有理念。所有思想都共冶一爐才令世界五彩繽紛不是嗎？」神神子突然激動起來，搶前一步，嚇得娜茜提亞後退。

「那你有眼所見，只要有適當的利益他們就會折腰。」娜茜提亞不悅反駁。

「不同。因為他們仍然覺得乎合利益，但如果不乎合自己利益也配合勞動的話作為一個人就太失敗了。」神神子急忙補充。

「但很多人就是不愛思考，盲目服從權力阿…神神子，世界上大部人都是這樣。」蒼蒹插嘴，認真說。

「甚麼鬼說話。那是ＮＰＣ一樣低層次的意識才會做的事，所以我們這種有獨立思考能力的人才會比它們高級。明白了嗎？！」神神子白眼一翻，然後連珠炮發反駁。

蒼蒹跟娜茜提亞都啞口無言，默默指着泥地中的低級玩家。

「事實就是…很多人也過着嘍蟻一樣的生活。」娜茜提亞說。

神神子欲言又止，突然覺得有理說不清的感覺。

「你覺得泥地裡的人都想建設這個世界，以自己公會或個人利益出發，所有不擇手段去爭奪資源都是合情合理？」蒼蒹嘗試理解神神子，問。

「對對對！正如娜茜提亞奴役自己公會的人是因為要建設公會，他們甘願被奴役也是因為公會或個人利益。」神神子急忙點頭。

「那我可以坦白告訴你，並非每個人都有理想，有人只是想庸庸碌碌過日子，人云亦云也沒有所謂，不用思考就最好了。」蒼蒹說。

「不用——思考？！不思考？不思考做甚麼人？做一條咸魚啦。」神神子白眼反到後腦，失聲恥笑說。

「你為甚麼這麼激動。其實很多玩家都是現實中很無聊，上來打發時間，所以勞動跟戰鬥的欲望都有。」娜茜提亞皺眉說。

「因為大家是人阿。假如不思考，他就不存在了！」神神子攤直雙手，把心底的意思都說出來。

娜茜提亞跟蒼蒹不約而同會心微笑。

「有甚麼好笑？」神神子皺眉疑問，思緒如纏成一團的線球。

「不存在一下不是挺好嗎？」蒼蒹問娜茜提亞。

「對，其他挺不錯。做人好累的阿。」娜茜提亞苦笑附和。

神神子整張臉都僵住，慢慢後退。

「不明白。」她聲音開始顫抖。

「部份人就是有自毀傾向，我們也無法解釋。」蒼蒹苦笑說。

「那是心理學的概念。但總有一日個體都會追求幸福，從而開始為幸福而努力，我沒有說錯吧。」神神子臉紅耳赤說。

「沒錯，但……誰知道？好了。我們不要糾結這個問題了。明天我會嘗試肅清黑色區，假如大家有時間的話就一起來吧。然後我們舉辦一場盛大的慶功宴！」娜茜提亞一下子將話題從深淵抽出來。

「好！但無名或會缺席，武士應該有五十人可參戰。你的瓦蘭吉衛隊會來嗎？」蒼蒹喜問。

「會，你想比較殺敵嗎？神神子呢？」娜茜提亞問。

神神子現在頭痛欲裂，好像原本完整無缺的崩了一塊世界。

「我…先回去休息。明天再算……」神神子按摩着自己的太陽穴說。

「那系統時間15:00見吧。」娜茜提亞說，然後揮手送走眾人。
旁邊的一個俄羅斯小兵一直在泥地裡埋頭苦幹，但他已經把三人的說話記下來了。

當大部份高級玩家散去，他悄悄走到田邊，拿出紙片寫下情報。

「致（奧巴馬）：ＸＶ ＞Ｏ ＞＞Ｘ。」

他寫着，未察覺泥裡有一條三頭蛇慢慢爬向自己。

它曲起身體，然後如閃電一樣出擊！

嚓嚓嚓———銀光閃閃，它三個頭竟然被同時御下來。

「再趕快了…」那個玩家出手比毒蛇更快，拉上口罩就走。

他偷偷摸摸走到基輔最外圍，無人看管的地方，將密語紙綁到麻雀腳上，然後拋它上天。

麻雀急急拍翼，飛向—————啪！

它突然被箭射中，當場斃命，屍體連同密語落到泥地中一個戴着狐皮披風的男人手上。

他解開密語紙，然後朝那個玩家瞪眼。

「糟糕！溶影術！」那個玩家立即隱形，反方向逃走。

白千松雙眼突然反白，視角進入在高空盤旋的獵鷹中。

他愎慢舉起手隻手指。

啪～～～～～～～～～！四周同時爆出槍響，同步如齊發。

「嗚……嗚………」那個玩家雙腳腳髁被射斷，在泥中不斷爬行。可是很快就被幾個風哨子擒住。

「算你有種，打死我吧。」那何玩家不畏死，冷笑說。

「不，這裡有更多玩法阿。」白千松咧嘴一笑，抓起一把污染泥土就塞進他口中。

他立即嗚咽大叫，可是被其他人掩着嘴巴，吃下不少泥土。

「現在想玩死了吧？但可沒有那麼容易阿。」白千松放手，蹲在他面前笑說。

「來……說出你向誰通風報信吧。」

推

又逼供

神神子智商下降

估唔到松太嗰句我思故我在嚟到第四季先受到衝擊，神神子喺現實俾松太禁室陪慾見唔到其他人？